<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_silencer_name">
		<text>Флешка с данными о резьбе для глушителей</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_silencer_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о нанесении резьбы на ствол для установки глушителя. Подробнейшее руководство. Неопытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_scope_name">
		<text>Флешка с данными о креплениях для прицелов</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_scope_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о креплениях для прицелов и их установке. Подробнейшее руководство. Неопытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_grenade_name">
		<text>Флешка с данными о подствольных креплениях</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_grenade_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о подствольных креплениях и их установке. Подробнейшее руководство. Неопытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_magazine_name">
		<text>Флешка с данными о улучшении магазинов</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_magazine_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о различных улучшении магазинов. Подробнейшее руководство. Неопытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_5.45_name">
		<text>Флешка с данными о нарезке под 5.45</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_5.45_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию технологии нарезки ствола под калибр 5.45х39. Подробнейшее руководство. Неопытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_5.56_name">
		<text>Флешка с данными о нарезке под 5.56</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_5.56_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию технологии нарезки ствола под калибр 5.56х45. Подробнейшее руководство. Неопытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_9.18_name">
		<text>Флешка с данными о нарезке под 9.18</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_9.18_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию технологии нарезки ствола под калибр 9.18. Подробнейшее руководство. Неопытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_9.19_name">
		<text>Флешка с данными о нарезке под 9.19</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_9.19_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию технологии нарезки ствола под калибр 9.19. Подробнейшее руководство. Неопытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_7.62.39_name">
		<text>Флешка с данными о нарезке под 7.62х39</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_7.62.39_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию технологии нарезки ствола под калибр 7.62х39. Подробнейшее руководство. Неопытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_7.62.51_name">
		<text>Флешка с данными о нарезке под 7.62х51</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_7.62.51_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию технологии нарезки ствола под калибр 7.62х51. Подробнейшее руководство. Неопытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_7.62.54_name">
		<text>Флешка с данными о нарезке под 7.62х54</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_7.62.54_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию технологии нарезки ствола под калибр 7.62х54. Подробнейшее руководство. Неопытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_plates_name">
		<text>Флешка с данными о вставке пластин</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_plates_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о самых различных пластинах и вставках в костюмы, а также технологии их установки. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_alloy_name">
		<text>Флешка с данными о сплавах</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_alloy_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о самых различных материалах-сплавах, а также технологии их применения. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_ceramics_name">
		<text>Флешка с данными о керамических элементах</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_ceramics_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о специфических керамических элементах для костюмов, а также технологии их применения в костюмах. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_doublearmor_name">
		<text>Флешка с данными о двухслойной бронезащите</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_doublearmor_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о внутреннем слое брони для костюмов, а также технологии его применения в костюмах. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_segments_name">
		<text>Флешка с данными о сегментированной защите</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_segments_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о сегментированной защите для костюмов, а также технологии её применения в костюмах. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_carcass_name">
		<text>Флешка с данными о каркасах</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_carcass_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о различных каркасах для костюмов, а также технологии их применения в костюмах. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_titan_name">
		<text>Флешка с данными о титановых деталях</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_titan_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о различных титановых деталях, а также технологии их использования и применения. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_protectivesbk_name">
		<text>Флешка с данными о СБК-РКгЦ.м.II</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_protectivesbk_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о системе радиохимической защиты СБК-РКгЦ.м.II, а также технологии её применения в костюмах. Подробнейшее руководство. Даже опытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_obrabotka_name">
		<text>Флешка с данными о обработке костюмов</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_obrabotka_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о обработке различными составами. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_combined_name">
		<text>Флешка с данными о комбинированной защите</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_combined_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о комбинированной защите, а также технологии её применения в костюмах. Подробнейшее руководство. Даже опытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_regulirovka_name">
		<text>Флешка с данными о регулировке компонентов оружия</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_regulirovka_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о регулировке компонентов оружия. Подробнейшее руководство. Неопытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_polimers_name">
		<text>Флешка с данными о полимерных материалах</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_polimers_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о полимерных материалах, а также технологии их применения. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_trigger_name">
		<text>Флешка с данными о модификациях спускового механизма</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_trigger_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о модификациях спускового механизма. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_position_name">
		<text>Флешка с данными о системе позиционирования</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_position_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о системе точного позиционирования, а также технологии её применения. Подробнейшее руководство. Даже опытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>	

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_gazcilindr_name">
		<text>Флешка с данными о модификациях газового цилиндра</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_gazcilindr_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о модификациях газового цилиндра. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_napileniya_name">
		<text>Флешка с данными о напылениях для оружия</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_napileniya_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о напылениях для оружия, а также технологии их применения. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_avtomatrezhim_name">
		<text>Флешка с данными о автоматическом режиме стрельбы</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_avtomatrezhim_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о автоматическом режиме стрельбы, а также технологии его установки. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_porshen_name">
		<text>Флешка с данными о модификации газового поршня</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_porshen_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о модификации газового поршня. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_protivoves_name">
		<text>Флешка с данными о противовесах</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_protivoves_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о противовесах для оружия, а также технологии их установки. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_shtok_name">
		<text>Флешка с данными о модификации штока</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_shtok_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о модификации штока. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_skolzdetali_name">
		<text>Флешка с данными о скользящих деталях</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_skolzdetali_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о модификации скользящих деталей. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_gazregulator_name">
		<text>Флешка с данными о газовом регуляторе</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_gazregulator_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о газовом регуляторе для оружия. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_speedmechanism_name">
		<text>Флешка с данными о механизмах увеличения скорострельности</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_speedmechanism_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о механизмах увеличения скорострельности для оружия. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_tormoz_name">
		<text>Флешка с данными о дульном тормозе</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_tormoz_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о дульном тормозе для оружия. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_mechanismstrigger_name">
		<text>Флешка с данными о механизмах для спусковой системы</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_mechanismstrigger_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о механизмах для спусковой систем для оружия. Подробнейшее руководство. Даже опытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_mechanismszatvor_name">
		<text>Флешка с данными о механизмах для затвора</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_mechanismszatvor_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о механизмах для затвора для оружия. Подробнейшее руководство. Даже опытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_mechanisgazregulator_name">
		<text>Флешка с данными о механизмах для газового регулятора</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_mechanisgazregulator_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о механизмах для газового регулятора для оружия. Подробнейшее руководство. Даже опытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_stvol_name">
		<text>Флешка с данными о модификации ствола</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_stvol_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о модификации ствола оружия. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_mechanismtormoz_name">
		<text>Флешка с данными о механизмах для дульного тормоза</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_mechanismtormoz_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о механизмах для дульного тормоза для оружия. Подробнейшее руководство. Даже опытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_mechanismstvol_name">
		<text>Флешка с данными о механизмах для ствола</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_mechanismstvol_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о механизмах для ствола для оружия. Подробнейшее руководство. Даже опытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_newmaterials_name">
		<text>Флешка с данными о замене составляющих</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_newmaterials_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о замене составляющих на элементы из новых материалов для оружия. Подробнейшее руководство. Неопытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_usilitel_name">
		<text>Флешка с данными о пневматическом усилителе</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_usilitel_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о пневматическом усилителе для оружия. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_servomotors_name">
		<text>Флешка с данными о сервоприводах</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_servomotors_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о сервоприводах и их установки. Подробнейшее руководство. Даже опытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_carbon_name">
		<text>Флешка с данными о карбоновых деталях</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_carbon_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о специфических карбоновых деталях и их установки. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_exosystems_name">
		<text>Флешка с данными о системах для экзоскелетов</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_exosystems_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о системах для экзоскелетов и их установки. Подробнейшее руководство. Даже опытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_amortizators_name">
		<text>Флешка с данными о амортизаторах</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_amortizators_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию об амортизаторах и их использовании. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_artdetector_name">
		<text>Флешка с данными о детекторе артефактов</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_artdetector_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию об определителе положения артефактов для костюмов. Подробнейшее руководство. Даже опытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_layers_name">
		<text>Флешка с данными о дополнительных слоях</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_layers_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о дополнительных слоях для костюмов. Подробнейшее руководство. Даже опытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_rubberizol_name">
		<text>Флешка с данными о резиновой изоляции</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_rubberizol_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о резиновой изоляции для костюмов. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_thermoizol_name">
		<text>Флешка с данными о термоизоляции</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_thermoizol_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о термоизоляции для костюмов. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_orgsteklo_name">
		<text>Флешка с данными о деталях из оргстекла</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_orgsteklo_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о деталях из оргстекла для костюмов. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_constant_name">
		<text>Флешка с данными о константане</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_constant_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о использовании константана в костюмах. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_propitka_name">
		<text>Флешка с данными о пропитке костюмов</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_propitka_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о составах для пропитки костюмов. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_chestplates_name">
		<text>Флешка с данными о дополнительных бронежилетах</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_chestplates_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о дополнительных бронежилетах для костюмов. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_newscopes_name">
		<text>Флешка с данными о интегрированных прицелах</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_newscopes_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о модификации интегрированных прицелов для оружия. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_contrast_name">
		<text>Флешка с данными о контрастных прицелах</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_contrast_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о модификации контрастности прицелов для оружия. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_autoaim_name">
		<text>Флешка с данными о системе наведения</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_autoaim_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о системе наведения для прицелов для оружия. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_pnv_name">
		<text>Флешка с данными о ПНВ</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_pnv_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о ПНВ для костюмов. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_dynamicscope_name">
		<text>Флешка с данными о регулируемых прицелах</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_dynamicscope_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о регулируемых прицелах для оружия. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_lenses_name">
		<text>Флешка с данными о модификации линз</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_lenses_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о модификации линз для оружия. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_rukoyatka_name">
		<text>Флешка с данными о модификации рукоятки</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_rukoyatka_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о модификации рукоятки оружия. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_compensator_name">
		<text>Флешка с данными о модификации компенсатора</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_compensator_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о модификации компенсатора оружия. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_filters_name">
		<text>Флешка с данными о фильтрах</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_filters_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о дополнительных фильтрах для оружия и их установке. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_antenns_name">
		<text>Флешка с данными о антеннах</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_antenns_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о установке защитных антенн для костюмов. Подробнейшее руководство. Даже опытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_ecran_name">
		<text>Флешка с данными о защитных экранах</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_ecran_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о защитных экранах для костюмов. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_cupols_name">
		<text>Флешка с данными о защитных куполах</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_cupols_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о защитных куполах для костюмов. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_closedbreath_name">
		<text>Флешка с данными о системе замкнутого дыхания</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_closedbreath_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о системе замкнутого дыхания для костюмов. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_psystimulators_name">
		<text>Флешка с данными о системе психостимуляции</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_psystimulators_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о системе психостимуляции для костюмов. Подробнейшее руководство. Даже опытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_skaneri_name">
		<text>Флешка с данными о сканерах</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_skaneri_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о сканерах для костюмов. Подробнейшее руководство. Даже опытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_ionwind_name">
		<text>Флешка с данными о системе "Ионный ветер"</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_ionwind_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о системе для костюмов. Подробнейшее руководство. Даже опытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_psyprotect_name">
		<text>Флешка с данными о модификации пси-защиты</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_psyprotect_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о модификации пси-защиты для костюмов. Подробнейшее руководство. Даже опытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_pruzhini_name">
		<text>Флешка с данными о модификации пружины</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_pruzhini_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о модификации пружины оружия. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_priemnik_name">
		<text>Флешка с данными о модификации приёмника</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_priemnik_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о модификации приёмника магазина оружия. Подробнейшее руководство. Даже опытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_injectorfury_name">
		<text>Флешка с данными о инъкторе "Ярость"</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_injectorfury_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о инъкторе "Ярость" для костюмов. Подробнейшее руководство. Даже опытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_dustprotect_name">
		<text>Флешка с данными о системе пылезащиты</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_dustprotect_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о системе пылезащиты для костюмов. Подробнейшее руководство. Даже опытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_injectorgemo_name">
		<text>Флешка с данными о инъекторе гемоглобина</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_injectorgemo_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о инъекторе гемоглобина для костюмов. Подробнейшее руководство. Даже опытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_biostimulator_name">
		<text>Флешка с данными о биостимуляторах</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_biostimulator_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о биостимуляторах для костюмов. Подробнейшее руководство. Даже опытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_feniksregen_name">
		<text>Флешка с данными о системе "Феникс"</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_feniksregen_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о системе "Феникс" для костюмов. Подробнейшее руководство. Даже опытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_neuroemittor_name">
		<text>Флешка с данными о излучателе нейроволн</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_neuroemittor_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о излучателе нейроволн для костюмов. Подробнейшее руководство. Даже опытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_complexdoctor_name">
		<text>Флешка с данными о комплексе "Доктор"</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_complexdoctor_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о комплексе "Доктор" для костюмов. Подробнейшее руководство. Даже опытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_gasballons_name">
		<text>Флешка с данными о газовых баллонах</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_gasballons_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о газовых баллонах для костюмов, а также их установке. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_artmodules_name">
		<text>Флешка с данными о модулях для артефактов</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_artmodules_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о модулях для артефактов для костюмов, а также их установке. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_kreplenie_name">
		<text>Флешка с данными о разгрузках</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_kreplenie_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о разгрузках для костюмов, а также их установке. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_restoresystem_name">
		<text>Флешка с данными о системах регенерации</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_restoresystem_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о системах регенерации для костюмов, а также их установке. Подробнейшее руководство. Даже опытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_skatsystem_name">
		<text>Флешка с данными о системе "Скат"</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_skatsystem_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о системе "Скат" для костюмов. Подробнейшее руководство. Даже опытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_marafonecsystem_name">
		<text>Флешка с данными о комплексе "Марафонец"</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_marafonecsystem_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о комплексе "Марафонец" для костюмов. Подробнейшее руководство. Даже опытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>	
	
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_poisonfilters_name">
		<text>Флешка с данными о комплексе фильтрации ядов</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_poisonfilters_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о комплексе фильтрации ядов для костюмов. Подробнейшее руководство. Даже опытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_systemvaryag_name">
		<text>Флешка с данными о системе "Варяг"</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_systemvaryag_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о системе "Варяг" для костюмов. Подробнейшее руководство. Даже опытные техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_dynamo_name">
		<text>Флешка с данными о динамо-машинах</text>
	</string>
	<string id="st_itm_upgr_flash_disk_dynamo_descr">
		<text>Флеш-диск содержащий информацию о модификации динамо-машин. Подробнейшее руководство. Техники будут рады такой находке и смогут сделать новый апгрейд или несколько новых апгрейдов благодаря информации из флеш-диска.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологический предмет \n%c[0,153,255,255] • %c[default] ценная информация</text>
	</string>

</string_table>
