<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<!--===========================================================
<			A.R.E.A. task translation by Fox and Surs
<===========================================================-->
<string_table>

	<!--===== dialogs_area =====-->
	<string id="deactivate_items_0">
		<text>Профессор, сможете ли вы дезактивировать пару моих вещиц?</text>
	</string>
	<string id="deactivate_items_1">
		<text>Конечно, у нас есть дезактивационная камера в лаборатории. Но вы же понимаете, что я не могу сделать вам это за бесплатно? Ещё хочу вас сразу предупредить, что камера у нас достаточно большая, и каждый раз мы расходуем почти одно и то же количество дезактивационных средств, так что вам будет выгоднее пользоваться нашими услугами при наличии нескольких заражённых вещей.</text>
	</string>
	<string id="deactivate_items_2">
		<text>Хорошо, я учту это.</text>
	</string>
	<string id="deactivate_items_3">
		<text>Это будет стоить 3000 гривен. Вы согласны?</text>
	</string>
	<string id="deactivate_items_4">
		<text>Да, приступайте.</text>
	</string>
	<string id="deactivate_items_5">
		<text>Может быть позже.</text>
	</string>
	<string id="deactivate_items_6">
		<text>Минутку, я поправлю перчатки... Положите ваши вещи сюда.</text>
	</string>
	<string id="deactivate_items_7">
		<text>Спасибо, Профессор.</text>
	</string>
	<string id="deactivate_items_8">
		<text>Похоже я их где-то забыл, я ещё вернусь.</text>
	</string>
	
	<string id="inf_craft_0">
		<text>Кто как не техник должен знать как ремонтировать оружие и снаряжение, так? Расскажи что в Зоне вообще своими руками делают. Я тут недавно совсем.</text>
	</string>
	<string id="inf_craft_1">
		<text>Что знаю - расскажу. Спрашивай что интересует.</text>
	</string>
	<string id="inf_craft_2">
		<text>Расскажи о замене ствола.</text>
	</string>
	<string id="inf_craft_3">
		<text>Расскажи о разборке костюмов.</text>
	</string>
	<string id="inf_craft_4">
		<text>Расскажи о ремонте костюмов.</text>
	</string>
	<string id="inf_craft_5">
		<text>Расскажи о ремонте оружия.</text>
	</string>
	<string id="inf_craft_6">
		<text>Расскажи о разборке оружия.</text>
	</string>
	<string id="inf_craft_7">
		<text>Расскажи о самодельных патронах.</text>
	</string>
	<string id="inf_craft_8">
		<text>Расскажи о чём-нибудь ещё.</text>
	</string>
	<string id="inf_craft_9">
		<text>Меня ничего не интересует.</text>
	</string>
	<string id="inf_craft_10">
		<text>Ствол оружия - вещь деликатная. Чтобы его заменить, нужно иметь две вещи: сам ствол и комплект для его замены. Ствол, как правило, либо покупают, либо сами добывают из оружия подручными средствами от ножа до кувалды. Ржавые или убитые стволы не подойдут, поэтому их нужно будет чистить и приводить в порядок. Чистят тут разными средствами: бензином, керосином, водкой, водой, растворителями, чистящими комплектами и многим другим. Комплекты для замены существуют разные, то есть для каждого калибра свой комплект. В основном эти полевые наборы можно найти у торговцев. Ещё, кстати, не у каждого оружия и калибра можно заменить ствол, это тоже учитывай.</text>
	</string>
	<string id="inf_craft_11">
		<text>Ну костюм разобрать не сложно, главное здесь - аккуратность. Разбирают в основном наборами, они у торговцев продаются. Есть наборы для убитых костюмов, а есть наборы поделикатнее - для новых. Из костюмов вырезают все важные детали, остальное выкидывают, потому что здесь, в Зоне, пользы от таких мелочей нет. Потом полученными запчастями ремонтируют своё снаряжение или продают. Ещё, как правило, разбирают только те костюмы, из которых есть что достать. Например на куртки или плащи нет смысла даже тратить своё время и деньги, а на разборке экзоскелетов некоторые здесь живут.</text>
	</string>
	<string id="inf_craft_12">
		<text>В полевых условиях ремонтировать костюмы лучше кустарных, конечно, сложно, но возможно. В починке используют ну почти всё: от тряпки до тяжёлых бронепластин. Но сами расходники к костюму не приклеются, поэтому ещё нужно что-нибудь, чем всё это дело можно организовать. Тут подойдёт клей, наборы для шитья и ремонта, может быть ещё что-нибудь. Ну и расходники тоже важны. Лучше использовать качественные, чем всякий мусор, ибо может всё это обойтись дороже даже чем у техника. Клей, наборы для шитья и ремонта можно купить у торговцев. Расходники можно самому достать, например из разборки костюмов, или также купить у торговцев.</text>
	</string>
	<string id="inf_craft_13">
		<text>Оружие в зоне достаточно сложно и дорого содержать. Ремонт у профессионала может гораздо дешевле обойтись почти всегда, но самому просто необходимо c помощью подручных средств регулярно ухаживать за своим оружием, так как ремонт всегда дороже. Для ремонта стволов, точно также как и для ремонта костюмов, нужны расходники и ремонтные комплекты. Для ремонта все запчасти можно купить у торговцев или достать самому, например многие вручную разбирают стволы и сами же ремонтируют.</text>
	</string>
	<string id="inf_craft_14">
		<text>Ну разборка оружия - самое простое, наверное. Сталкеры используют все что попадается под руку, различные наборы из инструментов, бывает даже столовыми приборами пользуются, но помни что разбирать всё нужно аккуратно. Далее запчасти используют в починке или продают.</text>
	</string>
	<string id="inf_craft_15">
		<text>Да, тоже интересная тема. Совсем недавно у торговцев появились всякие комплекты для изготовления патрон, но любой самодельный боеприпас будет хуже заводского. Обычно тут используют инструменты для изготовления патрон и материалы для них. Всё это можно купить у торговцев. Дальше подробнее рассказать не могу, ибо у каждого комплекта своя инструкция. Ну прочитаешь, там разобраться не сложно.</text>
	</string>
	<string id="inf_craft_16">
		<text>Ну тут в Зоне вообще много чего своими руками делают. Из тряпок и водки - бинты. Сами шьют себе спальные мешки и рюкзаки, материалы и инструменты для которых у почти любого торгаша есть. Самокрутки и косяки тоже любят делать из подручных средств, но это чаще в Свободе. Да много всего на самом деле, тут главное смекалку включить - и ствол сам соберёшь, да, были и такие.</text>
	</string>
	<string id="inf_craft_17">
		<text>Ну понятно. Спасибо за инфу.</text>
	</string>
	
	
	<!--===== dialogs_area_orders =====-->
	<string id="about_trade_dasc_0">
		<text>Слушай, мужик, почему ассортимент такой скудный? Ни костюмов подороже, ни оружия получше.</text>
	</string>
	<string id="about_trade_dasc_1">
		<text>Да дело в том, что я не могу здесь хранить целые арсеналы, несмотря на то, что это огромный ангар.  Здесь же не склады, верно? Крыша протекает, дыры в стенах, да и выбросы тоже доставляют проблемы. В лучшем случае можно ящик тушёнки заныкать. Костюмы и оружие сталкеры заказывают через меня или других торговцев. Самое дорогое оружие поставляет Шустрый, а я тут в Лощине по мелочи в основном промышляю. И на заказ мы таскаем только для своих.</text>
	</string>
	<string id="about_trade_dasc_2">
		<text>Понятно, спасибо за пояснения.</text>
	</string>

	<string id="about_order_bad_rep_dasc_0">
		<text>Я хотел бы заказ сделать.</text>
	</string>
	<string id="about_order_bad_rep_dasc_1">
		<text>Не, мужик, у тебя репутация гнилая. Как поправишь - приходи, а пока я рисковать не стану.</text>
	</string>
	<string id="about_order_bad_rep_dasc_2">
		<text>Понятно.</text>
	</string>
	
	<string id="about_order_dasc_0">
		<text>Дровосек, а почему стволов и костюмов посерьёзнее не предлагаешь?</text>
	</string>
	<string id="about_order_dasc_1">
		<text>Ну знаешь, я не могу рисковать такими заказами с первым встречным или новичком. Заработаешь себе репутацию и хорошие отношения - будут тебе заказы посерьёзнее.</text>
	</string>
	<string id="about_order_dasc_2">
		<text>Ясно.</text>
	</string>
	
	<string id="about_trade_csky_0">
		<text>Я тут недавно и возникают вопросы. Почему так пусто? Опять в Чистом Небе кризис что ли?</text>
	</string>
	<string id="about_trade_csky_1">
		<text>Никакой не кризис, нормально всё, просто оружие и броню получше мы тут не храним. Это банально невыгодно. Торговцы, в числе которых я, работают на заказ, с рук мы не торгуем. В основном из-за периметра через посредников уже сюда доставляют товар.</text>
	</string>
	<string id="about_trade_csky_2">
		<text>Ладно.</text>
	</string>
	
	<string id="about_order_bad_rep_csky_0">
		<text>Я хотел бы заказ сделать.</text>
	</string>
	<string id="about_order_bad_rep_csky_1">
		<text>Слушай, я даже не знаю, почему тебя до сих пор из клана не выперли. Поправишь свою репутацию - приходи.</text>
	</string>
	<string id="about_order_bad_rep_csky_2">
		<text>Понятно.</text>
	</string>
	
	<string id="about_order_actor_not_in_same_clan_csky_0">
		<text>Я хотел бы заказ сделать.</text>
	</string>
	<string id="about_order_actor_not_in_same_clan_csky_1">
		<text>Мужик, я только для своих работаю, а для остальных по мелочи. Если хочешь достать себе снаряжение - сходи к Дровосеку в Тёмную Лощину или к Шустрому.</text>
	</string>
	<string id="about_order_actor_not_in_same_clan_csky_2">
		<text>Понятно.</text>
	</string>
	
	<string id="about_order_csky_0">
		<text>Дрозд, вон какое у людей снаряжение серьёзное, говорят, что у тебя купили. Может есть что-то получше для меня?</text>
	</string>
	<string id="about_order_csky_1">
		<text>Ты не обижайся, но ты здесь человек новый, непроверенный. Сколоти себе репутацию получше и наше доверие к себе заимей - будут и товары получше.</text>
	</string>
	<string id="about_order_csky_2">
		<text>Ладно, я ещё вернусь.</text>
	</string>
	
	<string id="about_order_bad_rep_army_0">
		<text>Я хотел бы заказ сделать.</text>
	</string>
	<string id="about_order_bad_rep_army_1">
		<text>Мне приказано не разбрасываться снаряжением налево и направо кому попало. Тебе пока по званию не положено по званию делать такие заказы, как подрастёшь - приходи.</text>
	</string>
	<string id="about_order_bad_rep_army_2">
		<text>Понятно.</text>
	</string>
	
	<string id="about_order_not_army_0">
		<text>Я хотел бы заказ сделать.</text>
	</string>
	<string id="about_order_not_army_1">
		<text>Погоди, ты кто вообще? Снабжение производится строго для части. Ни погонов, ни шевронов наших на тебе я что-то не наблюдаю.</text>
	</string>
	<string id="about_order_not_army_2">
		<text>Понятно.</text>
	</string>
	
	<string id="about_order_army_0">
		<text>Слушай, а почему стволов и костюмов посерьёзнее не предлагаешь?</text>
	</string>
	<string id="about_order_army_1">
		<text>Ну знаешь, я не могу рисковать такими заказами с первым встречным или новичком. Тебе пока по званию не положено по делать такие заказы, как подрастёшь - приходи.</text>
	</string>
	<string id="about_order_army_2">
		<text>Ясно.</text>
	</string>
	
	<string id="about_order_bad_rep_dolg_0">
		<text>Я хотел бы заказ сделать.</text>
	</string>
	<string id="about_order_bad_rep_dolg_1">
		<text>Знаешь, у меня есть информация, что тебе не стоит доверять. Поправишь репутацию - будет разговор.</text>
	</string>
	<string id="about_order_bad_rep_dolg_2">
		<text>Понятно.</text>
	</string>
	
	<string id="about_order_dolg_0">
		<text>Полковник, я могу получить снаряжение посерьёзней?</text>
	</string>
	<string id="about_order_dolg_1">
		<text>Мы не можем рисковать такими заказами с первым встречным. Заработаешь себе репутацию, ранг и хорошие отношения - будет тебе снаряжение посерьёзней. Я понятно разъяснил?</text>
	</string>
	<string id="about_order_dolg_2">
		<text>Так точно.</text>
	</string>
	
	<string id="about_order_not_dolg_0">
		<text>Полковник, почему стволов и костюмов посерьёзнее не предлагаете? Да и долговского снаряжения не видно.</text>
	</string>
	<string id="about_order_not_dolg_1">
		<text>Я казённое не разбазариваю. А ещё я не могу рисковать такими заказами с первым встречным или новичком. Заработаешь себе репутацию, ранг и хорошие отношения здесь - будут тебе заказы посерьёзнее. Но если ты не из "Долга", то и о нашем снаряжении можешь забыть.</text>
	</string>
	<string id="about_order_not_dolg_2">
		<text>Ясно.</text>
	</string>
	
	<string id="about_order_bad_rep_freedom_0">
		<text>Я хотел бы заказ сделать.</text>
	</string>
	<string id="about_order_bad_rep_freedom_1">
		<text>Не мэн, у меня есть инфа, что тебе не стоит доверять. Поправишь репутацию - будет разговор.</text>
	</string>
	<string id="about_order_bad_rep_freedom_2">
		<text>Понятно.</text>
	</string>
	
	<string id="about_order_freedom_0">
		<text>Мэн, почему стволов и костюмов посерьёзнее не предлагаешь?</text>
	</string>
	<string id="about_order_freedom_1">
		<text>Расслабься, я не могу рисковать такими заказами с первым встречным или новичком. Заработаешь себе репутацию, ранг и хорошие отношения здесь - будут тебе заказы посерьёзнее.</text>
	</string>
	<string id="about_order_freedom_2">
		<text>Ясно.</text>
	</string>
	
	<string id="about_order_not_freedom_0">
		<text>Почему стволов и костюмов посерьёзнее не предлагаешь? Да и снаряжения Свободы не видно.</text>
	</string>
	<string id="about_order_not_freedom_1">
		<text>Мэн, я не могу рисковать такими заказами с первым встречным или новичком. Заработаешь себе репутацию, ранг и хорошие отношения здесь - будут тебе заказы посерьёзнее. Но если ты не из "Свободы", то и о нашем снаряжении можешь забыть.</text>
	</string>
	<string id="about_order_not_freedom_2">
		<text>Ясно.</text>
	</string>
	
	<string id="about_order_bad_rep_merc_0">
		<text>Я хотел бы заказ сделать.</text>
	</string>
	<string id="about_order_bad_rep_merc_1">
		<text>Что? Проваливай от моей лавки подальше, мужик. С твоей-то репутацией среди нас удивительно то, что ты ещё жив.</text>
	</string>
	<string id="about_order_bad_rep_merc_2">
		<text>Я ещё вернусь.</text>
	</string>
	
	<string id="about_order_merc_0">
		<text>Коллега, почему стволов и костюмов посерьёзнее не предлагаешь?</text>
	</string>
	<string id="about_order_merc_1">
		<text>А ты откуда такой взялся? Я не могу рисковать такими заказами с первым встречным или новичком. Заработаешь себе репутацию, ранг и хорошие отношения здесь - будут тебе заказы посерьёзнее.</text>
	</string>
	<string id="about_order_merc_2">
		<text>Ясно.</text>
	</string>
	
	<string id="about_order_not_merc_0">
		<text>Душман, почему стволов и костюмов посерьёзнее не предлагаешь? Да и снаряжения Наёмников не видно.</text>
	</string>
	<string id="about_order_not_merc_1">
		<text>А ты наёмник? Ну значит и наше снаряжение не для тебя. И я не могу рисковать заказами с первым встречным или новичком. Заработаешь себе репутацию, ранг и хорошие отношения здесь - будут тебе заказы посерьёзнее.</text>
	</string>
	
	<string id="about_trade_sakharov_0">
		<text>Профессор, я понимаю что у вас выбор небольшой, Зона же, но мог бы я как-нибудь купить у вас ваши костюмы?</text>
	</string>
	<string id="about_trade_sakharov_1">
		<text>Это затруднительно, но, несмотря на то, что мы в Зоне, всё таки поставки иногда доходят и сюда. Учтите, что количество заказов будет ограничено, и пока что больше одного вам предложить не смогу. Впрочем если вы выполните для меня некоторую работу... Я думаю вы поняли меня.</text>
	</string>
	<string id="about_trade_sakharov_2">
		<text>Понятно.</text>
	</string>
	
	<string id="about_order_bad_rep_sakharov_0">
		<text>Я хотел бы заказ сделать.</text>
	</string>
	<string id="about_order_bad_rep_sakharov_1">
		<text>Понимаете... Мы не очень вам доверяем, но всегда можно исправить исправить ситуацию.</text>
	</string>
	<string id="about_order_bad_rep_sakharov_2">
		<text>Я вас понял.</text>
	</string>
	
	<string id="about_trade_bandit_0">
		<text>Мля, пахан, где бы шпалер козырный достать? Ни хрена ни у кого на базе нема.</text>
	</string>
	<string id="about_trade_bandit_1">
		<text>Ну, короче, в Зоне с валынами ситуация такая: с рук не торгуем почти, только шлаком, потому что не выгодно, и таскаем на заказ. Заказами заведую тут я. Но если ты тип мутный или непроверенный, то не жди ничего лучше макарыча. А если совсем мутный - то лучше тут вообще не светись. Усёк?</text>
	</string>
	<string id="about_trade_bandit_2">
		<text>Усёк.</text>
	</string>
	
	<string id="about_order_bad_rep_bandit_0">
		<text>Пахан, я хочу шпалер заказать.</text>
	</string>
	<string id="about_order_bad_rep_bandit_1">
		<text>Не, непонятный ты какой-то, проваливай лучше.</text>
	</string>
	<string id="about_order_bad_rep_bandit_2">
		<text>Я ещё вернусь.</text>
	</string>
	
	<!--===== dialogs_redforest =====-->
	<string id="red_forester_about_tech_0">
		<text>Лесник, ты же вроде как техник, так?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_tech_1">
		<text>Да, умею и знаю много чего, да и инструменты есть. Но я случайным забредшим сюда не помогаю, сначала репутацию сколоти себе.</text>
	</string>
	
	<!--===== dialogs_mlr_arena =====-->
	<string id="totaliz_pre_0">
		<text>Что теперь?</text>
	</string>
	<string id="totaliz_pre_1">
		<text>Вижу ты заработал хороший авторитет на арене, а это значит, что ты можешь делать ставки и наблюдать за боями! Да-да, наравне с крупными долговскими шишками, считай это мой подарок тебе, как отличному бойцу. Ставки для тебя чисто символические от 1 до 5 тысяч, выигрыш зависит от количества участников, победителей/проигравших, в общем ты можешь выиграть чистыми как от 40% своей ставки, так и в 3 раза больше.</text>
	</string>
	
	<string id="totaliz_begin_0">
		<text>Я хочу посмотреть на бой.</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_1">
		<text>Выбери, чей бой хочешь увидеть:</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_2">
		<text>Человека с человеком.</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_6">
		<text>Смотри, что у меня есть:</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_9">
		<text>Двое сталкеров</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_21">
		<text>На кого ставишь?</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_32">
		<text>На сталкера слева</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_33">
		<text>На сталкера справа</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_10">
		<text>Группа сталкеров против группы бандитов</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_34">
		<text>На группу сталкеров</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_35">
		<text>На группу бандитов</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_11">
		<text>"Долговец" против пленного "свободовца"</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_23">
		<text>На кого ставишь?</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_36">
		<text>На "долговца"</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_37">
		<text>На "свободовца"</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_12">
		<text>Военный против сталкера</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_24">
		<text>На кого ставишь?</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_38">
		<text>На военного</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_39">
		<text>На сталкера</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_3">
		<text>Человека с монстром.</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_7">
		<text>Смотри, что у меня есть:</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_13">
		<text>Сталкер и псевдособака</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_25">
		<text>На кого ставишь?</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_40">
		<text>На сталкера</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_41">
		<text>На псевдособаку</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_14">
		<text>"Долговец" и группа снорков</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_26">
		<text>На кого ставишь?</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_42">
		<text>На "долговца"</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_43">
		<text>На группу снорков</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_15">
		<text>Бандит и кровосос</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_27">
		<text>На кого ставишь?</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_44">
		<text>На бандита</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_45">
		<text>На кровососа</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_16">
		<text>Двое военных и бюрер</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_28">
		<text>На кого ставишь?</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_46">
		<text>На военных</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_47">
		<text>На бюрера</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_4">
		<text>Монстра с монстром.</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_8">
		<text>Смотри, что у меня есть:</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_17">
		<text>Cнорк против снорка</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_29">
		<text>На кого ставишь?</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_48">
		<text>На снорка слева</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_49">
		<text>На снорка справа</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_18">
		<text>Кровосос против кровососа</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_30">
		<text>На кого ставишь?</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_50">
		<text>На кровососа слева</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_51">
		<text>На кровососа справа</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_19">
		<text>Химера против химеры</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_31">
		<text>На кого ставишь?</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_52">
		<text>На химеру слева</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_53">
		<text>На химеру справа</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_54">
		<text>Сколько ставишь?</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_58">
		<text>У меня нет таких денег.</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_20">
		<text>Мне это не интересно.</text>
	</string>
	<string id="totaliz_begin_5">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>
	
	<string id="total_reward_dialog_0">
		<text>Что там с деньгами?</text>
	</string>
	<string id="total_reward_dialog_1">
		<text>Держи свой выигрыш.</text>
	</string>
	<string id="total_reward_dialog_2">
		<text>Ничего, ты проиграл.</text>
	</string>

	<!--===== dialogs_mlr =====-->
	<string id="wings_soldier_mon_mlr_1_talk_0">
		<text>Привет, Воробей.</text>
	</string>
	<string id="wings_soldier_mon_mlr_1_talk_1">
		<text>Привет.</text>
	</string>
	<string id="wings_soldier_mon_mlr_1_talk_2">
		<text>Как настроение?</text>
	</string>
	<string id="wings_soldier_mon_mlr_1_talk_3">
		<text>Нормальное, правда дух немного захватывает. Подумать не мог, что добровольно окажусь в "монолите".</text>
	</string>
	<string id="wings_soldier_mon_mlr_1_talk_4">
		<text>А ты сколько здесь уже, сам откуда?</text>
	</string>
	<string id="wings_soldier_mon_mlr_1_talk_5">
		<text>А бывалый я, Зону давно уже топчу. Последнее время в баре ошивался и не просыхал, когда вся эта катавасия здесь на Радаре началась. Потом интересно стало, что же такого произошло и глядь хаос какой начался! Военные везде снуют, монолитовцы в полной прострации, так наткнулся на опытных ребят из "монолита", разве что чудом не расстреляли друг дружку. Ну я помог ребятам немного после потрясения, решили на их базу сходить, а тут я уже и прижился вроде как.</text>
	</string>
	<string id="wings_soldier_mon_mlr_1_talk_6">
		<text>Почему остаться решил?</text>
	</string>
	<string id="wings_soldier_mon_mlr_1_talk_7">
		<text>Не могу без Зоны. Были мыслишки завязать, но как вспоминал, что на большой земле со мной было... безработица эта, отсутствие перспектив и какого-либо своеволия. Да-да, даже здесь этого порядком больше, чем там. Ну ладно, поныть мы ещё на базе успеем, если я конечно выживу.</text>
	</string>
	<string id="wings_soldier_mon_mlr_1_talk_8">
		<text>Спасибо, за беседу.</text>
	</string>
	
	<string id="baraholka_trader_task_sapsan_talk_0">
		<text>Здарова Сапсан, ты вот в этих замках разбираешься?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_task_sapsan_talk_1">
		<text>Откуда у тебя это?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_task_sapsan_talk_2">
		<text>Мне нужно было его от предпринимателя на свалке кое-куда доставить, поделим добычу поровну, а?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_task_sapsan_talk_3">
		<text>Уверен?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_task_sapsan_talk_4">
		<text>Вскрываем.</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_task_sapsan_talk_5">
		<text>Что-то я передумал, ты уж извини.</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_task_sapsan_talk_6">
		<text>Так, ща... смотри, что здесь есть и бери что нравятся.</text>
	</string>
	
	<string id="baraholka_trader_task_sacharov_talk_0">
		<text>Профессор, вам посылка от бизнесмена на барахолке:</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_task_sacharov_talk_1">
		<text>Так, хорошо... мы сговорились на то, что за доставку плачу я. Держите один из этих замечательных артефактов:</text>
	</string>
	
	<string id="esc_factory_smart_terrain_10_bandit_trader_first_meet_0">
		<text>Здарова, ты местный бугор?</text>
	</string>
	<string id="esc_factory_smart_terrain_10_bandit_trader_first_meet_1">
		<text>Да, бугром на зоне стал, им же и подохну. Что тебе?</text>
	</string>
	<string id="esc_factory_smart_terrain_10_bandit_trader_first_meet_2">
		<text>Может работёнка какая найдётся или что-нибудь ещё?</text>
	</string>
	<string id="esc_factory_smart_terrain_10_bandit_trader_first_meet_3">
		<text>За работой это ты правильно пришёл, нечего у братвы на шее сидеть. Ну а насчёт "чего-нибудь" - приторговываю снарягой, разживёшься деньгами, скачи ко мне. Кличут меня Бугор и почему, не спрашивай. Вопросы ещё будут?</text>
	</string>
	
	<string id="esc_factory_smart_terrain_10_bandit_mechanic_first_meet_0">
		<text>Здарова мужик, ты по ремонту у нас специализируешься?</text>
	</string>
	<string id="esc_factory_smart_terrain_10_bandit_mechanic_first_meet_1">
		<text>О погоди, ты вроде нормальный - не понторез. Да, ремонтник я здешний.</text>
	</string>
	<string id="esc_factory_smart_terrain_10_bandit_mechanic_first_meet_2">
		<text>В смысле "нормальный"?</text>
	</string>
	<string id="esc_factory_smart_terrain_10_bandit_mechanic_first_meet_3">
		<text>Да залётный я, понимаешь? На зону по глупости и малолетке попал вообще из-за алкашки. Попросили "друзья" на стрёме постоять, пока они магазин чистили, ну скомуниздили они там пару блоков сигарет и ящик пива и тут мусора на нас выруливают. Ну эти кто куда сразу драпать, всё что стырили побросали, а я медленнее всех бежал, ну и сцапали меня короче. Уродов этих я не сдал, так как один хрен что так, что эдак разбой бы пришили, а кто же его знает как меня бы там в камере после такого встретили. Посидел года 4 и по УДО мужиком вышел. Думал больше я в такие истории не ввяжусь, найду работу и буду хату снимать, жизнь налажу...</text>
	</string>
	<string id="esc_factory_smart_terrain_10_bandit_mechanic_first_meet_4">
		<text>Ну а дальше что?</text>
	</string>
	<string id="esc_factory_smart_terrain_10_bandit_mechanic_first_meet_5">
		<text>Не особо повезло тебе, соболезную.</text>
	</string>
	<string id="esc_factory_smart_terrain_10_bandit_mechanic_first_meet_6">
		<text>Ой, да пошёл ты.</text>
	</string>
	<string id="esc_factory_smart_terrain_10_bandit_mechanic_first_meet_7">
		<text>Ну а дальше не сложилось. Работы нет, денег нет - тут ещё "кореша" позвонили, с которыми я срок мотал. Ну и пахан предложил сюда смотаться. Он меня приметил, так как я на станках пахал как папа Карло, ну вот выбора собственно у меня и не было. Подался бы в сталкеры, однако никого здесь не знаю, денег даже на гладкоствол не было, да и если бы мусора во второй раз взяли - УДО бы не отделался. Но знаешь, не люблю я всю эту тюремную романтику, понятия эти их мне чужды, да и не уместны они здесь, в Зоне. Здесь не та зона, которая на большой земле, могли бы и больше своеволия предоставить. Мечтаю, что накоплю деньжат, да забуду это место к чёртовой матери.</text>
	</string>
	<string id="esc_factory_smart_terrain_10_bandit_mechanic_first_meet_8">
		<text>Нда, вот оно как бывает. А величают то тебя как?</text>
	</string>
	<string id="esc_factory_smart_terrain_10_bandit_mechanic_first_meet_9">
		<text>Инженером, я думаю ты понимаешь, почему.</text>
	</string>
	
	<string id="main_monolith_mlr_task_5_dlg_1_0">
		<text>Приветствую, Наставник. Что за "тривиальная" задача?</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_5_dlg_1_1">
		<text>Нужно захватить базу сталкеров на окраинах. Братья считают, что они будут мешать нашим планам, да и вообще в перспективе будут представлять угрозу братству.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_5_dlg_1_2">
		<text>Я иду туда один?</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_5_dlg_1_3">
		<text>Нет, не один. Ты познакомишься с ещё одной нашей группой, они выполняют роль штурмовиков. Я даю новичкам немного времени провести сначала с одной, а затем и с другой группой, чтобы им легче было определить своё место в братстве. Жаль только, что третья группа уже мертва. Ладно, беги на задание давай.</text>
	</string>
	
	<string id="main_monolith_mlr_task_5_dlg_2_0">
		<text>Приветствую, вы Инквизитор? Наставник сообщил мне, что отныне я нахожусь в вашем распоряжении.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_5_dlg_2_1">
		<text>Ты здорово помог нам, наконец он стал набирать более-менее крепких ребят. Держи ствол хороший и отдохни, можешь до нашей базы в КБО прогуляться. Мы наведём здесь марафет и я тебя вызову.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_5_dlg_2_2">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	
	<string id="main_monolith_mlr_task_5_1_dlg_1_0">
		<text>Мне не очень удобно спрашивать, но Наставник говорил о каком-то третьем отряде, который был уничтожен. Кого он имел ввиду?</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_5_1_dlg_1_1">
		<text>Группа "Кристалл". Некогда это была наша самая могущественная группировка сил, сосредоточенная на защите "О-Сознания", самого "Монолита", Саркофага и прилегающих к нему территорий.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_5_1_dlg_1_2">
		<text>Но что произошло?</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_5_1_dlg_1_3">
		<text>Потом как ты знаешь какой-то урод или группа каких-то уродов сломала наш защитный барьер под названием "Выжигатель" и сюда хлынули ВСУшники, всякие "искатели приключений", даже те сволочи. Я не шибко располагаю информацией, так как мы в это время с Проповедником делали какую-то херню... прости, слишком много пробелов в моей прежней жизни. В общем я отвлёкся: всю группу положили под чистую, ребята держались до последнего, а смогли они предотвратить угрозу или нет, смотри уже сам. Кстати, можешь пошариться по Саркофагу, найти какую-нибудь информацию или оружие. Только прихватить не забудь что-нибудь для выведения радиации.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_5_1_dlg_1_4">
		<text>Пожалуй схожу, мне интересна судьба этой группы.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_5_1_dlg_1_5">
		<text>Да ну, это слишком опасно.</text>
	</string>
	
	<string id="main_monolith_mlr_task_5_1_dlg_2_0">
		<text>Вот, возьми. Большинство информации либо утеряно, либо я не знаю как её прочитать.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_5_1_dlg_2_1">
		<text>Я передам Наставнику, он позже займётся этим. Жаль ребят.</text>
	</string>
	
	<string id="main_monolith_mlr_task_5_1_dlg_about_leader_0">
		<text>Почему ты решил остаться в братстве? Насколько я понял, ты сначала был "зомбирован".</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_5_1_dlg_about_leader_1">
		<text>Я очнулся где-то возле Припяти, с незнакомыми мне людьми и ничего, как и они не помнил. Нас объединяла только униформа и мы друг друга не подвели. Моя прежняя жизнь осталась позади, брат - так уж сложилось и ничего здесь не исправишь. А ещё я у себя ствол нашёл и на нём двадцать две насечки. Не думаю, что меня примут где-либо ещё.</text>
	</string>
	
	<string id="talk_to_gar_outpost_dolg_main_soldier_0">
		<text>А что это за место вообще?</text>
	</string>
	<string id="talk_to_gar_outpost_dolg_main_soldier_1">
		<text>Ты совсем зелень что ли? А я почём знаю, ну свалка и свалка. Дерьмовое место на самом деле в плане радиации и всяких отморозков. Вот там справа от дороги большое депо будет, туда не лезь лучше - там у бандитов база. А больше я ничего не знаю.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_gar_outpost_dolg_main_soldier_2">
		<text>А если Воронин узнает, чем вы здесь промышляете?</text>
	</string>
	<string id="talk_to_gar_outpost_dolg_main_soldier_3">
		<text>Ты не борзей, сталкер, а то так ведь можно и жизни лишиться. Да и где же факты, подтверждающие твои слова? То-то же, нет их. Вали давай, пока мы добрые.</text>
	</string>
	
	<string id="baraholka_trader_two_talk_0">
		<text>Привет, что это за место?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_two_talk_1">
		<text>Чувак, это барахолка. Здесь сталкеры чем могут, тем и торгуют, вот справа от меня за стойкой - бармен наш и по совместительству охотник, правда в отставке. Слева на диване мой коллега сидит.</text>
	</string>
	
	<string id="about_gar_talk_to_choper_0">
		<text>А расскажи об этом месте.</text>
	</string>
	<string id="about_gar_talk_to_choper_1">
		<text>Да что рассказывать, место здесь не особо приятное. Радиации хоть задницей жри, да уродов всяких полно, вроде долгарей и бандитов.</text>
	</string>
	<string id="about_gar_talk_to_choper_2">
		<text>Ну а достопримечательности как же?</text>
	</string>
	<string id="about_gar_talk_to_choper_3">
		<text>Барахолка можно сказать здесь главная жемчужина, а остальное... к северу депо есть железнодорожное, туда не суйся, там бандиты лагерь отстроили. Ещё севернее прямая дорога в бар, там как раз пост долгарей стоит. Рядом здесь, возле выхода на кордон есть подстанция какая-то, но туда не суётся никто, место там гиблое, да и аномалий полно. Да, кстати у нас тут рядом аж целых три аномальные зоны и одна из них к сожалению в самой подстанции, там электры повсюду искрят. Места эти сталкеры облюбовали и никого к ним не подпускают, правда бандитам того и не нужно, они же сюда не добывать артефакты пришли, а воровать у тех, кто их собственно и добывает, поэтому место у них такое "стратегически выгодное", то есть на подходе к бару. Ну а зверьё здесь покладистое, по крайней мере на поверхности и если в подстанцию не лезть. Тоннель есть один, в который железка из депо ведёт и чёрт его знает, что там, но бандиты туда вообще не лезут. Вот чую я, что там такие образцы местной фауны собрались, эх.</text>
	</string>
	
	<string id="bandit_barman_dar_mlr_start_dlg_0">
		<text>Опа, новые лица в моей забегаловке. Ну здарова, мужик.</text>
	</string>
	<string id="bandit_barman_dar_mlr_start_dlg_1">
		<text>Здарова, ты тут поваром подрабатываешь что ли?</text>
	</string>
	<string id="bandit_barman_dar_mlr_start_dlg_2">
		<text>Ага, всё же та шарага в которой я учился слегка мне пригодилась. Держи водяру, от души тебе. Если захочешь выпить, закусить и потрындеть, то ты нашёл правильное место. У нас здесь конечно не 100 рентген, все пацаны ровные, ложки не дырявые гы-гы.</text>
	</string>
	<string id="bandit_barman_dar_mlr_start_dlg_3">
		<text>Да будет время, обязательно зарулю.</text>
	</string>
	
	<string id="bandit_barman_dar_mlr_ab_find_number_0">
		<text>А есть ещё чем развлечься?</text>
	</string>
	<string id="bandit_barman_dar_mlr_ab_find_number_1">
		<text>Я тебе не клоун, мля. Хотя ты меня озадачил, хм, хочешь острых ощущений? Давай... Ну типа русская рулетка? Есть у меня наган тут старый, играем один выстрел, стреляешь ты. Чего вылупился? В себя стреляешь. Выживешь, пять штук твои. А если нет, ну, всё твоё - моё! Хе-хе-хе... Ну что? Катим или зассал?</text>
	</string>
	<string id="bandit_barman_dar_mlr_ab_find_number_2">
		<text>Ну давай.</text>
	</string>
	
	<string id="main_monolith_mlr_task_4_dlg_4_0">
		<text>Привет, брат. Мне должны были кое-что выдать от "Крыльев".</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_4_dlg_4_1">
		<text>Уху, вот твой "Абакан".</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_4_dlg_4_2">
		<text>Так, ага - заслужил уважение "Крыльев"? Молодец, далеко пойдёшь. Держи фирменный комбез отряда.</text>
	</string>
	
	<string id="main_monolith_mlr_task_4_dlg_3_0">
		<text>Что-то рожа у тебя больно кислая, неужели это не подлежит восстановлению?</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_4_dlg_3_1">
		<text>На данный момент нет. Кто-то видимо разобрал пульт управления, но это ещё половина беды. Неисправна система охлаждения, придётся и её осматривать, но сомневаюсь что моих сил здесь будет достаточно. Но это уже не твои проблемы, верно? Слушай, тебя ещё к какому-нибудь отряду не приписывали?</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_4_dlg_3_2">
		<text>Вроде нет, Наставник сказал к вам отправиться в сообщении и на этом всё.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_4_dlg_3_3">
		<text>Мне кажется, что в тебе есть некий потенциал. Хочу выразить благодарность от всей нашей группы и подарить тебе наш фирменный комбез, ты заслужил.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_4_dlg_3_4">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_4_dlg_3_5">
		<text>Отлично, я сообщу на базу. Зайди к снабженцу в Припять, он тебе даст нашу униформу, думаю она тебя приятно удивит. Кстати боец, надеюсь в будущем видеть тебя в наших рядах.</text>
	</string>
	
	<string id="main_monolith_mlr_task_4_dlg_2_0">
		<text>Что от меня требуется?</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_4_dlg_2_1">
		<text>Защищай с ребятами это место, пока я попытаюсь оценить ситуацию. Думаю здешние твари ещё не раз нас побеспокоят.</text>
	</string>
	
	<string id="main_monolith_mlr_task_4_dlg_1_0">
		<text>А ты видимо наш новый компаньон. Ну как, готов прогуляться и узреть былое величие здешних мест?</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_4_dlg_1_1">
		<text>Здарова, вы "Крылья"? Расскажи о вас и ситуации, что мы вообще забыли здесь?</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_4_dlg_1_2">
		<text>"Крылья", точнее то, что от них осталось. Меня Грифоном кличут, вон те ребята - Воробей и Пегас, тщедушный мужик с СВД - Ветер. Значит слушай: здесь когда-то было много наших, а место это вселяло ужас в сердца неверных. До момента, пока один из сталкеров не саботировал работу местной станции по зомбированию, так сказать. И что здесь началось, это надо было видеть - "Долг", "Свобода", одиночки и военные. Наши лучшие соединения приняли на себя мощнейший удар, как итог: все мертвы. Но в сущности никому этим местом завладеть не удалось, уж не знаю что здесь случилось, но места эти теперь сугубо обитаемы всякими тварями и зомбированными в том числе.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_4_dlg_1_3">
		<text>[...]</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_4_dlg_1_4">
		<text>Сейчас нам нужно отправиться в бункер под установкой так называемого "Выжигателя" и оценить обстановку, ответить на один из главных вопросов, остро стоящих перед нынешним братством: "реально ли перезапустить эту установку?" Ты готов?</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_4_dlg_1_5">
		<text>Я готов, пошли.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_4_dlg_1_6">
		<text>Не готов, я пока ещё здесь осмотрюсь.</text>
	</string>
	
	<string id="main_monolith_mlr_task_3_dlg_1_0">
		<text>Я пришёл по поводу задания.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_3_dlg_1_1">
		<text>Эти "казачки" вынюхивали активность наших патрулей на Радаре и периферии Припяти. Хочу, чтобы ты сделал выбор, как нам поступить с этим дальше, это будет испытание твоих мыслительных способностей.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_3_dlg_1_3">
		<text>Думаю нам нужно разобраться с их ближайшим плацдармом, то есть с барьером. Нужно отбить у них всякую охоту шпионить.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_3_dlg_1_4">
		<text>Следует найти остальную группу разведки. Не думаю, что они действовали вдвоём.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_3_dlg_1_5">
		<text>Нда, в таком случае можешь отправляться на штурм. Держи десяток гранат, посмотрим как ты справишься с этим, раз уж сам предложил. Солдат у братства других нет.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_3_dlg_1_6">
		<text>И ты чертовски прав. Только вот какая лажа судя по их сообщениям в КПК получается. Один из наших новобранцев, с которыми ты стоял ранее должен был стащить со склада пяток монолитовских комбезов и выдать диверсантам. С остатками горе-разведчиков мы разберёмся сами, ты должен вычислить этого шпиона. Я созвал новобранцев, они должны быть здесь, так же они знают, что я с каждым наметил серьёзный разговор, поинтересуйся невзначай, чего бы я от них хотел.</text>
	</string>
	
	<string id="main_monolith_mlr_task_3_dlg_2_0">
		<text>Возьми:</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_3_dlg_2_1">
		<text>Эээм, что это за коробка?</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_3_dlg_2_2">
		<text>[...]</text>
	</string>
	
	<string id="main_monolith_mlr_task_2_dlg_1_0">
		<text>Какое моё следующее испытание?</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_2_dlg_1_1">
		<text>Следуй за мной.</text>
	</string>
	
	<string id="main_monolith_mlr_task_2_dlg_2_0">
		<text>Видишь этих красавцев? Возьми и убей их. Так ты докажешь верность нашему делу. Давай брат, без тени сомнения.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_2_dlg_2_1">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	
	<string id="main_monolith_mlr_task_2_dlg_3_0">
		<text>Молодец! Эти скоты пытались прорваться к центру, но наши ребята их взяли, предварительно оглушив взрывом. А теперь я прикажу остальным испытуемым отрезать им головы и упаковать в красивую коробку. Приходи через час, тебе придётся немного побегать.</text>
	</string>
	
	<string id="main_monolith_mlr_task_1_dlg_1_0">
		<text>Ну что же, приветствую тебя, брат. Зачем ты здесь?</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_1_dlg_1_1">
		<text>Ну дык ты меня позвал зачем-то.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_1_dlg_1_2">
		<text>Из-за денег, брат.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_1_dlg_1_3">
		<text>Я пришёл сюда за своим сокровенным желанием.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_1_dlg_1_4">
		<text>По зову сердца. Я пришёл сюда защищать наш Монолит.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_1_dlg_1_5">
		<text>Мда и откуда вы такие шутники берётесь. В общем и целом "Монолит" уже не тот, что прежде. Грубо говоря братство поддерживает лишь кучка энтузиастов. Многие после отключения Выжигателя так и свалили из рядов группировки. Некоторые остались здесь просто потому, что погибнут вне братства, но это не означает то, что рано или поздно они уйдут. А некоторые, как я остались здесь лишь потому что хотят построить свой персональный рай и технологии "О-Сознания" это вполне себе позволяют...</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_1_dlg_1_6">
		<text>По крайней мере честно. В общем и целом "Монолит" уже не тот, что прежде. Грубо говоря братство поддерживает лишь кучка энтузиастов. Многие после отключения Выжигателя так и свалили из рядов группировки. Некоторые остались здесь просто потому, что погибнут вне братства, но это не означает то, что рано или поздно они уйдут. А некоторые, как я остались здесь лишь потому что хотят построить свой персональный рай и технологии "О-Сознания" это вполне себе позволяют... ты вообще честно говоря интересный случай.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_1_dlg_1_7">
		<text>Вот оно то самое, что держит таких как мы в братстве. В общем и целом "Монолит" уже не тот, что прежде. Грубо говоря братство поддерживает лишь кучка энтузиастов. Многие после отключения Выжигателя так и свалили из рядов группировки. Некоторые остались здесь просто потому, что погибнут вне братства, но это не означает то, что рано или поздно они уйдут. А некоторые, как мы остались здесь лишь потому что хотим построить свой персональный рай и технологии "О-Сознания" это вполне себе позволяют...</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_1_dlg_1_8">
		<text>Не смеши меня. В общем и целом "Монолит" уже не тот, что прежде. Грубо говоря братство поддерживает лишь кучка энтузиастов. Многие после отключения Выжигателя так и свалили из рядов группировки. Некоторые остались здесь просто потому, что погибнут вне братства, но это не означает то, что рано или поздно они уйдут. А некоторые, как я остались здесь лишь потому что хотят построить свой персональный рай и технологии "О-Сознания" это вполне себе позволяют...</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_1_dlg_1_9">
		<text>Ты говорил про какие-то испытания?</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_1_dlg_1_10">
		<text>Всему своё время, новоиспечённый брат. Запомни, что твоя прежняя жизнь подходит к концу. Братство со временем стало пусть и малочисленнее, но гораздо озлобленнее. То, что тебе предстоит пережить здесь, в частности в ходе испытаний любому объективно нормальному человеку покажется настоящим ужасом. Для начала я хочу увидеть твою волю, я изымаю у тебя всё твоё снаряжение и хочу, чтобы ты убил псевдогиганта, который обосновался неподалёку. А уж как ты это сделаешь - голыми руками ли, с помощью братьев или же при помощи найденного оружия, меня это не волнует. Так ты покажешь самому себе, на что ты способен ради достижения цели и к каким средствам ты скорее всего прибегнешь. Давай мне свои вещи.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_1_dlg_1_11">
		<text>Эм, ладно.</text>
	</string>
	
	<string id="main_monolith_mlr_task_1_dlg_2_0">
		<text>Тварь мертва. Но почему мы их убиваем, разве они не смогут стать нашими союзниками в борьбе с... неверными.</text>
	</string>
	<string id="main_monolith_mlr_task_1_dlg_2_1">
		<text>Сил "О-Сознания" не хватает даже на то, чтобы горстку людей в узде удержать, а ты про мутантов. Молодец, твои вещи здесь в синем ящике, можешь их забрать. Когда будешь готов к следующему испытанию, приходи.</text>
	</string>
	
	<string id="take_barman_doc_from_factory_pole_0">
		<text>Здарова, Бармен. Побывал в заводике на Поляне, нашёл кое-какие записи. Интересует?</text>
	</string>
	<string id="take_barman_doc_from_factory_pole_1">
		<text>Давай сюда, посмотрим чё за херня... так, ну это разве что какие-нибудь диванные анонимусы или коллекционеры оценят, можно смело подтираться этими бумажками. Но за разгадку тайн завода респект конечно, держи деньжата:</text>
	</string>
	
	<string id="rookie_pole_task_2_dlg_0">
		<text>Ну я готов.</text>
	</string>
	<string id="rookie_pole_task_2_dlg_1">
		<text>Отлично, мне прямо не терпится узнать все тайны этого места. Но будь начеку, надеюсь обойдёмся без происшествий.</text>
	</string>
	
	<string id="rookie_pole_task_2_dlg_2_0">
		<text>Мда...</text>
	</string>
	<string id="rookie_pole_task_2_dlg_2_1">
		<text>Вот так всегда, понимаешь? Снова чуть не погибли и снова ты меня спас. А там ничего не было... Вот тебе и мораль, мужик: полагайся только на объективные разносторонние сведения, проводи мать его параллели и не живи в розовых очках. Тьфу, сука!</text>
	</string>
	<string id="rookie_pole_task_2_dlg_2_2">
		<text>Что дальше?</text>
	</string>
	<string id="rookie_pole_task_2_dlg_2_3">
		<text>Дашь мне документы? После вылазки себе на память сохраню. Отплатить мне тебе к сожалению нечем, но я могу стать тебе хорошим другом, если захочешь со мной побродить.</text>
	</string>
	<string id="rookie_pole_task_2_dlg_2_4">
		<text>Да держи, мне они ни к чему.</text>
	</string>
	<string id="rookie_pole_task_2_dlg_2_5">
		<text>Издеваешься что ли? Я жизнью рисковал из-за тебя, причём трижды. Пойду лучше Бармену сдам.</text>
	</string>

	<string id="talk_to_saving_rookie_dlg_0">
	<text>Здарова, мужик. Спасибо тебе огромное, иначе думаю кровосос бы меня сожрал, дверь то довольно хлипкая.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_saving_rookie_dlg_1">
		<text>Как ты здесь оказался вообще?</text>
	</string>
	<string id="talk_to_saving_rookie_dlg_2">
		<text>Как это не банально прозвучит, но искал, чем здесь можно поживиться.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_saving_rookie_dlg_3">
		<text>И как, нашёл что-то?</text>
	</string>
	<string id="talk_to_saving_rookie_dlg_4">
		<text>Нет, одна пыль да разруха. Слушай, если хочешь немного подзаработать, у меня есть к тебе предложение.</text>
	</string>
	
	<string id="rookie_pole_task_1_dlg_0">
		<text>Что ты хотел мне предложить?</text>
	</string>
	<string id="rookie_pole_task_1_dlg_1">
		<text>Это всё завод. Знаешь, место здесь конечно не "первой свежести", но сюда никто не жаловал, так как откровенно артефактов здесь не густо, да и опасно тут для окраин Зоны. Но недавно слушки о местном заводе ходить начали, дескать оружие здесь какое-то хранится, что после первого взрыва правительство разрабатывало. Ну ты знаешь наверно истории про Меченого и Стрелка, которые все подземные комплексы почти разграбили? А тут надежда новичкам не углубляясь в центр добыть что-нибудь эдакое ценное и дорогостоящее. Вот и попёрли они сюда, да и я в их числе, а следом за нами бандиты так как там где сталкеры, там и хабаром можно разжиться.</text>
	</string>
	<string id="rookie_pole_task_1_dlg_2">
		<text>Хочешь предложить мне вместе поискать ценные сведения в этом месте?</text>
	</string>
	<string id="rookie_pole_task_1_dlg_3">
		<text>Ага. Но сначала помоги мне пожалуйста, без оружия здесь лучше не околачиваться. Был у меня дробовик хороший, я прежде чем сюда сунуться денежки на него собрал, но полез в подстанцию местную (она здесь недалеко) и там аномалия какая-то была странная, ну в общем неосторожен я был и она как шарахнула! Благо не задело меня, но пересрал я знатно, так и бросил ствол, сюда убежал вот. Можешь смеяться, но когда ты лишь чудом смерти избежал... Короче, принесёшь мне его? И это, если хочешь, помоги мне ещё кое с чем.</text>
	</string>
	<string id="rookie_pole_task_1_dlg_4">
		<text>Ну схожу за твоим дробовиком.</text>
	</string>
	<string id="rookie_pole_task_1_dlg_5">
		<text>Давай не сейчас.</text>
	</string>
	
	<string id="rookie_pole_task_1_dlg_1_0">
		<text>Вот возьми свой ствол, а аномалия странная такая действительно, не видел я электр таких.</text>
	</string>
	<string id="rookie_pole_task_1_dlg_1_1">
		<text>Спасибо, вот возьми это в знак благодарности, нашёл тут неподалёку. Подготовься хорошенько, в одну из ночей приходи, пойдём на завод.</text>
	</string>
	
	<string id="rookie_pole_task_1_dlg_1_from_factory_0">
		<text>Честно говоря я уже был на заводе.</text>
	</string>
	<string id="rookie_pole_task_1_dlg_1_from_factory_1">
		<text>Да ладно мужик, не ври. Доказательства у тебя есть?</text>
	</string>
	<string id="rookie_pole_task_1_dlg_1_from_factory_2">
		<text>Да, это всё, что я там нашёл:</text>
	</string>
	<string id="rookie_pole_task_1_dlg_1_from_factory_3">
		<text>Нету.</text>
	</string>
	<string id="rookie_pole_task_1_dlg_1_from_factory_4">
		<text>Во дела, а... чудес не бывает. Спасибо, что хотя бы прояснил ситуацию, да и опасно там похоже. Отплатить мне тебе нечем, кроме своего дробовика. Держи, он мне больше не понадобится:</text>
	</string>
	<string id="rookie_pole_task_1_dlg_1_from_factory_5">
		<text>Ну и не сношай мне мозги.</text>
	</string>
	
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_3_trader_day_0">
		<text>Бабки и артефакты гони быстро, сучара!</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_3_trader_day_1">
		<text>Вот возьми, что наторговать успел, артов нет, поверь, прошу:</text>
	</string>
	
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_3_trader_night_0">
		<text>Бабки и артефакты гони быстро, сучара!</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_task_3_trader_night_1">
		<text>Бери, что есть, не стреляй только:</text>
	</string>
	
	<string id="request_to_no_go_nimble_bar_0">
		<text>А что у тебя интересного в тех помещениях за охранником?</text>
	</string>
	<string id="request_to_no_go_nimble_bar_1">
		<text>Не что, а кто. Человечек один там есть бывалый, он тебе какую хочешь снарягу достать может уникальную. Но сейчас я тебя туда не пущу. Сначала я должен убедиться в том, что тебе можно доверять, то есть у тебя должна быть хорошая репутация.</text>
	</string>
	
	<string id="request_to_no_go_nimble_bar_1_0">
		<text>Ну что, мне теперь можно сходить к этому человеку?</text>
	</string>
	<string id="request_to_no_go_nimble_bar_1_1">
		<text>Хмм, ну да. Я предупрежу Гарика, того человека зовут Шустрый. Прямо и направо по коридору.</text>
	</string>
	
	<string id="request_to_no_go_nimble_bar_2_0">
		<text>А что у тебя интересного в тех помещениях за охранником?</text>
	</string>
	<string id="request_to_no_go_nimble_bar_2_1">
		<text>Не что, а кто. Человечек один там есть бывалый, он тебе какую хочешь снарягу достать может уникальную. Хм, я знаю тебя как надёжного человека с хорошей репутацией. Можешь сказать Гарику, чтобы пропустил тебя и сходить к этому человеку, которого Шустрым кличут. Прямо и направо по коридору.</text>
	</string>
	
	<string id="request_go_to_nimble_0">
		<text>Мне нужно пройти.</text>
	</string>
	
	<string id="about_freedom_lider_miklyha_0">
		<text>Ого, это ты с отрядом прорвался через "Выжигатель" и продержался там пол года?</text>
	</string>
	<string id="about_freedom_lider_miklyha_1">
		<text>Ну не пол года, а чуть более месяца. Да, это я был. Лукаш, приятно познакомиться.</text>
	</string>
	<string id="about_freedom_lider_miklyha_2">
		<text>И как там было, расскажи, а?</text>
	</string>
	<string id="about_freedom_lider_miklyha_3">
		<text>Слушай, ну не хочу я прошлое ворошить, выбрались и то отлично.</text>
	</string>
	<string id="about_freedom_lider_miklyha_4">
		<text>Эх, и на том спасибо.</text>
	</string>
	
	<string id="look_for_cs_history_part_4_2_0">
		<text>Ну привет, "Привратник".</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_4_2_1">
		<text>Значит ты в Лиманск собрался? Если бы не Леший, ну ты понял в общем. Добро пожаловать и деньги сюда давай, только будь осторожен и старайся не попадаться на наши патрули, с ними у тебя никаких договорённостей нет.</text>
	</string>
	
	<string id="look_for_cs_history_part_4_1_0">
		<text>Я собрал деньги.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_4_1_1">
		<text>Можешь теперь идти к берегу, я предупредил их. С тобой свяжется наёмник по кличке "Привратник", там действуй по обстоятельствам. И найди хоть что-нибудь, что проливало бы свет на исчезновение Шрама, пожалуйста.</text>
	</string>
	
	<string id="look_for_cs_history_part_3_1_0">
		<text>Здаров, Лукаш. Мне бы хотелось найти Лешего, есть такой у вас человек?</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_1_1">
		<text>А тебе зачем? Впрочем тебе крупно повезло, спустись на первый этаж, он будет стоять внизу.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_1_2">
		<text>Спасибо, ну наконец.</text>
	</string>
	
	<string id="look_for_cs_history_part_3_2_0">
		<text>Ты Леший, верно?</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_2_1">
		<text>Да, тебе услуги проводника нужны или как...</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_2_2">
		<text>"Или как". В общем я знаю кое-что о твоём прошлом и мне бы пригодилась твоя помощь, наёмник.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_2_3">
		<text>Эээм... какая помощь?</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_2_4">
		<text>Ты можешь договориться с теми наёмниками, что сторожат мост в "Рыжем лесу"? Мне нужно в Лиманск. Я понимаю, что это звучит нагло, но я могу тебе пообещать, что постараюсь найти все следы, которые могли остаться от Шрама.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_2_5">
		<text>Ну понимаешь, я уже очень давно не состою в "синдикате", я даже не знаю, кто заправляет той группой у моста. Есть у меня ещё связи кое-какие, в общем мне нужно время. А ты пока добудь денег, да-да - самых обыкновенных шелестящих деньжат, тысяч эдак 150 как минимум.</text>
	</string>
	
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_0">
		<text>Здравия вам, Лесник. Я здесь, потому что хочу попасть на другой берег через мост.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_1">
		<text>Через мост, значит? А я-то здесь причём, иди с теми, кто теперь мост держит договаривайся.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_2">
		<text>Возможно вы запамятовали, но именно благодаря вам Лиманск теперь просто кишит наёмниками.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_3">
		<text>Не запамятовал я, но и помогать тебе не хочу. Я до сих пор не уверен, правильно ли я поступил, помогая тому "наёмнику".</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_4">
		<text>Послушайте, помогите мне пожалуйста. Какая разница, правильно вы поступили или нет? В любом случае я могу узнать это, если отправлюсь в город.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_5">
		<text>Слушай, если ты мне быстренько обо всём не расскажешь, я выпишу тебе путёвку в морг.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_6">
		<text>Старик, если Зоне будет угодно, чтобы я там оказался, то я там окажусь. Но в твоих интересах помочь мне сейчас, ибо никто не знает, будет ли Она к тебе благосклонна в следующий раз.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_7">
		<text>Эх, и то верно. В Шраме я видел нечто особенное, он был нужен Ей. Ну а ты... да, я бы хотел узнать, что же всё-таки с ним случилось. Значит слушай: помогли мы отряд "наёмников" из "пузыря" вытащить. Потом, как всё уляглось - они и ко мне заглянули, во главе с Лешим. Видать кто-то из этих растрепал, что я тоже принимал участие в спасении. Ну я с Лешим пообщался, он мне провизии дал немного, денег и боеприпасов, да и ушёл. А ушёл он по его словам на Армейские склады, к "Свободе". Вот там его и ищи, правда уже несколько лет прошло, но судя по нашему разговору, он серьёзно намеревался примкнуть к ним.</text>
	</string>
	
	<string id="look_for_cs_history_part_1_1_0">
		<text>Я кое-что слышал об истории "Чистого неба" и хотел бы отправиться по следам вашей группировки.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_1_1">
		<text>Это ты на поиски собрался что ли? Ха, послушай. У тебя нет практически никаких шансов выжить в тех краях, но даже если ты выживешь - найти информацию о нашим пребывании там будет крайне сложно.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_1_2">
		<text>Холод, неужели тебе самому это не интересно? Ну или что ты хочешь за детальную информацию.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_1_3">
		<text>Эх, ладно. Но сначала помоги нам извести стаю болотных кровососов и тогда я тебе всё расскажу.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_1_4">
		<text>Ну давай координаты этих гуманоидов.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_1_5">
		<text>Да чтоб тебя, сам сосись со своими кровососами.</text>
	</string>
	
	<string id="look_for_cs_history_part_1_2_0">
		<text>Еле управился с ними. Давай там инфу уже скорее.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_2_1">
		<text>Наблюдатели мне уже доложили, молодец. Ну значит боец из тебя что надо. Значит слушай: ребята рассказывали, как мост этот проклятый в Лиманск штурмовали. Если ты не знал, то в городе, как и на подходе к нему из Рыжего леса всем заправляют наёмники. Конечно же мост ради тебя они не опустят, но есть там ещё живой участник тех событий и звать его "Лесником". Именно он вместе с "Шрамом" каким-то образом договорился о том, чтобы группа "мерков" опустила мост, пока наши бойцы прикрывали их с другого берега. Думаю тебе следует отправиться к "Леснику" и поговорить с ним. И вот, держи подробные данные перехода в "Рыжий лес" из "Милитари", если у тебя нет ещё, ну и награду небольшую за кровососов.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_2_2">
		<text>Благодарствую.</text>
	</string>
	
	<string id="bandit_main_base_medic_mlr_heal_0">
		<text>Пощупай меня, только руки не распускай!</text>
	</string>
	<string id="bandit_main_base_medic_mlr_heal_1">
		<text>Кхх... Так, падажжи ты...</text>
	</string>
	<string id="bandit_main_base_medic_mlr_heal_2">
		<text>Руки и ноги есть, хрен на месте - свободен.</text>
	</string>
	<string id="bandit_main_base_medic_mlr_heal_3">
		<text>Ну чо там? Совсем хреново? Хули молчишь как рыба?</text>
	</string>
	<string id="bandit_main_base_medic_mlr_heal_4">
		<text>Короче на чистоту - братан, ты можешь схавать аптечку или две, но и не факт, что поможет. А у меня есть реальная тема, договоримся за 2500 UAH. Есть короче шприц один, падлой буду, лечит всё, но светится ты не перестанешь... В общем без нормального антирада худо будет. Докинешь 3000 UAH гривен сверху и всё это пройдёт. Ну, докумекал?</text>
	</string>
	<string id="bandit_main_base_medic_mlr_heal_5">
		<text>Ну ёп твою мать, опять раскошеливаться... Бери, лепила.</text>
	</string>
	<string id="bandit_main_base_medic_mlr_heal_6">
		<text>Не, мля, выведи только радиацию. Остальное и сам залатаю с такими ценами.</text>
	</string>
	<string id="bandit_main_base_medic_mlr_heal_7">
		<text>Ты не лепила, ты чертила, братву конкретно грабишь, мля буду.</text>
	</string>
	<string id="bandit_main_base_medic_mlr_heal_8">
		<text>Я в этом ни хрена не шарю, но вроде как тебе должно быть лучше. Смотри не развались.</text>
	</string>
	<string id="bandit_main_base_medic_mlr_heal_9">
		<text>Всё, хотя там осталось... Короче, я тебя не залепил, залепишь сам. Если где сдохнешь под углом - я ни при чём. Понял? Понял.</text>
	</string>
	<string id="bandit_main_base_medic_mlr_heal_10">
		<text>Ты базар-то фильтруй, усёк? Сдохнешь где-нибудь тут - я ни при чём. А теперь проваливай.</text>
	</string>
	
	<string id="meet_dasc_traveler_mlr_0">
		<text>Здарова мужик, ты ждёшь кого-то?</text>
	</string>
	<string id="meet_dasc_traveler_mlr_1">
		<text>О, здарова! В услугах проводника не нуждаешься? Значит смотри, куда сводить безопасно смогу: \n%c[255,238,153,26]• Кордон [Деревня новичков] \n%c[255,238,153,26]• Болота [Скрытая база] \n%c[255,238,153,26]• Свалка [Барахолка]</text>
	</string>
	
	<string id="meet_dasc_traveler_mlr_list_0">
		<text>Напомни мне, куда ведут твои маршруты?</text>
	</string>
	<string id="meet_dasc_traveler_mlr_list_1">
		<text>\n%c[255,238,153,26]• Кордон [Деревня новичков, 1000] \n%c[255,238,153,26]• Болота [Скрытая база, 2500] \n%c[255,238,153,26]• Свалка [Барахолка, 2500]</text>
	</string>
	
	<string id="travel_dasc_traveler_mlr_base_0">
		<text>Мне нужна твоя помощь.</text>
	</string>
	<string id="travel_dasc_traveler_mlr_base_1">
		<text>Куда идём?</text>
	</string>
	<string id="travel_dasc_traveler_mlr_base_2">
		<text>На Кордон %c[255,238,153,26][в деревню новичков, 1000]</text>
	</string>
	<string id="travel_dasc_traveler_mlr_base_3">
		<text>На Болота %c[255,238,153,26][скрытая база, 2500]</text>
	</string>
	<string id="travel_dasc_traveler_mlr_base_4">
		<text>На Свалку %c[255,238,153,26][в барахолку, 2500]</text>
	</string>
	<string id="travel_dasc_traveler_mlr_base_5">
		<text>Пожалуй я передумал.</text>
	</string>
	
	<string id="meet_ds_killer_guide_main_base_0">
		<text>Привет, а ты кто?</text>
	</string>
	<string id="meet_ds_killer_guide_main_base_1">
		<text>Я проводник, звать "Леопардом". Как видишь, "мёртвый город" окружён со всех сторон всяческими недругами, но мало кто знает про подземную сеть канализаций, а я вот знаю. И мы можем безопасно выйти за пределы города, а дальше я могу отвести тебя на одну из наших баз. Правда вот их не очень много: \n%c[255,238,153,26]• Рыжий лес [форпост за мостом]</text>
	</string>
	
	<string id="meet_ds_killer_guide_main_base_list_0">
		<text>Напомни-ка мне, куда ведут твои маршруты?</text>
	</string>
	<string id="meet_ds_killer_guide_main_base_list_1">
		<text>Смотри: \n%c[255,238,153,26]• Рыжий лес [форпост перед мостом, 2500]</text>
	</string>
	
	<string id="travel_ds_killer_guide_main_base_0">
		<text>Я хочу уйти из города.</text>
	</string>
	<string id="travel_ds_killer_guide_main_base_1">
		<text>Куда путь держим?</text>
	</string>
	<string id="travel_ds_killer_guide_main_base_3">
		<text>В Рыжий лес %c[255,238,153,26]["форпост перед мостом", 2500]</text>
	</string>
	<string id="travel_ds_killer_guide_main_base_4">
		<text>Пожалуй я передумал.</text>
	</string>
	
	<string id="meet_zaton_killer_guide_station_0">
		<text>Здаров, чем занимаешься?</text>
	</string>
	<string id="meet_zaton_killer_guide_station_1">
		<text>Я предоставляю услуги для "своих" - услуги проводника. Знаю краткие и безопасные маршруты до: \n%c[255,238,153,26]• "Мёртвый город" [торговый кооператив] \n%c[255,238,153,26]• Рыжий лес [форпост за мостом]</text>
	</string>
	
	<string id="meet_zaton_killer_guide_station_list_0">
		<text>Напомни ещё разок, куда ведут твои маршруты?</text>
	</string>
	<string id="meet_zaton_killer_guide_station_list_1">
		<text>Вот: \n%c[255,238,153,26]• "Мёртвый город" [торговый кооператив, 8000] \n%c[255,238,153,26]• Рыжий лес [форпост перед мостом, 2500]</text>
	</string>
	
	<string id="travel_zaton_killer_guide_station_base_0">
		<text>Мне нужны твои услуги.</text>
	</string>
	<string id="travel_zaton_killer_guide_station_base_1">
		<text>Куда?</text>
	</string>
	<string id="travel_zaton_killer_guide_station_base_2">
		<text>В "Мёртвый город" %c[255,238,153,26][торговый кооператив, 8000]</text>
	</string>
	<string id="travel_zaton_killer_guide_station_base_3">
		<text>В Рыжий лес %c[255,238,153,26]["форпост перед мостом", 2500]</text>
	</string>
	<string id="travel_zaton_killer_guide_station_base_4">
		<text>Пожалуй я передумал.</text>
	</string>
	
	<string id="inf_trader_sell_stashes_0">
		<text>Хочу купить инфу о тайнике.</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_sell_stashes_1">
		<text>Деньги приготовил, 5000?</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_sell_stashes_2">
		<text>Держи.</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_sell_stashes_3">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_sell_stashes_4">
		<text>Координаты отметил в КПК. Что в тайнике - неизвестно, может вообще ничего.</text>
	</string>
	
	<string id="about_dog_marsh_part_two_0">
		<text>Видел я того чудика с собакой и даже поговорил с ним.</text>
	</string>
	<string id="about_dog_marsh_part_two_1">
		<text>О как, а я и забыл уже про эту просьбу. Ну и что там?</text>
	</string>
	<string id="about_dog_marsh_part_two_2">
		<text>Да как всегда никакой конкретики, Лесси её зовут сказал, мол. Ну и там ещё двое щенков при ней, тоже признаков агрессии вроде как не проявляли.</text>
	</string>
	<string id="about_dog_marsh_part_two_3">
		<text>Щенки? Ох, чего только в зоне не увидишь. Ну спасибо, буду знать теперь, что не один Док у нас такой "собаковод". Если нужно, бери инфу о переходе одном, из складов в Рыжий лес. Достался нам эхом былых похождений группировки, ну и провизии немного.</text>
	</string>
	
	<string id="talk_to_inf_trader_0">
		<text>Ты кто?</text>
	</string>
	<string id="talk_to_inf_trader_1">
		<text>Я здешний информатор и могу предложить тебе всяческие услуги. На данный момент это различная информация и карты с путями на ту или иную локацию. Не спрашивай, откуда у меня это берётся.</text>
	</string>
	
	<string id="buy_information_from_trader_0">
		<text>У тебя есть свежая информация?</text>
	</string>
	<string id="buy_information_from_trader_1">
		<text>Готов поделиться с тобой информацией о болотном докторе за 7000.</text>
	</string>
	<string id="buy_information_from_trader_2">
		<text>Есть информация о странном сталкере, который ищет группу Стрелка за 10000.</text>
	</string>
	<string id="buy_information_from_trader_3">
		<text>У меня имеется информация, проливающая свет на второе отключение "Выжигателя" за 15000.</text>
	</string>
	<string id="buy_information_from_trader_4">
		<text>Располагаю информацией о похождениях таинственного сталкера на "Генераторах" за 24000.</text>
	</string>
	<string id="buy_information_from_trader_5">
		<text>На данный момент нет.</text>
	</string>
	<string id="buy_information_from_trader_6_7_8_9">
		<text>Давай.</text>
	</string>
	<string id="buy_information_from_trader_10">
		<text>Мне это не интересно.</text>
	</string>
	<string id="buy_information_from_trader_11">
		<text>Старик теперь находится на Болотах, всё ждёт своего друга-"Стрелка". Недавно к нему заходил какой-то мужик, которому Доктор и поведал свою историю и что важно - историю самой группы Стрелка! Можешь лично сходить к нему и убедиться.</text>
	</string>
	<string id="buy_information_from_trader_12">
		<text>Этот самый сталкер, который ходил к Доктору теперь ищет следы группы "Стрелка". Он уже исследовал лаборатории в ТД и на Янтаре и останавливаться на этом явно не собирается. Судя по проверенным источникам он хочет прорваться в центр Зоны и закончить то, чего так и не смогла вышеупомянутая группа сталкеров по тем или иным причинам.</text>
	</string>
	<string id="buy_information_from_trader_13">
		<text>Это всё тот же сталкер и он отключает "Выжигатель"! Интересно, когда они догадаются хоть как-то навредить пульту управления, а не дрочить переключатель каждый раз? Ходят слухи, что теперь он собирается в Припять и у него от Доктора было какое-то поручение. Не знаю, хочет ли старик таким образом найти своего друга или же за этим скрыто нечто большее.</text>
	</string>
	<string id="buy_information_from_trader_14">
		<text>Слышал ли ты когда-нибудь о "Генераторах"? До недавнего времени это место считалось лишь мифом, но после второго похода группы "Стрелка" к центру Зоны все сомнения развеялись. Идут упорные споры о том, что же там находится, но старые спутниковые снимки свидетельствуют о какой-то странноватой инфраструктуре, в честь которой это место и было названо. По видимому оттуда осуществляется управление как группировкой "Монолит", так и всеми важными процессами на территории Зоны. Так вот наш сталкер уже отправился туда и думаю он настроен серьёзно, вероятно его вмешательство может повлечь серьёзные перемены в Зоне, лидеры некоторых группировок уже выразили своё недовольство относительно этой информации.</text>
	</string>
	
	<string id="inf_trader_buy_transitions_0">
		<text>Я хочу купить инфу по различным переходам.</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_1">
		<text>Смотри, что у меня есть:</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_2">
		<text>С военных складов на Радар %c[255,238,153,26][25000]</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_3">
		<text>Из Радара в бункер под ним %c[255,238,153,26][37500]</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_4">
		<text>Из Радара в центральную Припять %c[255,238,153,26][50000]</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_5">
		<text>Из центральной Припяти на окраины %c[255,238,153,26][100000]</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_6">
		<text>Из центральной Припяти на АЭС %c[255,238,153,26][150000]</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_7">
		<text>Из южной части АЭС на северную %c[255,238,153,26][175000]</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_8">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_9_12_14_16_18_20">
		<text>Деньги у тебя с собой?</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_10">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_11_13_15_17_19_21">
		<text>Да, держи.</text>
	</string>
	
	<string id="tasks_noah_dialog_0">
		<text>Тебе нужна какая-нибудь помощь, Ной?</text>
	</string>
	<string id="tasks_noah_dialog_1">
		<text>Ну есть у меня пара дел:</text>
	</string>
	<string id="tasks_noah_dialog_2">
		<text>Принести новый дробовик</text>
	</string>
	<string id="tasks_noah_dialog_3">
		<text>Разобраться со снорками на "Южном плато"</text>
	</string>
	<string id="tasks_noah_dialog_4">
		<text>Звиняй, я передумал.</text>
	</string>
	<string id="tasks_noah_dialog_5">
		<text>Мой мне совсем не нравится, вот если бы ты притащил мне что-нибудь вроде "Сайги"... но я не знаю, можно ли достать подобное оружие в Зоне. Но зато я видел парочку бандитов с "Протектами", принеси мне такой ствол.</text>
	</string>
	<string id="tasks_noah_dialog_6">
		<text>Пора с этими тварями кончать, они хотят меня убить день и ночь, просто питают неистовую ненависть ко мне, я чувствую это. Каждую ночь я слышу дыхание какой-нибудь из этих тварей, которая ползает недалеко от баржи. Выжидает и вынюхивает. Чтобы добраться до плато, тебе придётся воспользоваться телепортом, я отметил тебе его на карте, он недалеко от "сгоревшего хутора".</text>
	</string>
	
	<string id="task_1_noah_done_0">
		<text>Держи свою "Протекту":</text>
	</string>
	<string id="task_1_noah_done_1">
		<text>Отлично, спасибо. Теперь эти твари трижды подумают, прежде чем сюда сунуться.</text>
	</string>
	
	<string id="task_2_noah_done_0">
		<text>Завалил я этих снорков, много их там было. И почему они на тебя охотятся?</text>
	</string>
	<string id="task_2_noah_done_1">
		<text>Не знаю... я периодически ходил туда и подчищал тварей, но теперь у меня времени нет, нужно следить за щенками. Спасибо.</text>
	</string>
	
	<string id="noah_start_dialog_0">
		<text>Спокойно, тихо, не стреляй! Ты меня чуть не убил!</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog_1">
		<text>А зачем ты вообще сюда пришёл? Вали давай, не трать моё время попусту.</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog_2">
		<text>Понял. Ладно, ты не кипятись, может тебе помощь нужна какая-нибудь? Ответишь на пару вопросов?</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog_3">
		<text>Ну давай, не беси только.</text>
	</string>
	
	<string id="noah_start_dialog1_0">
		<text>У меня есть пара вопросов.</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_1">
		<text>[...]</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_2">
		<text>Откуда у тебя эта собака?</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_3">
		<text>Почему ты живёшь на этой посудине?</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_4">
		<text>Почему ты не доверяешь людям?</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_5">
		<text>Пожалуй я пойду.</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_7">
		<text>Это Лесси. Славная сука... Если бы не она, меня бы давно сожрали во сне. Проклятые мутанты... Ненавижу! Только глаз сомкнёшь - а они уже рядом, тянут когти, клыки, щупала...</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_8">
		<text>Понятно.</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_9">
		<text>А щенки-то у неё откуда, если она здесь постоянно рядом с тобой торчит?</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_10">
		<text>Это Ковчег! Запомни... Если хочешь жить, запомни! Когда пойдёт Волна, будь рядом. Здесь - у тебя есть шансы выжить... Сюда не пробьётся ни один мутант.</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_11">
		<text>Какая нахер волна, откуда ты вообще это взял?</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_12">
		<text>Потому что эти твари следят за мной днём и ночью. Ты не понимаешь... те снорки с южного плато шли за мной прямо до "Ковчега"! Я-то опытный охотник и знаю, что им бы на хрен не сдалось преследовать жертву так долго. Но здесь что-то нечисто, мне кажется, что у них появился разум. Коллективный, а может и протекторат какой выискался, не знаю... и мои догадки только подтвердились недавним нападением этих тварей на баржу.</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_13">
		<text>Ладно, это Зона. Здесь может быть всё что угодно, но если твои догадки верны, то мы находимся сейчас в глубокой заднице.</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_14">
		<text>Я слишком многое пережил.</text>
	</string>
	
	<string id="fanat_kmb_3_start_0">
		<text>Ну что там за особое дело у тебя?</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_3_start_1">
		<text>Сейчас увидишь. Как ты знаешь, самым опасным врагом для человека является человек. Тут неподалёку есть АТП, и там обосновалась группа беспринципных индивидов, которые трясут всех без исключения, а меня это порядком напрягает уже. Надо с ними разобраться, раз и навсегда. Ну что, ты в деле? Возьми оружие получше, да патронов побольше, потому что будет жарко.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_3_start_2">
		<text>Я в деле, пошли.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_3_start_3">
		<text>Извини, но как-нибудь без меня.</text>
	</string>
	
	<string id="fanat_kmb_3_start1_0">
		<text>Мда... Вот ведь твари...</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_3_start1_1">
		<text>Ну что? Попробовал крови? Хе-хе! Скоро ты станешь настоящей акулой. Здесь убийство - это тоже способ разжиться, и не думай себе всякое. Не ты - так тебя. А мёртвому, как известно, хабар не нужен. Ну, пошли в деревеньку.</text>
	</string>
	
	<string id="fanat_kmb_3_start2_0">
		<text>Эх, хорошо что есть такие как ты. Зачем тебе это надо?</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_3_start2_1">
		<text>А кто, если не я? Раньше тут Волк за деревней смотрел... Пока ему что-то в голову не взбрело и он не собрал вещи и не ушёл к центру зоны. Зачем? Почему? Чёрт его знает. Может вернётся? Я-то отсюда вряд ли уйду. На кого я таких как ты тут оставлю? Сколько вас ещё будет. Вот тебе проверенный маршрут на свалку. Прямо по дороге, за мост, а дальше по карте разберёшься. И ещё держи вот это, так наши в деревне будут знать что ты свой, теперь можешь считать себя Сталкером.</text>
	</string>
	
	<string id="fanat_kmb_2_start_0">
		<text>Я готов, что теперь?</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_2_start_1">
		<text>А теперь слушай меня внимательно, сталкер. Чтобы выживать, да и не только, надо искать. А кто ищет, тот найдёт. Например, чужие тайники. Что? Не честно? Не по людски? Мы в зоне. И если в тебе стремительно не выветрятся твои благородные порывы, то ты долго тут не протянешь. А теперь ищи. Где-то тут я спрятал рюкзак, попробуй найти его. Как найдёшь, принеси мне его содержимое.</text>
	</string>
	
	<string id="fanat_kmb_2_start1_0">
		<text>Нашёл я твой тайник. Смотрю у тебя с чувством юмора всё в порядке, шутник.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_2_start1_1">
		<text>Отлично! Ты не так плох, как кажешься. Чую с твоей внимательностью в Зоне не пропадёшь. А банку эту ты не выкидывай, из неё ещё можно что-то сварганить, если руки из правильного места растут. Подготовься пока, у меня есть к тебе особое дело.</text>
	</string>
	
	<string id="fanat_kmb_1_start_0">
		<text>Ещё один, прётесь сюда как будто тут мёдом намазано. Считай тебе крупно повезло что до деревни добрался. Давай-ка, сходишь со мной, я тебе местные особенности покажу, заодно посмотрим что ты за фрукт.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start_1">
		<text>Ну давай, только смотри мне без сюрпризов.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start_2">
		<text>Спасибо конечно, но у меня на это нет времени.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start_3">
		<text>Слушайся меня и оставайся рядом, тогда сюрпризов не будет. Значит так, одно из больших опасностей в Зоне - это мутанты. Даже самая мелкая дичь может доставить тебе много хлопот. Тут недалеко за дорогой завелась стадо кабанов, нужно с ними разобраться а то опасно тут стало. Ты только впереди меня не лезь, если они на тебя набегут то ищи место повыше где они тебя не достанут!</text>
	</string>
	
	<string id="fanat_kmb_1_start_cancel_0">
		<text>Твоё предложение ещё в силе? Ты собирался показать окрестности.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start_cancel_1">
		<text>Да, ещё в силе. Значит так, первая из опасных вещей, которые здесь есть, - это мутанты. Мы давненько на охоту не ходили, и вот сейчас мы это и исправим. Гриша недалеко тут в овраге кабанов приметил. Ими и займёмся. Клювом не щёлкай, это непростые кабаны. Целься в торс или спину, рыло у них прочнее. Ну что, пошли?</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start_cancel_2">
		<text>Конечно, пошли.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start_cancel_3">
		<text>Сначала нужно подготовиться, чуть позже.</text>
	</string>
	
	<string id="fanat_kmb_1_start1_0">
		<text>Хух, завалили. Один клыкастый меня чуть не сцапал.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start1_1">
		<text>Ну как тебе местная фауна? Ты тут ещё и не такое увидишь. Вот тебе мой охотничий нож, а своим ты разве что консервные банки сможешь открыть. В зоне без хорошего ножа никуда. С его помощью ты сможешь разделать мутантов у которых шкура потоньше, а для более крупной дичи тебе понадобится что-то посерьёзней. Тут иногда приходится питаться чем попало, и мясо мутировавших тварей не исключение, но без правильного приготовления я бы тебе не советовал рисковать жизнью. В деревне Гурман есть, подойди к нему, он тебе всё что хочешь об этом расскажет. Ещё на севере обосновались учёные, у них бывают запросы на образцы частей мутантов. Дело конечно ещё то... Потрошить эти адские отродья, но чего не сделаешь ради денег, а? Давай, нож в руки и за трофеями, а я тебя пока прикрою. Как закончишь давай двигаться к куче мусора с аномалиями, остановись возле знака радиоактивности.</text>
	</string>
	
	<string id="fanat_kmb_1_start2_0">
		<text>Что дальше?</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start2_1">
		<text>Ну вот мы и на месте. Знакомься, это смерть всех невнимательных и неосторожных - аномалии. Возьми что-то и бросай перед собой, так ты сможешь убедится что впереди всё чисто. Если верить моему детектору, то где-то тут есть артефакт"медуза". Артефакты имеют как положительные, так и отрицательные свойства, в нашем случае нам довольно-таки повезло. Вот тебе мой старенький детектор, им ты можешь обнаружить и некоторые другие артефакты, но потом вернуть не забудь, эта штука довольно дорогая. Ещё вот это возьми, можешь принять все сразу перед тем как лезть туда. Да, чуть было не забыл. Будь осторожен при контакте с этими "камушками" голыми руками. Может звездануть так, что пломбы отлетят, а в зоне без зубов худо, да и снаряжение себе испортишь. Артефакты эти фонят, в голых руках держать их долго не советую, да и вещички твои в рюкзаке облучаться будут, пока не положишь в контейнер, так что тут надо действовать быстро и аккуратно. Тут, если что, рядом ящик есть, можешь вещи свои туда сложить временно. Давай, я тебя пока отсюда прикрывать буду, смотри не вляпайся!</text>
	</string>
	
	<string id="fanat_kmb_1_start3_0">
		<text>Смотри, я нашёл его!</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start3_1">
		<text>Отлично, держи пока у себя, он имеет свойство поглощать разные виды излучений, а тебе это сейчас не повредит. Этими побрякушками не советую тут особо светить, желающих обобрать тебя до нитки тут много, так что имей в виду. И не носи с собой эти артефакты в карманах, если не хочешь ночью светится как гирлянда. Прислушайся к моим советам и из тебя получится хороший сталкер. Ну всё, пошли обратно в деревню, там покумекаем.</text>
	</string>
	
	<string id="fanat_kmb_1_start4_0">
		<text>Вот это да, теперь понятно почему все так рвутся сюда пробраться. C артефактами всё понятно, что там дальше?</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start4_1">
		<text>А дальше будет вот что, камушек этот я у тебя заберу, давай, давай. Я тебя от проблем избавляю, потом ещё спасибо скажешь. Да, и это, верни ка мне мой детектор и нож, уж больно сильно я к ним привязался, трофеи можешь себе оставить.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start4_2">
		<text>Оставь мне хоть что-то, я же тоже тебе помогал отбиваться.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start4_3">
		<text>Не заставляй меня повторять два раза. Верни-ка мне нож, детектор и артефакт. Что же я, зря с тобой возился? Прикрывал, подставлялся. Давай, давай, не тяни, если хочешь остаться в этой деревне.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start4_4">
		<text>Что-то не могу найти куда положил твой нож.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start4_5">
		<text>Не испытывай моё терпение, верни мой нож.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start4_6">
		<text>Что-то не могу найти куда положил артефакт.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start4_7">
		<text>За дурака меня считаешь? Думаешь я не видел как ты его пытался сныкать? Тащи давай сюда.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start4_8">
		<text>Кажется я посеял твой детектор.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start4_9">
		<text>Хорошая попытка, но не прокатит. Возвращай давай по хорошему.</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start4_10">
		<text>Вот, держи свои вещи!</text>
	</string>
	<string id="fanat_kmb_1_start4_11">
		<text>Очень хорошо. Приходи как освоишься тут, у меня есть ещё одно дело для тебя. Вот тебе точильный камень для ножей, тебе пригодится.</text>
	</string>
	
	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_mlr_0">
		<text>Здарова, сталкер. Нужно что-то?</text>
	</string>
	
	<string id="agr_1_6_medic_army_mlr_hello_0">
		<text>А? Это ты...</text>
	</string>
	
	<string id="agr_1_6_medic_army_mlr_heal_0">
		<text>Мне нужна медицинская помощь.</text>
	</string>
	<string id="agr_1_6_medic_army_mlr_heal_1">
		<text>Так, дай-ка взгляну...</text>
	</string>
	<string id="agr_1_6_medic_army_mlr_heal_2">
		<text>Не смеши, с тобой всё нормально.</text>
	</string>
	<string id="agr_1_6_medic_army_mlr_heal_3">
		<text>[далее...]</text>
	</string>
	<string id="agr_1_6_medic_army_mlr_heal_4">
		<text>Ну вот и всё, можешь идти.</text>
	</string>
	
	<string id="gar_4_2_zombie_mlr_squad_1_0">
		<text>Привет, есть особая работа?</text>
	</string>
	<string id="gar_4_2_zombie_mlr_squad_1_1">
		<text>Конечно есть, видел сколько зомби здесь собралось на свалке? Странно очень, раньше такого не было. Вообщем сейчас я дам тебе координаты самого крупного скопления этих тварей, а ты там всё хорошенько подчистишь. Ну как?</text>
	</string>
	<string id="gar_4_2_zombie_mlr_squad_1_2">
		<text>Давай</text>
	</string>
	<string id="gar_4_2_zombie_mlr_squad_1_3">
		<text>Не, не хочу я что-то.</text>
	</string>
	<string id="gar_4_2_zombie_mlr_squad_1_4">
		<text>Держи координаты. Аккуратнее там.</text>
	</string>
	
	<string id="gar_4_2_zombie_mlr_squad_2_0">
		<text>Всё готово, ох и много же их там было...</text>
	</string>
	<string id="gar_4_2_zombie_mlr_squad_2_1">
		<text>О, молодцом. С Янтаря твари небось прут. Кстати, а ты знал, что отсюда прямая дорога на "дикую территорию" есть? Если нет, давай КПК - обрисую, как туда добраться. Ну и награду не забудь.</text>
	</string>
	
	<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_0">
		<text>Расскажи о себе.</text>
	</string>
	<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_1">
		<text>О, да я здесь кто-то вроде местного бармена или заведующего провиантом, как тебе удобнее. Можно сказать, что я один из немногих, кто в ликвидации аварии на атомной станции участвовал. Я не местный, но решил всё-таки в зону сходить по контракту. Опыт какой-никакой имеется, ха.</text>
	</string>
	<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_2">
		<text>И как оно там было?</text>
	</string>
	<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_3">
		<text>Да я тогда срочником был ещё, повезло лишь с ребятами общий фон замерять, да в "зачистках" от радиации участвовать. Вот про тех, кто у самой станции слышал, да - повезло же им в самой заднице оказаться. Что уж там человек, там от излучения даже техника дохла, вот ты прикинь и скидывали они так лопатами с крыши графит этот. Хотя радиация - штука странная, кого вон не щадит, а Дятлов вот выжил и на нары отправился.</text>
	</string>
	
	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_0">
		<text>Расскажи о себе.</text>
	</string>
	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_1">
		<text>Военный медик я, по контракту сюда отправился и почти сразу же меня определили в "группу Фарватера" после некоторой подготовки. Застряли мы как-то в Припяти после краха операции, ну кто жив остался... потом СБУшник нам помогал, а потом нас забрали. Из головы до сих пор один случай выкинуть не могу: отправил наш непосредственный начальник в детсад меня и ещё пару ребят, в котором по предварительным данным имелось устройство, создающее помехи радиосвязи. Ну как дошли, так я и не знаю, что на меня нашло, сам не свой стал - куда ребята подевались, не вижу, прям пелена какая-то перед глазами. Ну и прямо в этом детсаде нашёл какой-то чёртов холодильник и залез туда. Потом слышу взрыв прямо над собой и сразу будто полегчало, но холодильник запертым оказался почему-то и вылезти я без сторонней помощи не смог. Уж не помню, сам ли я заперся или полтергейст какой дверь держал...</text>
	</string>
	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_2">
		<text>А потом-то что, почему не уволился?</text>
	</string>
	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_3">
		<text>Да деньги нужны, иначе зачем бы я ещё сюда полез. А врачи хорошие, ну и не очень у армии сейчас на хорошем счету. Благо хоть не разжаловали за провал операции, но и не похвалили тоже в отличие от майора, который к слову тоже где-то здесь в Зоне ошивается.</text>
	</string>
	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_4">
		<text>Понятно, удачи тебе. Теперь буду знать и в тот детсад ни ногой.</text>
	</string>
	
	<string id="rogovets_heal_1_6_army_mlr_0">
		<text>Товарищ, сможешь чуть подлатать меня?</text>
	</string>
	
	<string id="find_blackbox_reward_killer_0">
		<text>Здаров, я тут самописец кое-где откопал.</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_reward_killer_1">
		<text>Военный? Ну-ка. Хорошая штуковина, возьми за неё деньжата.</text>
	</string>
	
	<string id="find_blackbox_reward_freedom_0">
		<text>Я тут бортовой самописец нашёл.</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_reward_freedom_1">
		<text>Так-так, давай его сюда. Посмотрим, что эти гады замышляют.</text>
	</string>
	
	<string id="find_blackbox_reward_csky_0">
		<text>Вот, этот самописец я нашёл под обломками вертолёта.</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_reward_csky_1">
		<text>Отличная находка, может мы найдём причину этих воздушных рейдов на болотах.</text>
	</string>
	
	<string id="find_blackbox_reward_haron_0">
		<text>Брат, я тут бортовой самописец откопал.</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_reward_haron_1">
		<text>Давай его сюда, посмотрим что военные замышляют в этот раз.</text>
	</string>
	
	<string id="find_blackbox_reward_owl_0">
		<text>Самописцы с вертушек интересуют?</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_reward_owl_1">
		<text>Конечно, давай его сюда.</text>
	</string>
	
	<string id="find_blackbox_reward_army_0">
		<text>Я тут самописец подобрал с упавшего вертолёта.</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_reward_army_1">
		<text>Спасибо, давай его сюда.</text>
	</string>
	
	<string id="information_about_stash_barah_night_0">
		<text>Привет, а вы инфой по схронам не торгуете?</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_barah_night_1">
		<text>На барахолке почти всем торгуют. Шесть тысяч и отмечу тебе координаты.</text>
	</string>
	
	<string id="information_about_stash_barah_night1_0">
		<text>Мне нужна информация про тайники, у меня есть деньги %c[255,238,153,26][6000]</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_barah_night1_1">
		<text>Лови координаты.</text>
	</string>
	
	<string id="information_about_stash_barman_mil_7_7_0">
		<text>А у тебя можно найти инфу о расположении какого-нибудь тайника?</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_barman_mil_7_7_1">
		<text>О, ну конечно! Здесь у нас кто только не был. Самому мне понятное дело шастать по Зоне не солидно, вот и продаю по шесть с половиной за наводку.</text>
	</string>
	
	<string id="information_about_stash_barman_mil_7_7_1_0">
		<text>Мне нужна информация про места схронов, у меня есть деньги %c[255,238,153,26][7000]</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_barman_mil_7_7_1_1">
		<text>Лови координаты.</text>
	</string>
	
	<string id="information_about_stash_owl_zat_0">
		<text>Здрасьте, у вас можно найти информацию о местоположении какого-нибудь тайника?</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_owl_zat_1">
		<text>Найти-то всё можно, а деньги у тебя есть? Благо информации с собранных КПК валом, а мне эти схроны нахрен не нужны. Восемь кусков за такой и не меньше.</text>
	</string>
	
	<string id="information_about_stash_owl_zat1_0">
		<text>Мне нужна информация про тайники, у меня есть деньги %c[255,238,153,26][8000]</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_owl_zat1_1">
		<text>Лови координаты.</text>
	</string>
	
	<string id="information_about_stash_7_4_bandit_trader_0">
		<text>Вечер в каморку, мужик. Не барыжишь сведениями о всяких схронах?</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_7_4_bandit_trader_1">
		<text>Оба и откуда ты это унюхал? Ну да, что до пахана не долетает, то у меня оседает. В общем 7 кусков и он твой.</text>
	</string>
	
	<string id="information_about_stash_7_4_bandit_trader1_0">
		<text>Мне нужна информация про места схронов, у меня есть деньги %c[255,238,153,26][7000]</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_7_4_bandit_trader1_1">
		<text>Лови координаты.</text>
	</string>
	
	<string id="information_about_stash_barmen_0">
		<text>Здарова, Бармен. У тебя можно купить информацию о местоположении какого-нибудь тайника?</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_barmen_1">
		<text>Да, часто мне в баре сталкеры то в благодарность, то просто по пьяни пробалтываются о своих схронах, но не думай что стоить тебе это будет дёшево, хоть я и не знаю, что там может находиться. Семь тысяч и тайник твой.</text>
	</string>
	
	<string id="information_about_stash_barmen1_0">
		<text>Мне нужна информация про места тайники, у меня есть деньги %c[255,238,153,26][7000]</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_barmen1_1">
		<text>Лови координаты.</text>
	</string>
	
	<string id="tech_a18_meet_dialog_0">
		<text>Привет, ты ведь снабженец местный, так? Предоставляешь какие-нибудь услуги?</text>
	</string>
	<string id="tech_a18_meet_dialog_1">
		<text>Да какой я теперь снабженец. Нет, услуги нужны скорее мне. Обращайся чуть позднее, могу выдать тебе работу на поиск различных боеприпасов и вооружения для наших ребят.</text>
	</string>
	
	<string id="tesak_meet_dialog_0">
		<text>Привет, а чего это здесь наёмники делают?</text>
	</string>
	<string id="tesak_meet_dialog_1">
		<text>Застряли мы, мужик. Вперёд по понятной причине не пойдёшь, отступить тоже не можем. Мало того, что пути отрезали, так ещё Душман на нас очень зол, я полагаю он не упустит возможности с нами поквитаться.</text>
	</string>
	<string id="tesak_meet_dialog_2">
		<text>Что произошло?</text>
	</string>
	<string id="tesak_meet_dialog_3">
		<text>Выполняли какое-то поручение заказчика, но не справились. Военные большую часть наших ликвидировали, суки и все сведения из лаборатории неподалёку выгребли. Не хочу я в общем об этом трындеть, ты если работу ищешь, то у меня её найти можно.</text>
	</string>
	
	<string id="grifon_meet_dialog_0">
		<text>Приветствую, я видел твоё сообщение. Почему это вдруг вы такие добренькие стали?</text>
	</string>
	<string id="grifon_meet_dialog_1">
		<text>Вот зачем ты так с ходу? Не злоупотребляй нашим гостеприимством. Дела у нас по бороде пошли, вот и всё. Из-за военных, которые раньше здесь ошивались мы потеряли нескольких важных людей, так и не сумев отыскать нужные для нас сведения и доступ кое-куда. Если мы вернёмся к Душману, то он нам половые органы оторвёт и сожрать заставит, так что мы пока обосновались здесь, смысла с одиночками я враждовать не вижу.</text>
	</string>
	<string id="grifon_meet_dialog_2">
		<text>И какого рода помощь тебе пригодится?</text>
	</string>
	<string id="grifon_meet_dialog_3">
		<text>Да всяческая. У нас здесь ни припасов, ни снаряжения нормального - только то, что осталось от посредников для выполнения операции. Ты можешь так же поговорить с нашим снабженцем, за соответствующую плату он поделится с тобой некоторым избыточным снаряжением. Да и кстати, если решишь свалить из этой дыры, мои ребята могут помочь. Мы тут уже знатно изучили местную подземную сеть.</text>
	</string>
	
	<string id="task_find_inf_inx_8_mlr_1_0">
		<text>А есть какая-нибудь особая работа?</text>
	</string>
	<string id="task_find_inf_inx_8_mlr_1_1">
		<text>Есть. Мы сюда собственно пришли за инфой из лаборатории Х-8, она в КБО местном находится, там в лифте достаточно спуститься на "минус первый этаж", но нам помешали проклятые военные. И теперь из-за них мы в таком плачевном положении. От Душмана нам всё равно кранты, но может там ещё остались какие-либо бумаги? Так мы бы уже думали, как свинтить отсюда. Я бы сходил туда с ребятами, но нас мало и так слишком осталось, а надо из центра чёртовой Зоны ещё прорываться как-то. \nПредлагаю тебе сходить в Х-8, авось чего там ещё и осталось, ну и деньжат неплохих заработаешь заодно. Согласен?</text>
	</string>
	<string id="task_find_inf_inx_8_mlr_1_2">
		<text>Согласен.</text>
	</string>
	<string id="task_find_inf_inx_8_mlr_1_3">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	
	<string id="task_find_inf_inx_8_mlr_2_0">
		<text>Вот всё, что удалось собрать.</text>
	</string>
	<string id="task_find_inf_inx_8_mlr_2_1">
		<text>Ну прямо тебе скажу "не густо", однако интересные моменты всё же присутствуют. Да и покупателя на такое добро найти не сложно. Вот, держи свой гонорар:</text>
	</string>
	
	<string id="meet_guid_l11pri_mon_haron_0">
		<text>Приветствую, брат. Не знаешь ли ты более коротких путей для перемещения к нашим передовым базам?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_l11pri_mon_haron_1">
		<text>Знаю и могу попросить братьев показать, но не бесплатно конечно. Вот наши базы: \n%c[255,238,153,26]• Окраины Припяти \n%c[255,238,153,26]• Окрестности Юпитера</text>
	</string>
	
	<string id="meet_guid_l11pri_mon_haron_list_0">
		<text>Напомни мне наши маршруты и стоимость перемещения.</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_l11pri_mon_haron_list_1">
		<text>Слушай: \n%c[255,238,153,26]• Окраины Припяти [1000] \n%c[255,238,153,26]• Окрестности Юпитера [1000]</text>
	</string>
	
	<string id="travel_guid_l11pri_mon_haron_0">
		<text>Отведите меня.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_l11pri_mon_haron_1">
		<text>Куда, брат?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_l11pri_mon_haron_2">
		<text>На окраины Припяти %c[255,238,153,26][1000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_l11pri_mon_haron_3">
		<text>В окрестности Юпитера %c[255,238,153,26][1000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_l11pri_mon_haron_4">
		<text>Передумал я.</text>
	</string>
	
	<string id="meet_guid_red_forest_mon_0">
		<text>Не располагаешь ли ты сведениями, как можно быстрее добраться к нашим основным базам?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_red_forest_mon_1">
		<text>Могу попросить братьев показать, но за пожертвование. Вот наши базы: \n%c[255,238,153,26]• Окраины Припяти \n%c[255,238,153,26]• Окрестности Юпитера \n%c[255,238,153,26]• Центральная Припять</text>
	</string>
	
	<string id="meet_guid_red_forest_mon_list_0">
		<text>Напомни мне наши маршруты и стоимость пожертвований.</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_red_forest_mon_list_1">
		<text>Слушай: \n%c[255,238,153,26]• Окраины Припяти [5000] \n%c[255,238,153,26]• Окрестности Юпитера [6000] \n%c[255,238,153,26]• Центральная Припять [5000]</text>
	</string>
	
	<string id="travel_guid_red_forest_mon_0">
		<text>Я готов к вылазке.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_red_forest_mon_1">
		<text>Куда, брат?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_red_forest_mon_2">
		<text>На окраины Припяти %c[255,238,153,26][5000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_red_forest_mon_3">
		<text>В окрестности Юпитера %c[255,238,153,26][6000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_red_forest_mon_4">
		<text>В Центральную Припять %c[255,238,153,26][5000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_red_forest_mon_5">
		<text>Передумал я.</text>
	</string>
	
	<string id="meet_guid_prikbo_mon_0">
		<text>Не знаешь ли ты, как можно быстрее добраться до тех или иных мест?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_prikbo_mon_1">
		<text>Сам отвести не могу, но братья тебе покажут, куда идти. Только не бесплатно. Смотри сюда: \n%c[255,238,153,26]• Окрестности Юпитера \n%c[255,238,153,26]• Центральная Припять</text>
	</string>
	
	<string id="meet_guid_prikbo_mon_list_0">
		<text>Напомни, пожалуйста ещё раз те места, куда вы можете меня отвести и материальное вознаграждение от меня.</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_prikbo_mon_list_1">
		<text>Слушай: \n%c[255,238,153,26]• Окрестности Юпитера [2000] \n%c[255,238,153,26]• Центральная Припять [1000]</text>
	</string>
	
	<string id="travel_guid_prikbo_mon_mon_0">
		<text>Мне нужно воспользоваться твоими путями.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_prikbo_mon_mon_1">
		<text>Хорошо, выбирай:</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_prikbo_mon_mon_2">
		<text>В окрестности Юпитера %c[255,238,153,26][2000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_prikbo_mon_mon_3">
		<text>В Центральную Припять %c[255,238,153,26][1000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_prikbo_mon_mon_4">
		<text>Передумал я.</text>
	</string>
	
	<string id="meet_guid_jupdepo_mon_0">
		<text>Брат, а есть здесь поблизости какие-нибудь тайные тропы для более быстрого и безопасного перемещения?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_jupdepo_mon_1">
		<text>А как же. Сам не отведу, но можешь с братьями сходить. Только вот придётся тебе пожертвовать денег для братства. Но я думаю это тебя нисколько не удручает. Вот сюда тебе по пути: \n%c[255,238,153,26]• Рыжий лес \n%c[255,238,153,26]• Окраины Припяти \n%c[255,238,153,26]• Центральная Припять</text>
	</string>
	
	<string id="meet_guid_jupdepo_mon_list_0">
		<text>Напомни мне наши маршруты и стоимость пожертвований.</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_jupdepo_mon_list_1">
		<text>Слушай: \n%c[255,238,153,26]• Рыжий лес [6000] \n%c[255,238,153,26]• Окраины Припяти [2000] \n%c[255,238,153,26]• Центральная Припять [1000]</text>
	</string>
	
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_0">
		<text>Можем выдвинуться?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_1">
		<text>Конечно, выбирай куда:</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_2">
		<text>В Рыжий лес %c[255,238,153,26][6000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_3">
		<text>На окраины Припяти %c[255,238,153,26][2000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_4">
		<text>В Центральную Припять %c[255,238,153,26][1000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_5">
		<text>Передумал я.</text>
	</string>
	
	<string id="remember_dyx_barter_0">
		<text>Напомни-ка мне ещё раз, на что у тебя можно обменять водку?</text>
	</string>
	<string id="remember_dyx_barter_1">
		<text>Вот, смотри: \n5 бутылок водки «Казаки» = 6 пачек 9х18 \n5 бутылок водки «Казаки» = 3 пачки 5.45х39 \n10 бутылок водки «Казаки» = 6 пачек 5.45х39 \n10 бутылок  водки «Казаки» = пять пачек 12х70 \n10 бутылок водки «Казаки» = две пачки 7.62х54 \n15 бутылок водки «Казаки» + 7000 гривен = пять коробов для ПКП \n20 бутылок водки «Казаки» = бронежилет "Берилл"</text>
	</string>
	
	<string id="pri_special_trader_mlr1_0">
		<text>Привет, а ты чем занимаешься?</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr1_1">
		<text>Новый клиент. Значит смотри, меня не интересует кто ты и откуда пришёл, ты выбираешь, что тебе нужно из списка и ждёшь ровно сутки, пока я не раздобуду товар. И ещё: отказов я не принимаю, человек я серьёзный, работаю без предоплаты. Всё будет точно в срок, заказать можно не более одного образца.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_special_trader_mlr4_0">
		<text>Каким образом ты сотрудничаешь с "Монолитом" и как тебе удаётся доставать такое уникальное снаряжение?</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr4_1">
		<text>Если меня не интересует кто ты, то и тебя не должно, верно? Лишь для твоего успокоения скажу, что я посредник, а не какой-то безбашенный ходок по Зоне, как Шустрый, когда дело касается хабара. Просто можно сказать тебе крупно повезло, что ты оказался здесь и я решил с тобой сотрудничать. А я очень избирателен, поверь.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_special_trader_mlr2_0">
		<text>Я хочу сделать заказ.</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_1">
		<text>Выбирай то, что тебя интересует:</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_2">
		<text>Пистолеты.</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_3">
		<text>«Степной орёл» - более удачная модификация Desert Eagle, с подогнанными вручную деталями. \n%c[255,238,153,26]• Цена: 8000</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_4">
		<text>Хорошо, ожидай сообщения на КПК. \n%c[255,238,153,26]• Время заказа: 24 часа.</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_5">
		<text>«Альпиец» - модификация SIG220 с увеличенной ёмкостью магазина. \n%c[255,238,153,26]• Цена: 6500</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_6">
		<text>«Марш» - скорострельный и убойный ствол, является модификацией пистолета USP. \n%c[255,238,153,26]• Цена: 7000</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_7">
		<text>Дробовики/ПП.</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_8">
		<text>Смотри, что у меня для тебя есть, выбирай:</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_9">
		<text>MP-5 «Фрезер» - ручная работа. Подтянуты все ТТХ оружия. \n%c[255,238,153,26]• Цена: 9500</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_10">
		<text>«Карабинер» - армейская модификация SPAS-12 со сниженной отдачей и автоматическим режимом огня. \n%c[255,238,153,26]• Цена: 11000</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_11">
		<text>«Protecta» - эксклюзивная модификация дробовика Striker. \n%c[255,238,153,26]• Цена: 17000</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_12">
		<text>Я не нашёл того, что искал.</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_13">
		<text>Снайперские/Штурмовые винтовки.</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_14">
		<text>Смотри, что у меня для тебя есть, выбирай:</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_15">
		<text>«Шторм» - модификация ОЦ-14 "Гроза" от спецаков, партия тайно утекла в массы. Из достоинств стоит отметить увеличенную ёмкость магазина \n%c[255,238,153,26]• Цена: 19000</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_16">
		<text>H&K G36 - редкая вещь в зоне. \n%c[255,238,153,26]• Цена: 14000</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_17">
		<text>FN-2000 - бельгиец, большая редкость и довольно-таки хорошая штурмовая винтовка. \n%c[255,238,153,26]• Цена: 17000</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_18">
		<text>«Прибой» - эксклюзивная модификация ВСС "Винторез", тоже от спецаков. У него пониженный темп стрельбы, зато повышенная убойная сила. \n%c[255,238,153,26]• Цена: 20000</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_19">
		<text>«СВУ2-А» - модификация СВУ с повышенным темпом стрельбы, взял её у "Свободы". \n%c[255,238,153,26]• Цена: 24000</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_20">
		<text>СВД «Рысь» - армейская модификация, сочетающая в себе точность и убойную силу. \n%c[255,238,153,26]• Цена: 18000</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_21">
		<text>Гаусс-пушка. Трофейное оружие, таких в Зоне по пальцам пересчитать. Абсолютные точность и урон при почти полном отсутствии отдачи прилагаются. \n%c[255,238,153,26]• Цена: 150000</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_22">
		<text>Снаряжение.</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_23">
		<text>Смотри, что у меня для тебя есть, выбирай:</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_24">
		<text>Экзоскелет "Монолита" - лучшее сочетание защитных характеристик. Кроме того такой ты нигде больше не достанешь, если ты конечно не представитель братства. \n%c[255,238,153,26]• Цена: 100000</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_25">
		<text>Экзоскелет наёмников является пожалуй самым надёжным средством защиты. \n%c[255,238,153,26]• Цена: 75000</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_26">
		<text>Бандитский экзоскелет. Эксклюзив в чистом виде. \n%c[255,238,153,26]• Цена: 65000</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_27">
		<text>Комбез "Монолита" с замкнутой системой дыхания, как и в случае с экзоскелетом такой ты вряд ли больше где-то увидишь. \n%c[255,238,153,26]• Цена: 70000</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_28">
		<text>Комбез наёмников с замкнутой системой дыхания. Отличная защита от аномалий, настоящая редкость для обывателя. \n%c[255,238,153,26]• Цена: 50000</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_29">
		<text>Ничего, я уже передумал.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_special_trader_mlr3_0">
		<text>Я за заказом.</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_1">
		<text>Деньги при тебе?</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_2">
		<text>Да, давай моего "Степного орла".</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_3">
		<text>Приходи ещё.</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_4">
		<text>Да, давай мой SIG-220 "Альпиец".</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_5">
		<text>Да, давай мой USP "Марш".</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_6">
		<text>Да, давай мой MP-5 "Фрезер".</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_7">
		<text>Да, давай мой помповый "Карабинер".</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_8">
		<text>Да, давай мой дробовик "Protecta".</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_9">
		<text>Да, давай мой ОЦ-14 "Шторм".</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_10">
		<text>Да, давай мой H&K G36.</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_11">
		<text>Да, давай мой FN-2000.</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_12">
		<text>Да, давай мою ВСС "Прибой".</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_13">
		<text>Да, давай мою "СВУ2-А".</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_14">
		<text>Да, давай мою СВД "Рысь".</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_15">
		<text>Да, давай мой "монолитовский" экзоскелет.</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_16">
		<text>Да, давай мой экзоскелет "наёмников".</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_17">
		<text>Да, давай мой бандитский экзоскелет.</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_18">
		<text>Да, давай мой "монолитовский" комбез с замкнутой системой.</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_19">
		<text>Да, давай мой комбез с замкнутой системой.</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_20">
		<text>Да, давай сюда "Гаусску".</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_21">
		<text>Забыл.</text>
	</string>
	
	<string id="mechanic_monolith_jup_depo_start_0">
		<text>Здравствуй брат. Я занимаюсь технической поддержкой наших собратьев в данной местности.</text>
	</string>
	
	<string id="mechanic_monolith_kbo_start_0">
		<text>Приветствую. Я исполняю Его волю, помогая нашим собратьям со снаряжением.</text>
	</string>
	
	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_start_0">
		<text>Здаров, братишка. Броньку/ствол подлатать - всё это ко мне.</text>
	</string>
	
	<string id="ashot_price_for_pathes_duty_0">
		<text>Говорят, у тебя есть интересные товары в обмен на нашивки?</text>
	</string>
	<string id="ashot_price_for_pathes_duty_1">
		<text>Конечно! Смотри, дорогой, что у меня тут есть: \n210 патронов калибра 5.56 = 20 нашивок \n50 патронов 7.62 = 15 нашивок \n20 подствольных гранат м209 = 50 нашивок \nНаучник "Свободы" = 50 нашивок \nЭкзоскелет "Свободы" = 65 нашивок \nУникальная СВД = 100 нашивок</text>
	</string>
	
	<string id="ashot_price_for_pathes_duty1_0">
		<text>У меня есть нашивки.</text>
	</string>
	<string id="ashot_price_for_pathes_duty1_1">
		<text>Выбирай: \n210 патронов калибра 5.56 = 20 нашивок \n50 патронов 7.62 = 15 нашивок \n20 подствольных гранат м209 = 50 нашивок \nНаучник "Свободы" = 50 нашивок \nЭкзоскелет "Свободы" = 65 нашивок \nУникальная СВД = 100 нашивок</text>
	</string>
	<string id="ashot_price_for_pathes_duty1_2">
		<text>210 патронов калибра 5.56</text>
	</string>
	<string id="ashot_price_for_pathes_duty1_3">
		<text>50 патронов 7.62х54</text>
	</string>
	<string id="ashot_price_for_pathes_duty1_4">
		<text>20 подствольных м209</text>
	</string>
	<string id="ashot_price_for_pathes_duty1_5">
		<text>Научник давай.</text>
	</string>
	<string id="ashot_price_for_pathes_duty1_6">
		<text>Экзоскелет давай.</text>
	</string>
	<string id="ashot_price_for_pathes_duty1_7">
		<text>СВД давай.</text>
	</string>
	<string id="ashot_price_for_pathes_duty1_8">
		<text>Ничего не беру, передумал.</text>
	</string>
	
	<string id="barter_povar_army_0">
		<text>Принёс я водки.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_1">
		<text>Отлично, выбирай что хочешь:</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_2">
		<text>6 пачек 9х18 мм</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_3">
		<text>3 пачки 5.45 мм</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_4">
		<text>1 пачка 5.45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_5">
		<text>2 пачки 12х70 дроби</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_6">
		<text>2 пачки 7.62 мм</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_6_1">
		<text>1 пачки 7.62 мм БП</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_7">
		<text>1 лента для ПКМ/ПКП</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_8">
		<text>"Берилл" давай.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_9">
		<text>Да я как-то передумал уже.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_10">
		<text>"Посылка" доставлена. Нычка здесь на базе, за контейнерами и ящиками, что за спиной у меня, иди забирай.</text>
	</string>
	
	<string id="meet_povar_army_0">
		<text>Привет, а ты...</text>
	</string>
	<string id="meet_povar_army_1">
		<text>Повар местный, типа. Хотя даже яичницу сготовить не сумею, а что поделать? Это армия. Армия в зоне. Боец из меня не очень, вот и поставили. Хотя в сущности не из-за этого... "Дух" я, кстати. Ну в общем на алкоголь-то налегаю, депрессняк здесь ещё тот. А ещё место такое... ну лагерь учёных основной и сюда иногда проверка заезжает. По сему с запасами водки у нас туго, в последний раз родненькую прямо на глазах у меня сливали, скоты.</text>
	</string>
	<string id="meet_povar_army_2">
		<text>[далее...]</text>
	</string>
	<string id="meet_povar_army_3">
		<text>В общем так, чувак. Я знаю, что туго здесь с патронами, Сахар-то ими не торгует! Могу подогнать, правда совдеповские только, извиняй. В общем вот мой прайс: 
		\nЗа 5 пузырей 5 пачек 9х18 мм
		\nЗа 5 пузырей 3 пачек 5.45х39 мм
		\nЗа 5 пузырей 1 пачку 5.45х39 мм БП
		\nЗа 5 пузырей 2 пачек 7.62х39 мм
		\nЗа 5 пузырей 1 пачек 7.62х39 мм БП
		\nЗа 5 пузырей 2 пачки дроби 12x70 мм
		\nЗа 5 пузырей 1 лента для ПКМ/ПКП
		\nЗа 15 пузырей целый "Берилл" 
		\nТы не подумай, я не настолько конченый, львиная доля ребятам уходит. Они мне и оставляют в нычке свою снарягу.</text>
	</string>
	<string id="meet_povar_army_4">
		<text>Хорошо, я учту. Спасибо.</text>
	</string>
	
	<string id="baraholka_trader_talking_0">
		<text>Что это за место?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_talking_1">
		<text>Это, парень - Барахолка. А мы здесь соответственно, барахольщики. Торгуем помалёху, чем бог послал... Правда, скажу тебе товар у меня и вправду откровенное барахло. Но хоть как-то барахтаюсь... А ты как - торговать пришёл, или так?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_talking_2">
		<text>Ты здесь единственный торговец?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_talking_3">
		<text>Да нет, ты что! Тут и другие ребята приторговывают, просто у нас есть правило: крупные сделки - только после захода солнца. Днём да, один я торгую: у меня и товар недорогой, и немного его. А вот ночью здесь настоящая жизнь начинается, потому товар уже идёт совсем другой.</text>
	</string>
	
	<string id="army_yan_mec_about_tool_0">
		<text>Здарова, а ты кто?</text>
	</string>
	<string id="army_yan_mec_about_tool_1">
		<text>А по мне не видно? Военный я, Сапсан мой позывной. Здесь нашим ребятам помогаю со снаряжением. Техник  по совместительству. Сломалось что, так мне тащи.</text>
	</string>
	<string id="army_yan_mec_about_tool_2">
		<text>И инструменты или флешки тебе поди нужны?</text>
	</string>
	<string id="army_yan_mec_about_tool_3">
		<text>Да не, на кой! Меня чем надо обеспечили: и электронная база данных в бункере есть, и инструменты лучшие, да и образование у меня не ПТУшное. Здесь у научников снаряжение не простое, вот и требует качественного технического вмешательства... Приёмник старый вот починил, правда он муть какую-то загоняет. Года два уже как ребятки наши на складах полегли, а он их голоса вещает, мда... А ты починить что хотел? Ты учти, мы тут всяким не доверяем, сначала покажи себя, репутацию сколоти, потом подходи.</text>
	</string>
	<string id="army_yan_mec_about_tool_4">
		<text>Ну зона она такая, мало ли что вычудить может. Я понял, удачи тебе здесь.</text>
	</string>
	
	<string id="bar_dolg_medic_talking_0">
		<text>Привет, а ты кто?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_talking_1">
		<text>Я военный фельдшер, раньше им был по крайней мере. Кличут Аспирином, могу подлатать на скорую руку, однако насчёт тяжёлых увечий... здесь тебя либо вертолёт, либо сама Зона спасёт. Но вертолёты мы согласуем крайне редко.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_talking_2">
		<text>А лекарственными препаратами торгуешь?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_talking_3">
		<text>Тише ты! Вон видишь, генерал рядом стоит. Есть у нас такие ушлые, что имуществом группировки приторговывают, но я не из таких. Однако чем смогу, помогу. Ладно, мне работать пора...</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_talking_4">
		<text>Бывай.</text>
	</string>
	
	<string id="bar_dolg_medic_dialog_0">
		<text>Меня бы подрихтовать немного.</text>
	</string>
	
	<string id="bar_dolg_medic_hello_0">
		<text>Ладно</text>
	</string>
	
	<string id="brain_on_staff_1_0">
		<text>Профессор, вас интересует что-нибудь особенное?</text>
	</string>
	<string id="brain_on_staff_1_1">
		<text>Да, есть такое дело. Мне нужны свежие образцы мозгов контролёра для более "углублённого" изучения феномена пси-излучения. В общем смотрите, что я могу за это предложить: \n10 научных аптечек \n10 армейских аптечек \nПрикладной модуль \nТри анабиотика.</text>
	</string>
	
	<string id="brain_on_staff_0">
		<text>Вот мозг контролёра, профессор.</text>
	</string>
	<string id="brain_on_staff_1">
		<text>Хорошо... я могу предложить Вам за это 3 научных аптечек, либо 4 армейских, Прикладной модуль или 2 анабиотика. Выбирайте:</text>
	</string>
	<string id="brain_on_staff_2">
		<text>Я возьму 3 научных.</text>
	</string>
	<string id="brain_on_staff_3">
		<text>Я возьму 4 армейских.</text>
	</string>
	<string id="brain_on_staff_4">
		<text>Лучше прикладной модуль давайте, это то что надо.</text>
	</string>
	<string id="brain_on_staff_5">
		<text>Анабиотики мне бы очень пригодились.</text>
	</string>
	<string id="brain_on_staff_6">
		<text>Ой, я пожалуй передумал.</text>
	</string>
	
	<string id="first_meet_to_barman_mil_7_7_0">
		<text>О, привет. Смотрю у вас тут столовая или... бар?</text>
	</string>
	<string id="first_meet_to_barman_mil_7_7_1">
		<text>Ну столовая в Зоне только у "Долга", правда её никто не видел. Приветствую тебя здесь, мужик - меня Кулинар звать, я тут местными харчами заведую, после того, как Повара по минному полю пустили, хе-хе.</text>
	</string>
	
	<string id="talk_to_barman_mil_7_7_about_lottery_0">
		<text>А есть у вас тут что-нибудь интересное в баре?</text>
	</string>
	<string id="talk_to_barman_mil_7_7_about_lottery_1">
		<text>Помимо русской рулетки? Я собираю нашивки. Тебе нужно принести как можно больше редких нашивок и я тебе за это что-нибудь да выдам. Если 10 принесёшь, то много не дам конечно. А вот если с полтишок, ух! Но вот кстати за научников и монолит спрос больше. "Свободовские" кстати не котируются, у меня их и так полно.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_barman_mil_7_7_about_lottery_2">
		<text>И что ты с ними всеми делаешь?</text>
	</string>
	<string id="talk_to_barman_mil_7_7_about_lottery_3">
		<text>Плед из них вышиваю! Ну и вопросы у тебя конечно, чувак.</text>
	</string>
	
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_0">
		<text>У меня есть нашивки.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_1">
		<text>Отлично, какие?</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_2">
		<text>"Чистого неба", 10 штук.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_3">
		<text>Наёмников, 10 штук.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_4">
		<text>Сталкерские, 10 штук.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_5">
		<text>Научников, 10 штук всего.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_6">
		<text>Бандитские, 10 штук.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_7">
		<text>Долговские, 10 штук.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_8">
		<text>Монолитовские, 10 штук всего.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_9">
		<text>Военные, 10 штук.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_10">
		<text>"Чистого неба", 50 штук.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_11">
		<text>Наёмников, 50 штук.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_12">
		<text>Сталкерские, 50 штук.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_13">
		<text>Научников, 50 штук.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_14">
		<text>Бандитские, 50 штук.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_15">
		<text>Долговские, 50 штук.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_16">
		<text>Монолитовские, 50 штук.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_17">
		<text>ВСУшные, 50 штук.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_18">
		<text>Я пожалуй передумал.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_19">
		<text>Вот, держи пузырь.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_20">
		<text>Ох, хорошее вино.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_21">
		<text>Превосходный ликёр.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_22">
		<text>Держи.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_23">
		<text>Бери-бери.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_24">
		<text>Возьми.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_25">
		<text>Вот, хорошая штука, в бою пригодится.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_26">
		<text>Держи.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_27">
		<text>Еды на целый день.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_28">
		<text>За счёт заведения.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_29">
		<text>Сейчас бы закинуться, ммм...</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_30">
		<text>Полезная вещь.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_31">
		<text>Чтобы мозги где-нибудь не отшибло.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_32">
		<text>Оставь лучше это на крайняк.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_33">
		<text>Если вдруг совсем хреново в бою или ранен серьёзно - вещь незаменимая.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_34">
		<text>Хорошая штука, если закинуться, то хоть вертикальную гору заберёшься.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_35">
		<text>Увы, ты ничего не получаешь.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_36">
		<text>Не повезло тебе в этот раз.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_37">
		<text>В этот раз ничего.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_38">
		<text>Отличное снаряжение для отличного стрелка.</text>
	</string>
	<string id="lottery_barman_mil_7_7_mlr_39">
		<text>Идеальный выбор для дальних вылазок.</text>
	</string>
	
	<string id="mil_freedom_guid_meet_0">
		<text>Здарова мужик, чем занят?</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_meet_1">
		<text>Ничем, а ты хотел чего-то? Меня кстати Лешим звать, будем знакомы. Я местный проводник и разведчик.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_meet_2">
		<text>И как тебе местная разведка, небось много где побывал?</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_meet_3">
		<text>Да, даже в аномалии побывал. Это когда я наёмником был ещё, угодили мы с отрядом в "пространственный пузырь", в общем долгая история.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_meet_4">
		<text>Ну ладно, набиваться в слушатели не буду. Удачи.</text>
	</string>
	
	<string id="mil_freedom_guid_go_list_0">
		<text>А куда ты водишь, узнать можно?</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_list_1">
		<text>На: \n%c[255,238,153,26]• Кордон [деревня, 4500] \n%c[255,238,153,26]• Янтарь [5000]</text>
	</string>
	
	<string id="mil_freedom_guid_go_0">
		<text>Проведи меня куда-нибудь.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_1">
		<text>Выбирай:</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_2">
		<text>А деньги ты не забыл?</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_3">
		<text>Вот, держи:</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_4">
		<text>На Кордон %c[255,238,153,26][Деревня новичков, 4500]</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_5">
		<text>А деньги ты не забыл?</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_6">
		<text>Вот, держи:</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_7">
		<text>На Янтарь %c[255,238,153,26][5000]</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_8">
		<text>А деньги ты не забыл?</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_9">
		<text>Вот, держи:</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_10">
		<text>Забыл</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_11">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_12">
		<text>Ладно</text>
	</string>
	
	<string id="guid_esc_mlr_military_0">
		<text>Здравия желаю, командир! Мне очень, очень нужно кое-куда слетать, это вообще реально организовать?</text>
	</string>
	<string id="guid_esc_mlr_military_1">
		<text>Реально, но только переводить на тебя тонны топлива мы не будем. Но как только мы узнаем, что ты опытный солдат - всегда пожалуйста. На будущее: летаем на Агропром, Янтарь и в Тёмную Лощину.</text>
	</string>
	
	<string id="guid_esc_mlr_military_list_0">
		<text>Можно ещё раз спросить, куда вы осуществляете полёты?</text>
	</string>
	<string id="guid_esc_mlr_military_list_1">
		<text>На: \n%c[255,238,153,26]• Агропром [5000, база военных] \n%c[255,238,153,26]• Тёмную Лощину [заправка, 3000] \n%c[255,238,153,26]• Янтарь [научная база, 10000]</text>
	</string>
	
	<string id="guid_esc_mlr_military_vert_0">
		<text>Мне нужен вертолёт.</text>
	</string>
	<string id="guid_esc_mlr_military_vert_1">
		<text>Куда?</text>
	</string>
	<string id="guid_esc_mlr_military_vert_2">
		<text>На Агропром %c[255,238,153,26][база военных, 5000]</text>
	</string>
	<string id="guid_esc_mlr_military_vert_3">
		<text>В Тёмную Лощину %c[255,238,153,26][заправка, 3000]</text>
	</string>
	<string id="guid_esc_mlr_military_vert_4">
		<text>На Янтарь %c[255,238,153,26][научная база, 10000]</text>
	</string>
	<string id="guid_esc_mlr_military_vert_5">
		<text>Я передумал, погоди.</text>
	</string>

	<string id="guid_agr_mlr_military_give">
		<text>Здаров, а ты с полётами там ничего "нахимичить" не сможешь? Ну короче говоря слетать мне кое-куда нужно, вдруг по пути будет.</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_give_0">
		<text>Смогу, но пока ты здесь никто и звать тебя никак - даже не мечтай. Вот как станешь опытным солдатом, о тебе говорить будут, подваливай. На будущее: летаем лишь на Кордон и Янтарь.</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_list_0">
		<text>Можно ещё раз спросить, куда вы осуществляете полёты?</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_list_1">
		<text>Только на: \n%c[255,238,153,26]• Кордон [Южный блокпост, 5000] \n%c[255,238,153,26]• Янтарь [научная база, 7000]</text>
	</string>
	
	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_0">
		<text>Хочу воспользоваться услугами пилота.</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_1">
		<text>Сейчас свяжу график. Куда?</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_2">
		<text>На Кордон %c[255,238,153,26][южный блокпост, 5000]</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_3">
		<text>На Янтарь %c[255,238,153,26][научная база, 7000]</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_4">
		<text>Никуда.</text>
	</string>
	
	<string id="meet_guid_marsh_csky_0">
		<text>Привет, чего здесь стоишь?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_marsh_csky_1">
		<text>Да времени сидеть нет, я должен быть постоянно в поле зрения, так как я проводник местный. Ты на мою снарягу-то не смотри, мне так перемещаться легче. Могу и тебя куда-нибудь отвести, а именно: \n%c[255,238,153,26]• Болота [Наблюдательный пост] \n%c[255,238,153,26]• Болота [Водокачка] \n%c[255,238,153,26]• Болота [Старая церковь] \n%c[255,238,153,26]• Болота [Мех. двор] \n%c[255,238,153,26]• Кордон [Деревня новичков] \n%c[255,238,153,26]• Агропром \n%c[255,238,153,26]• Бар</text>
	</string>
	
	<string id="meet_guid_marsh_csky_list_0">
		<text>Можно ещё разок уточнить твои маршруты?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_marsh_csky_list_1">
		<text>На: \n%c[255,238,153,26]• Болота [Наблюдательный пост, 300] \n%c[255,238,153,26]• Болота [Водокачка, 500] \n%c[255,238,153,26]• Болота [Старая церковь, 500] \n%c[255,238,153,26]• Болота [Мех. двор, 800] \n%c[255,238,153,26]• Кордон [Деревня новичков, 1500] \n%c[255,238,153,26]• Агропром [2000] \n%c[255,238,153,26]• Бар [4000]</text>
	</string>
	
	<string id="travel_guid_marsh_csky_0">
		<text>Хочу воспользоваться твоими услугами.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_1">
		<text>Хорошо, куда?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_2">
		<text>Болота %c[255,238,153,26][Наблюдательный пост, 300]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_3">
		<text>Болота %c[255,238,153,26][Убежище Болотного Доктора, 1000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_4">
		<text>Болота %c[255,238,153,26][Водокачка, 500]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_5">
		<text>Болота %c[255,238,153,26][Старая церковь, 500]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_6">
		<text>Болота %c[255,238,153,26][Мех. двор, 800]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_7">
		<text>На Кордон %c[255,238,153,26][Деревня новичков, 1500]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_8">
		<text>В Агропром %c[255,238,153,26][2000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_9">
		<text>В Бар %c[255,238,153,26][4000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_10">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>
	
	<string id="meet_guid_dv_bandit_0">
		<text>Опа и кто это у нас?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_dv_bandit_1">
		<text>Хули глаза вылупил, я на зоне всю жизнь на дороге стоял, вот и здесь стою. Могу и тебя сводить куда-нибудь. Вот:
		\n%c[255,238,153,26]• Свалка [ангар, 1500]
		\n%c[255,238,153,26]• Кладбище техники [стоянка бандитов, 1500]
		\n%c[255,238,153,26]• Кордон [фабрика, 4000]
		\n%c[255,238,153,26]• Военные склады [база Свободы, 4000]</text>
	</string>
	
	<string id="travel_guid_dv_bandit_list_0">
		<text>Напомни мне, куда ход у нас есть.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_list_1">
		<text>Вот:
		\n%c[255,238,153,26]• Свалка [ангар, 1500]
		\n%c[255,238,153,26]• Кладбище техники [стоянка бандитов, 1500]
		\n%c[255,238,153,26]• Кордон [фабрика, 4000]
		\n%c[255,238,153,26]• Военные склады [база Свободы, 4000]</text>
	</string>
	
	<string id="travel_guid_dv_bandit_0">
		<text>Ну чё, погнали.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_1">
		<text>Куда топаем?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_2">
		<text>На кладбище техники %c[255,238,153,26][1500]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_3">
		<text>Кордон %c[255,238,153,26][фабрика, 4000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_4">
		<text>Свалка %c[255,238,153,26][ангар, 1500]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_5">
		<text>Военные склады %c[255,238,153,26][база Свободы, 4000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_6">
		<text>Западло.</text>
	</string>
	
	<string id="meet_guid_pri_stalker_list_0">
		<text>Можно ещё разок уточнить твои маршруты?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_pri_stalker_list_1">
		<text>На: \n%c[255,238,153,26]• АЭС [12000] \n%c[255,238,153,26]• Припять [3000] \n%c[255,238,153,26]• Окрестности Юпитера ["Янов", 4000] \n%c[255,238,153,26]• Радар [8000] \n%c[255,238,153,26]• Путепровод [1000] \n%c[255,238,153,26]• Затон [через Гарика, 4000]</text>
	</string>
	
	<string id="travel_guid_pri_stalker_0">
		<text>Хочу воспользоваться твоими услугами.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_pri_stalker_1">
		<text>Отлично, куда?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_pri_stalker_2">
		<text>На ЧАЭС %c[255,238,153,26][12000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_pri_stalker_3">
		<text>В Припять %c[255,238,153,26][3000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_pri_stalker_4">
		<text>На Радар %c[255,238,153,26][8000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_pri_stalker_5">
		<text>В Окрестности Юпитера %c[255,238,153,26][4000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_pri_stalker_6">
		<text>В Путепровод %c[255,238,153,26][1000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_pri_stalker_7">
		<text>На Затон %c[255,238,153,26][4000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_pri_stalker_8">
		<text>Передумал я.</text>
	</string>
	
	<string id="meet_guid_jup_0">
		<text>Здарова, ты кто?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_jup_1">
		<text>Здарова, братан. Меня Гариком зовут, вожу туда-сюда, в основном по центру Зоны.  Проведу в: \n%c[255,238,153,26]• Бар \n%c[255,238,153,26]• Припять \n%c[255,238,153,26]• Окраины Припяти \n%c[255,238,153,26]• Рыжий лес [жилище Лесника] \n%c[255,238,153,26]• Затон [Скадовск] \n%c[255,238,153,26]• Путепровод</text>
	</string>
	
	<string id="meet_guid_jup_list_0">
		<text>Можно ещё разок уточнить твои маршруты?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_jup_list_1">
		<text>В: \n%c[255,238,153,26]• Бар [6000] \n%c[255,238,153,26]• Припять [3000] \n%c[255,238,153,26]• Окраины Припяти [Прачечная, 4000] \n%c[255,238,153,26]• Рыжий лес [жилище Лесника, 2500] \n%c[255,238,153,26]• Затон [Скадовск, 2000] \n%c[255,238,153,26]• Путепровод [1500]</text>
	</string>
	
	<string id="travel_guid_jup_0">
		<text>Хочу воспользоваться твоими услугами.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_1">
		<text>Отлично, куда?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_2">
		<text>В Бар %c[255,238,153,26][6000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_3">
		<text>В Припять %c[255,238,153,26][3000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_4">
		<text>На окраины Припяти %c[255,238,153,26][4000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_5">
		<text>В Рыжий лес %c[255,238,153,26][2500]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_6">
		<text>На Затон %c[255,238,153,26][2000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_7">
		<text>Передумал я.</text>
	</string>
	
	<string id="meet_guid_zat_0">
		<text>Привет, а ты?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_zat_1">
		<text>Проводник Лоцман к твоим услугам. Здесь не очень много мест, куда могу провести, но зато точно это будет куда быстрее и безопаснее.  Проведу в: \n%c[255,238,153,26]• Припять [через Гарика] \n%c[255,238,153,26]• Окраины Припяти [прачечная, через Гарика] \n%c[255,238,153,26]• Окрестности Юпитера [станция "Янов"]</text>
	</string>
	
	<string id="meet_guid_zat_list_0">
		<text>Можно ещё разок уточнить твои маршруты?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_zat_list_1">
		<text>В: \n%c[255,238,153,26]• Припять [через Гарика, 4000] \n%c[255,238,153,26]• Окраины Припяти [через Гарика, 5000] \n%c[255,238,153,26]• Окрестности Юпитера [станция "Янов", 2000]</text>
	</string>
	
	<string id="travel_guid_zat_0">
		<text>Хочу воспользоваться твоими услугами.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_zat_1">
		<text>Отлично, куда?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_zat_2">
		<text>В Припять %c[255,238,153,26][4000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_zat_3">
		<text>На окраины Припяти %c[255,238,153,26][5000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_zat_4">
		<text>В окрестности Юпитера %c[255,238,153,26][2000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_zat_5">
		<text>Передумал я.</text>
	</string>
	
	<string id="meet_guid_bar_0">
		<text>Привет, чем ты занимаешься?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_bar_1">
		<text>Проводник я, вожу туда-сюда за скромную плату, меня "Навигатор" кличут. В основном зелень конечно услугами пользуется, но и опытные сталкеры не пренебрегают. Уговор такой: ты платишь, я оставляю тебя у назначенного района и возвращаюсь назад. Проведу на: \n%c[255,238,153,26]• Янтарь \n%c[255,238,153,26]• Болота \n%c[255,238,153,26]• Армейские склады \n%c[255,238,153,26]• Свалку</text>
	</string>
	
	<string id="meet_guid_bar_list_0">
		<text>Можно ещё разок уточнить твои маршруты?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_bar_list_1">
		<text>На: \n%c[255,238,153,26]• Янтарь [3500] \n%c[255,238,153,26]• Болота [6000] \n%c[255,238,153,26]• Армейские склады [1000] \n%c[255,238,153,26]• Свалку [700]</text>
	</string>
	
	<string id="travel_guid_bar_0">
		<text>Хочу воспользоваться твоими услугами.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_2">
		<text>Отлично, куда?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_3">
		<text>На Свалку %c[255,238,153,26][700]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_4">
		<text>На Склады %c[255,238,153,26][1000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_5">
		<text>На Янтарь %c[255,238,153,26][3500]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_6">
		<text>На Болота %c[255,238,153,26][6000]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_7">
		<text>Передумал я.</text>
	</string>
	
	<string id="hunter_trader_meet_0">
		<text>Привет, ты чего вырядился как бандит?</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_1">
		<text>Эх, ты. Охотник я, правда тебя можно понять - мало нас осталось. Вот бар здесь держу небольшой, места безопасные и в целом неплохие, а ты если вопросы имеешь, спрашивай. Меня кстати Мясником кличут.</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_2">
		<text>Кто такие охотники в рамках "зоны"?</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_3">
		<text>Ну, мы занимаемся здесь довольно-таки специфическим досугом. Не собираем артефакты, не придерживаемся каких-нибудь общих взглядов на зону и не пытаемся разгадать её тайны. Мы просто охотимся на мутантов и не потому что они представляют по нашему мнению какую-нибудь угрозу, как это кажется "Долгу", а потому что мы можем и хотим. Много среди нас было бывших охотников как любителей, так и профессионалов на большой земле, правда сгинули многие. \nПро плащ кстати ты подмечал, так вот в них охотиться гораздо удобнее, а в вооружённые конфликты мы стараемся не вступать, ну и плюс это у нас как негласная униформа что ли.</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_4">
		<text>И что ты можешь предложить?</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_5">
		<text>Да так, какие ребята трофеи принесут, тем и приторговываю. Ну и по мелочи другим, провизией там например, медикаментами и снарягой. Могу тебе предложить работу по охоте на всяких мутантов.</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_6">
		<text>Понял, как-нибудь обязательно возьму у тебя задание.</text>
	</string>
	
	<string id="about_baraholka_hunter_trader_0">
		<text>Почему это место "Барахолкой" называется?</text>
	</string>
	<string id="about_baraholka_hunter_trader_1">
		<text>Уууу, а ты подобные места на большой земле не застал? Скажем так, это место нечто вроде рынка, но рынка необычного. По сути здесь крупных барыг, вроде твоего Сидоровича нет, ребята торгуют кто чем богат и кто что вытащил, но торгуют! Ночью здесь можно кое-какие ништяки выцепить, кстати. И у барахолки история в пределах этого места давняя. Раньше ребята прямо в руинах строения неподалёку собирались, правда до тех пор, пока долговцы их не погнали. Этим уродам не понравилось, что они артефактами торговали, да не абы как, а по себестоимости! Недавно вот решили они возродить былое, красные всё равно у своего бара окопались, а бандиты про это место не знают. Благо строение неприметное и вполне уютное, даже и не знаю, куда та стальная дверь ведёт. Ну а я позже уже к ним прибился, как заметно в навыках боевых сдавать начал...</text>
	</string>
	
	<string id="about_monsters_trader_hangar_0">
		<text>Расскажи мне о каких-нибудь мутантах.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_1">
		<text>Ну значит есть такие милые грызуны, в народе их называют "тушканами". Ты их видел наверняка. Вроде выглядят не опасно, да в стае загрызть запросто могут хоть бывалого сталкера, хоть целую группу. Вот был такой случай, когда специальный отряд "Долга" пошёл на зачистку логова кровососов. Ну так прикинь, эти идиоты лагерь где-то посреди комплекса на "Агропроме" разбили, один часовой свалил куда-то, а другой в свой КПК дрочил, ну там буквально минут 10 никто спящих не охранял. Утро уже значит - пора бы и ребятам их просыпаться, да нет никого. Ну неладное что-то думают, зашли в комнатку, а там кровищи - море и глотки у всех "перегрызаны". Характерные следы тушканов значится, да вот сами они уже и свалили. Пёс его знает, почему на трапезу не остались, да видать умные, гниды. Ну а часовые решили всё же в логово сами пойти, а смерти товарищей на кровососов списать. Так и сгинули, а их КПК сталкер подобрал, да пришёл с новой историей в бар поржать. Так-то.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_2">
		<text>Ну с собаками каждый новичок на кордоне сталкивается, да чего уж говорить - и на большой земле. Эти от своих, скажем так "прототипов" мало чем отличаются. Ослепли только, да обнадёживает это мало, остальные чувства ведь обострились. Особенно нюх. Таких неопытных новичков на раз берут, а под час и более опытных сталкеров, в свою очередь манёвренностью и внезапностью.\n Ну слушай значит историю. Повадился кто-то в баре колбасу тырить ночью. Там всех на уши подняли, охране люлей надавали, все дела. Пригласили даже долговцев охранять, да посмотреть, кто же это ворует, ну они ясен хрен собаку увидели, которая через дыру в заборе вбегала и пристрелили. На утро сталкер удручённый приходит в бар, спрашивает за собаку, а бармен сразу смекнул и сказал ему к долгарям обратиться. Так в общем чувак с большой земли с этой своей дворнягой через кордон перебрался, домашняя она. Ну они с ней многое пережили, а он ещё и сирота, а тут такое. С тех пор кто такой умный со своей живностью за кордон перебирается либо валит обратно, либо пускает своего "дружка" на ужин братьям-сталкерам. А то нечего и без того нервный народ пугать. А колбасу кстати местный алкаш воровал.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_3">
		<text>Вот есть значится собаки, а есть псевдособаки. Почему "псевдо"? Да на собак они лишь отчасти похожи, ну и из-за способности некоторых воздействовать на мозг человека самым негативным образом, вызывая у него галлюцинации. Пёс его знает, от обычных ли собак они произошли, от волков ли или же это какой-то секретный эксперимент, по крайней мере опыты научников ничего в этой области не осветили. Прыгают эти твари будь здоров, могут глотку человеку в полёте прокусить, ну и фантомы эти их. Если тебе уж повезло нарваться на такую пси-шавку, то значит внимательно следи за ней и её копиями, приметь самую осторожную, которая в бой вступать не торопится и лупи по ней. Это и будет оригинал, потому что эти твари уж шибко разумные, ходят даже легенды о том, что их можно приручить. Собака Болотного Доктора тебе в пример, можешь на Болотах о нём поспрашивать.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_4">
		<text>О снорках давай расскажу. Самая распространённая теория гласит, что это бывшие военные, которые охраняли ЧЗО ещё до второго взрыва, да так и "переварило" им мозги до кашеобразного состояния. Чем-то похожи на зомби, только у этих и от животных кое-что есть, первобытное такое. Ползают на четвереньках, очень гибкие твари, которые могут на несколько метров подпрыгнуть и зацепить, а того и хуже вцепиться в сталкера на лету и сожрать. Ещё одна теория гласит об испытаниях какого-то газа, что и объясняет поголовно надетые на них противогазы. Выброс грянул, кто на земле так прямо со своего поста испарился, а кому-то под землёй несладко пришлось, вот так газ этот и вырвался наружу из-за сбоя в каком-нибудь секретном комплексе. А кто-то вообще считает, что противогазы эти просто сноркам надевать на морду нравится, так они больше чувствуют себя людьми, ну фетиш у них такой типа.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_5">
		<text>Про зомби могу. Ну здесь это довольно-таки распространённое явление, хотя в отличие от дешёвого американского кинца многие их таких "пустышек" сохранили некоторые человеческие повадки и умеют пользоваться оружием, даже сохранили речь. Правда их фразы в большинстве случаев бессвязны. Сахаров тебе про их происхождение больше расскажет, он уже давно изучает феномен пси-излучения. В большинстве своём они ведомые контролёрами и используется ими для различных целей, правда в пищу он своих "болванчиков" редко употребляет. Существуют так же более типичный подвид данных тварей, который в народе "гражданским" называют за то, что оные оружием пользоваться не умеют, правда таких и убить сложнее, связки им необходимые повредить в то время, как обычные зомби даже крики боли издать могут. \nЕщё очень вероятно некоторые виды гражданских зомби являются выходцами секретных лабораторий, по остаткам одежды это можно легко определить. Это униформа, по всей видимости подопытных и эту теорию подтверждают сведения, которые добыл Меченый в своих странствиях по подземным комплексам, а позднее и другие сталкеры.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_6">
		<text>А давай я тебе про кровососов расскажу. Жуткие твари с щупальцами у рта, гуманоидного типа. Предположительно являют собой мутацию человека, ну это я так - учёных переврал. На деле всяко ни черта не разберёшь и несмотря на шутки у костра они бесполые и гениталий не имеют. Как размножаются - тоже неизвестно, ибо оставить подобный "след" в человеке вряд ли можно за пару часов или дней. Лучше конечно отстреливать этих тварей в самую зубастую пасть, потому что если такой прицепился, то высосет столько крови, что в миг сознание утеряешь. Осложняется всё тем, что они имеют превосходную маскировку, каким-то образом становясь невидимыми, однако опыты проводимые учёными ничего не выявили, кроме того, что их щупальца выделяют специальные железы, препятствующие свёртываемости крови. Такая тварь как только тебя заметит будет возле тебя носиться, круги наматывать, пока ты не устанешь или не растратишь свой боезапас. Новичков так и находят с пустыми магазинами и характерными ранениями. Ты лучше найди место повыше или прижмись к какому-нибудь объекту, чтобы сзади не подкрался и в оба смотри, потому как внезапно перед тобой этот ублюдок появится, да оружие покрепче сожми и стреляй. Самая лучшая тактика, если он застал тебя в одиночку. Убегать от них проблематично.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_7">
		<text>Бюреры. Есть такие твари, легендарные даже скорее, о существовании которых многим лучше не знать, а то усраться со страху можно. Лучший совет, который я могу дать - это не шляться по подземельям и всяким сырым пустым комплексам, лабораториям в том числе, потому как эти твари такие места любят. Но в последнее время их замечали везде и связано это в первую очередь с действиями Меченого, отключившего выжигатель. Химеры тоже к примеру обитали лишь близко к центру зоны, но потом вдруг резко мигрировали и увеличили свою популяцию. По всей видимости кто-то, кто заправляет всем этим в центре зоны имеет влияние над этими тварями и использовал их как своего рода Цербера на последних подступах к своей "цитадели". Если уж попал в передрягу и не смог убежать, то советую беречь голову, так как они обладают сравнительно мощным телекинезом, могут так же послать направленный импульс и сбить тебя с ног, могут отобрать твоё оружие или вымотать тебя, влияя каким-то образом на гравитацию. Выглядят они как жирные и мерзкие карлики, которые любят носить огромные ботинки, которые издают характерные звуки и чёрные плащи, как ни странно сшитые им почти по размеру. Думаю, что они тоже являют собой следствие экспериментов в секретных лабораториях. \nБывют так же различные подвиды данных тварей. К примеру огненные или электрические, как и полтергейсты. Вообще некоторые сходятся во мнении, что полтергейст - это эволюционная ступень бюрера. Однако если электрический полтергейст воздействует на тебя лишь телекинезом, то бюрер соответствующего типа запросто может метнуть в тебя шаровую молнию или же целую электру, размером с подстанцию.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_8">
		<text>Вот с контролёрами реально шутки плохи, эти твари имеют устойчивый пси-фон и могут манипулировать сознанием любого человека. Без соответствующей защиты к ним лезть категорически воспрещается, да и вообще лучше обходить такие места стороной. Скорее всего они просто выжгут тебе мозги, даже не парясь над зомбированием, чтобы сразу приготовить из тебя сочные отбивные. Ходят легенды, что они даже разговаривать умеют, но я считаю, что это как раз не более, чем легенды. Но вот их умственные способности оспаривать не приходится. Иной раз они умело могут устраивать засады, ну и кстати чаще всего ходят в одиночку, жадные до пищи видать или философствуют у себя там в бредовой голове. \nМне самому приходилось с таким столкнуться. Сталкер к нам пришёл как-то и рассказал, что мол так и так, на Ростоке в одном из комплексов тварь какая-то странная обосновалась. Хотел говорит ближе подойти и рассмотреть, но голова дико болеть начала так, что оружие из рук чуть ли не вываливалось, ну он и плюнул на это дело, списав всё на какой-нибудь участок с излучением. Ну мы пошли туда значит, заходим и тоже у меня башка так трещать начала! Ну это мы подготовились ещё, таблеток специальных выпили. Смотрю, а там фигура во тьме человеческая сидит, я ж давай палить туда, а она исчезла. А потом раз и этот ублюдок за спиной моей оказался, ну я и выстрелил. Услышал только краем уха далеко-далеко где-то до боли знакомый голос и оторопел. Друга своего, Васюка застрелил. Потом мы всё же разделались с этой тварью, но с охотой я уже завязал и открыл здесь бар. Меня только чудом не убили кстати, повезло, что у Рыжего на это дело разум крепок оказался, ну он и свалил на Север по такому случаю.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_9">
		<text>А ты кошек видел? Ох, ёлки. Что только зона с домашней живностью не сделает. У них от радиации вся щитовидка распухла и эти мерзкие опухоли оставила, уж не знаю, почему именно кошки... Ну короче твари эти крупнее стали, когти острее и бегают они, как угорелые - это тебе не домашнего ублюдка с дерева снимать, да и за теми гоняться нужно, прилегая усилия. Кошки-то эти существа вольные и встретить их можно где угодно, поэтому чаще посматривай на окрестности, а то прибежит, вцепится в задницу твою беспечную и отхватит кусок.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_10">
		<text>В паранормальщину многие здесь не верят, да и вообще иная здесь вера у каждого. У кого в силы свои, у кого в Хозяев там всяких, а у кого в инопланетное вмешательство. Но уж точно не в бога. Однако есть всё же такой монстр под названием "полтергейст", потому-то как иначе назвать полупрозрачную летающую херню, которая предметами в тебя швыряется? Правда ничего сходного с религиозной тематикой на тему неприкаянных душ у этого мутанта нет. Убивается он вполне себе обыденным способом, на соль не реагирует (был у нас уже один такой, который проверял) и выглядит как летающая электрическая, либо реже огненная эссенция. Электрический, словно бюрер осыпает тебя всякими предметами, а вот огненный уже способен каким-то образом создавать струи огня прямо перед перед тобой, схожие по воздействию и параметрами с жарками. Стреляй прямо в эссенцию - не промахнёшься, однако убить его очень трудно из-за его скорости и манёвренности. \nБывали случаи, что видели сталкеры чёрного или дымного полтергейста. Достоверно о его свойствах ничего неизвестно, но это довольно-таки редкий экземпляр и во многом наверняка потому, что встреча с таким означает гибель в подавляющем большинстве случаев, а убить такого ещё сложнее, ибо дым гораздо менее локализован и отследить его "сердцевину" очень и очень сложно.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_11">
		<text>Есть ещё такие существа, про которых сложено немало баек у костра. И это изломы. Твари гуманоидного типа с гипертрофированной рукой и шеей, этой своей рукой они запросто могут проломить тебе грудную клетку, в то время, как "обычная" по виду аномальных свойств не проявляет. Ходило немало рассказов о том, что изломы частенько любят вступать со сталкерами в контакт и просить всякую херню от консервной банки до импортной зубной пасты. Если уж тебе не свезло и у тебя не оказалось необходимой вещи, то будь готов к бою или же смерти. Зачастую к смерти, потому что изломы чаще вступают в контакт при выгодной для них обстановке, например если ты одиночка и он уже держит тебя своей ковшеобразной рукой сзади. Если же нужный предмет у тебя, то лучше не рыпайся и отдай ему то, чего он просит, а потом ступай с миром на все четыре, он тебя не тронет. Ну это байки. Некоторые фрики даже оставляют провизию в местах, где в последний раз видели излома, зря переводя годные к употреблению продукты.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_12">
		<text>Вот ещё псевдогигант. Обычно его рост не превышает человеческий, однако его мощные лапы могут вызвать локальное землетрясение, поэтому в народе так его и прозвали. До недавнего времени опять же ничего о нём известно не было и скорее всего перед нами снова лабораторный выродок. Спасибо тем мудакам, которые любят шариться по подземным комплексам и не закрывают за собой дверь. На Севере тоже был свой герой, то ли военный, то ли СБУшник какой, который под местной подстанцией стальную дверь не прикрыл. Как там её... "Железный лес", вроде. С тех пор этих гигантов наблюдали даже в окрестностях завода "Юпитер". По виду можно определить, что когда-то "это" было человеком из-за свисающих позади ног, кожи существа и некоторых других особенностей. Зубастый, но пусть тебя это не пугает, так как он скорее всего просто собьёт тебя с ног и раздавит. И ещё не принимай его неуклюжий внешний вид во внимание, он никогда не падает и не сбивается с пути. Перед походом в зону, где в последний раз видели такую тварь лучше всего прихватить пару подствольных гранат и пулемёт, так как шкура и кости данного мутанта показывают отличную сопротивляемость стрелковому оружию, да и сама тварь очень живучая.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_13">
		<text>Химеру по праву можно назвать вершиной пищевой цепочки зоны. Почему? Это очень умная тварь, преимущественно ночной хищник, который может вылететь на тебя в прыжке с расстояния до нескольких десятков метров. Четвероногий мутант, имеет две головы, за что и получил своё прозвище. Так же очень прочные и острые когти, способные разорвать даже шкуру псевдогиганта. Издают в прыжке характерный рёв, чем-то тоже напоминают человека, встречали таких в основном на Севере зоны в открытых местах, при наличии каких-нибудь объектов. Как рассказывал местный охотник Зверобой, они имеют собственную сферу влияния, где отдыхают, а позже ночью устраивают охоту. \nСуществует так же и её подвид, а именно чёрная химера. Такую во тьме вообще не разглядеть и это делает её гораздо опаснее сородичей (обычные же имеют почти человеческий цвет кожи), так же поговаривают, что она сильнее и выносливее. Убежать от химеры невозможно, лучше найти какое-нибудь узкое помещение, которое сократит её возможность к маневрированию или же стараться отпрыгнуть в сторону, пока она летит к тебе.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_14">
		<text>Кабаны и плоти. \nПлоти представляют собой образец жутко мутировавшей свиньи (как показали опыты учёных), довольно-таки медлительны и слабы, лишь полный дебил сможет попасть под её "клинкообразные" лапы, которыми она непременно пробьёт практически любой бронежилет насквозь. \nКабаны же мало чем отличаются от своих сородичей вне зоны, разве что крупнее и опаснее. Ну и ещё копыта у них гораздо крепче и могут разрезать любую ткань без проблем, как и человеческую плоть. Достаточно просто отпрыгивать в сторону, когда эта туша несётся на тебя где-то в паре метров от столкновения с её клыками. Часто мясо как кабанов, так и плотей употребляют в пищу, если конечно минимизировать возможность радиационного отравления.</text>
	</string>
	<string id="about_monsters_trader_hangar_15">
		<text>Карлики. \nСпасибо за то, что помог собрать сведения о них, смотри что я набросал: \nОбитают преимущественно в подземных комплексах, так или иначе применявшихся ранее для опытов над людьми. По видимому представляют из себя результат подобных экспериментов. Обладают сверхъестественной силой, хорошей скоростью и нападают чаще всего группой. На данный момент обнаружен лишь один подвид карлика - копчёный. Грязные, выгоревшие от радиации мутанты с характерным для них излучением, лучше не подпускать таких к себе без "выверта" или "пузыря" в кармане.</text>
	</string>
	
	<string id="request_to_no_trade_dialog_0">
		<text>А можно здесь где-нибудь покупать снаряжение оптом?</text>
	</string>
	<string id="request_to_no_trade_dialog_1">
		<text>Конечно можно, но сейчас с тобой дел никто иметь не станет и продавать что-нибудь по себестоимости. Вот станешь опытнее, будут люди в тебе увереннее и тогда глядишь можно будет у торговцев оптом вещи покупать.</text>
	</string>
	
	<string id="request_to_no_trade_dialog_monolith_0">
		<text>Брат мой, могу ли я оптом снарягой затариться?</text>
	</string>
	<string id="request_to_no_trade_dialog_monolith_1">
		<text>Конечно можешь, но не сразу. Стань опытнее и тогда дела иметь с тобой буду, а то у нас каждый патрон на счету.</text>
	</string>
	
	<string id="low_level_of_buy_equpments_0">
		<text>Я хотел бы прикупить некоторое снаряжение оптом.</text>
	</string>
	<string id="low_level_of_buy_equpments_1">
		<text>Что тебя интересует?</text>
	</string>
	<string id="low_level_of_buy_equpments_2">
		<text>Медикаменты.</text>
	</string>
	<string id="low_level_of_buy_equpments_3">
		<text>Провизия.</text>
	</string>
	<string id="low_level_of_buy_equpments_4">
		<text>Боеприпасы.</text>
	</string>
	<string id="low_level_of_buy_equpments_5">
		<text>Выбирай:</text>
	</string>
	<string id="low_level_of_buy_equpments_6">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>
	
	<string id="in_freedom_0">
		<text>Расскажи мне о "Свободе".</text>
	</string>
	<string id="in_freedom_1">
		<text>Ну мы собственно одна из сильнейших группировок Зоны, хех. Сдерживаем барьер, стараемся ублюдков из "Долга" сюда не пускать, ведь цели у нас по сути очень разные. Мы хотим сосуществовать с Зоной в самом лучшем смысле этого слова и считает, что она - дар человечеству. Спросишь как? Да ты посмотри вокруг! Всё это как в какой-нибудь сказке. Аномалии, лихо нарушиющие законы физики, существа с удивительными "свойствами", которых я считаю истреблять не стоит. Возможно с ними можно как-то сосуществовать, ну или хотя бы что-нибудь у них позаимствовать. Тем не менее мы не признаём "официальный" подход к Зоне. Научники может и благородным делом занимаются, но ты ведь знаешь - все эти дары осядут у каких-нибудь олигархов, а что же простым людям? Вот мы как раз и хотим придать данным чудесам Зоны огласку и сделать так, чтобы её не боялись, а уважали. Представляешь, как мы и только МЫ можем продвинуться в развитии? И что ещё хуже, главы правительств могут разработать какое-нибудь оружие, а если они поймут феномен пси-излучения... \nУ нас здесь правил никаких по сути нет, но кое-какая дисциплина всё же нужна для банального выживания, поэтому во время проведения операций наши бойцы подчиняются командам старших и опытных в отряде. Но всё это не более, чем необходимость. Я тебя заинтересовал? Можешь вступить в наши ряды, нам очень не помешают хорошие бойцы.</text>
	</string>
	
	<string id="in_freedom_1_0">
		<text>Я хочу вливаться в ваши ряды.</text>
	</string>
	<string id="in_freedom_1_1">
		<text>Оооо, чувак! Уважаю. Вход значит у нас "свободный", прими стартовую снарягу и на амбразуру дуй.</text>
	</string>
	<string id="in_freedom_1_2">
		<text>Спасибо, удачи.</text>
	</string>
	
	<string id="out_freedom_0">
		<text>Я хочу уйти из группировки.</text>
	</string>
	<string id="out_freedom_1">
		<text>Окей, мэн - это твой выбор. Чем обидеть могли, извиняй конечно. Ступай, я сообщу нашим.</text>
	</string>
	
	<string id="monolith_show_path_0">
		<text>Приветствую, брат. Не знаешь ли ты каких-либо скрытых путей?</text>
	</string>
	<string id="monolith_show_path_1">
		<text>Знаю один, но не обижайся, за один дар "монолита" под названием "вспышка" расскажу.</text>
	</string>
	<string id="monolith_show_path_2">
		<text>Держи.</text>
	</string>
	<string id="monolith_show_path_3">
		<text>Подожди, у меня ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="monolith_show_path_4">
		<text>Знаю и отмечу за один дар "монолита" под названием "лунный свет".</text>
	</string>
	<string id="monolith_show_path_5">
		<text>Подожди, у меня ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="monolith_show_path_6">
		<text>Ведаю, брат. Но поделюсь только после того, как получу дар под названием "душа".</text>
	</string>
	<string id="monolith_show_path_7">
		<text>Подожди, у меня ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="monolith_show_path_8">
		<text>Не обижайся, но только за "выверт" я тебе его отмечу.</text>
	</string>
	<string id="monolith_show_path_9">
		<text>Подожди, у меня ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="monolith_show_path_10">
		<text>Нет, не знаю.</text>
	</string>
	<string id="monolith_show_path_11">
		<text>Не ведаю, брат.</text>
	</string>
	
	<string id="bandit_barman_dar_mlr_about_lottery_0">
		<text>А есть тут чем заняться, скучно капец.</text>
	</string>
	<string id="bandit_barman_dar_mlr_about_lottery_1">
		<text>Чё лошьё не прёт? Есть у меня один лохотрон. Можешь ради угара нашивок мне посрывать с кого-нибудь и выиграть хорошую снарягу.</text>
	</string>
	<string id="bandit_barman_dar_mlr_about_lottery_3">
		<text>Ты это для себя оставь, он тебе пригодится, если и дальше быковать на пацанов будешь. Ща посмотрим чё у тя за лохотрон.</text>
	</string>
	
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_0">
		<text>У меня есть нашивки.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_1">
		<text>Выкладывай.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_2">
		<text>ЧНовские, 10 штук.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_3">
		<text>Наймов, 10 штук.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_4">
		<text>Сталкерские, 10 штук.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_5">
		<text>Учёных, 10 штук.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_6">
		<text>Свободовские, 10 штук.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_7">
		<text>Долговские, 10 штук.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_8">
		<text>Монолитовские, 10 штук всего.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_9">
		<text>Армейские, 10 штук.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_10">
		<text>ЧНовские, 50 штук.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_11">
		<text>Наймов, 50 штук.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_12">
		<text>Сталкерские, 50 штук.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_13">
		<text>Научников, 50 штук.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_14">
		<text>Свободанские, 50 штук.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_15">
		<text>Долговские, 50 штук.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_16">
		<text>Монолитовские, 50 штук.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_17">
		<text>Армейские, 50 штук.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_18">
		<text>Я пожалуй передумал.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_19">
		<text>Вот, возьми свой арт.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_20">
		<text>Держи.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_21">
		<text>Возьми.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_22">
		<text>Держи свой арт.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_23">
		<text>Повезло тебе, мля.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_24">
		<text>Получай грев.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_25">
		<text>Вот, возьми неплохой арт.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_26">
		<text>А те повезло! Набор от радиации.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_27">
		<text>Хороший арт. Держи:</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_28">
		<text>Целых два арта! Ну ты внатуре.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_29">
		<text>Ты меня так обнесёшь, гы-гы.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_30">
		<text>Тебе повезло.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_31">
		<text>Комплект для ползанья по аномалиям получаешь.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_32">
		<text>Смотри какой крутой арт выбил!</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_33">
		<text>Вот это везение!</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_34">
		<text>Капец!</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_35">
		<text>Хрен тебе.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_36">
		<text>Не повезло тебе, лошара.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_37">
		<text>Ни-че-го.</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_38">
		<text>Оооо, отличная снаряга. И она твоя!</text>
	</string>
	<string id="lottery_bandit_barman_dar_mlr_39">
		<text>Вот твой мажорный набор:</text>
	</string>
	
	<string id="buy_perehod_0">
		<text>Приветствую. Не знаешь ли случайно информации о скрытых проходах?</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_1">
		<text>Да, знаю несколько... Но ты же понимаешь, что за бесплатно в Зоне информацию никто не даёт? За 8000 могу рассказать и показать в твоём ПДА.</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_2">
		<text>Держи.</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_3">
		<text>Дороговато... Когда-нибудь позже.</text>
	</string>
	
	<string id="buy_perehod_2_0">
		<text>Я бы купил информацию о проходах.</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_2_1">
		<text>Знаю тут парочку... Отмечу на твоём ПДА за один "Лунный свет".</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_2_2">
		<text>Держи.</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_2_3">
		<text>Подожди, у меня ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_2_4">
		<text>Знаю-знаю. Давай одну "Душу" и отмечу в твоём ПДА.</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_2_5">
		<text>Держи.</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_2_6">
		<text>Подожди, у меня ничего нет.</text>
	</string>
	
	<string id="buy_perehod_3_0">
		<text>Мне бы найти информацию про проходы, очень нужно.</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_3_1">
		<text>Знаю-знаю. Давай одну "Душу" и отмечу в твоём ПДА.</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_3_2">
		<text>Держи.</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_3_3">
		<text>Подожди, у меня ничего нет.</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_3_4">
		<text>Не обижайся, но только за "выверт" я тебе его отмечу.</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_3_5">
		<text>Держи.</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_3_6">
		<text>Подожди, у меня ничего нет.</text>
	</string>
	
	<string id="buy_perehod_4_0">
		<text>Приветствую. Не знаешь ли случайно информации о скрытых проходах?</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_4_1">
		<text>Поспрашивай у торговцев, они наверняка знают, а я нет.</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_4_2">
		<text>Нет, не знаю.</text>
	</string>
	<string id="buy_perehod_4_3">
		<text>Не знаю, но они точно есть.</text>
	</string>
	
</string_table>