<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

	<!-- ACTOR:  Meets honcho after being sent by another honcho: -->
	<string id="st_drx_sl_meet_honcho_1">
		<text>Если есть для меня дело, то я готов.</text>
	</string>
	<string id="st_drx_sl_meet_honcho_2">
		<text>Говоришь работа есть? Расскажи поподробнее.</text>
	</string>
	<string id="st_drx_sl_meet_honcho_3">
		<text>Я за работой пришёл. Чего там есть?</text>
	</string>
	<string id="st_drx_sl_meet_honcho_4">
		<text>К труду, как говорится, готов. Что там есть?</text>
	</string>
	<string id="st_drx_sl_meet_honcho_5">
		<text>Есть работёнка, так? Поработать я готов.</text>
	</string>

	<!-- ACTOR:  Accepts storyline task from honcho: -->
	<string id="st_drx_sl_accept_task">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>

	<!-- HONCHO:  Affirmation of task acceptance: -->
	<string id="st_drx_sl_task_accepted_1">
		<text>Удачи, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="st_drx_sl_task_accepted">
		<text>Удачи, сталкер.</text>
	</string>

	<!-- ACTOR:  Leaves honcho: -->
	<string id="st_drx_sl_actor_exit">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>

	<!-- DEFAULT END GAME TEXT: -->
	<string id="drx_sl_default_endgame">
		<text>У меня есть ещё задание. Оно не только в моих интересах, многих это волнует. Ты ведь сталкер опытный, так что справишься. Нужно опять отключить выжигатель, и заодно пси-установку на Янтаре. Можешь ещё поговорить с Болотным Доктором, он знает много полезного. Удачи.</text>
	</string>

	<!-- SIDOROVICH STORYLINE START GAME 1 DIALOG -->
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_game_start_dialog_1_0">
		<text>Я слыхал что у тебя можно найти работу.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_game_start_dialog_1_1">
		<text>Конечно. Хочешь разбогатеть? Для этого не надо даже никаких исполнителей желаний. Можно сделать много денег здесь, в Зоне, если не дурак. Поброди вокруг лагеря - здесь есть много работы. Черт возьми, у меня даже есть работа, которая время от времени появляется. Ещё я загружу в твой КПК список моих партнёров, в том числе и торговых. Они тоже могут тебе помочь, и работой тоже.</text>
	</string>
	
	<string id="drx_sl_dasc_trade_mlr_game_start_dialog_1_0">
		<text>Ну, чего? Мне вообще работа нужна, к слову.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_dasc_trade_mlr_game_start_dialog_1_1">
		<text>Работа? От этим мы не обделены тут. Есть у меня список партнёров, которые для тебя могли бы послужить работодателями. Можешь им доверять. Первый в этом списке вот этот человечек, отправляйся к нему.</text>
	</string>

	<!-- SIDOROVICH STORYLINE START GAME 1 END GAME 1 TEXT: -->
	<string id="drx_sl_esc_m_trader_start_game_1_endgame_1">
		<text>Спасибо сталкер. Слушай, я слышал, ты пришёл сюда в поисках Исполнителя Желаний, да? У меня есть важные новости для тебя. Исполнитель Желаний действительно существует, это не просто легенда. Если ты достаточно смел, это может быть твоим единственным шансом. Для этого тебе придётся отключить пси-установку на Радаре и Янтаре, это интересует не только меня. Подготовься как следует. Ты сталкер опытный, ты сможешь. Поговори с Болотным Доктором, он тоже много полезного знает, поможет. Ну, Удачи тебе, сталкер.</text>
	</string>

	<!-- PETRENKO STORYLINE START GAME 1 DIALOG -->
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_game_start_dialog_1_0">
		<text>Полковник, здравия желаю. Вы что-то говорили про работу?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_game_start_dialog_1_1">
		<text>Да, говорил. Слушай, боец, у нас много друзей по всей Зоне, которые могут предложить работу. Я пошлю тебя к ним. В свободное время можешь подработать у них. Они расскажут, что нужно делать. Всё, свободен.</text>
	</string>

	<!-- PETRENKO STORYLINE START GAME 1 END GAME 1 TEXT: -->
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_start_game_1_endgame_1">
		<text>Отличная работа. Есть ещё одно задание, и его необходимо выполнить. Необходимо найти Исполнитель Желаний. «Монолит» хранит его глубоко в недрах Чернобыльской АЭС. Он должен быть уничтожен. Слушай внимательно, я точно знаю, что ты должен сделать. Исполнитель Желаний исполняет желания, не так ли? Это его слабость. Найди его и пожелай, чтобы он был разрушен. Не поддавайся искушению своих собственных эгоистичных желаний - это для общей пользы. Вот что ты должен сделать. Удачи тебе.</text>
	</string>

	<!-- LUKASH STORYLINE START GAME 1 DIALOG -->
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_game_start_dialog_1_0">
		<text>Ты хотел видеть меня?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_game_start_dialog_1_1">
		<text>Да, у меня есть очень важное задание. Мы не сможем защитить Зону, если будем отсиживаться на этих складах. Мне нужно помочь распространить наше влияние по Зоне. Я загрузил список контактов в твой КПК. Посети этих людей и посмотри, что можно сделать для них. Это укрепит наших союзников и поможет сохранить Зону свободной. И это, кстати, даст возможность заработать тебе хорошие деньги.</text>
	</string>

	<!-- LUKASH STORYLINE START GAME 1 END GAME 1 TEXT: -->
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_start_game_1_endgame_1">
		<text>Благодарю. Слушай, ты хотел сохранить зону свободной, не так ли? У тебя правильные намерения и я их поддерживаю, нам нужно сохранить это чудесное место любой ценой. Сейчас настал момент, надо отключить Выжигатель, тогда путь к Исполнителю Желаний будет открыт. Ты можешь быть там первым, чтобы использовать его для блага Зоны. Найти Исполнитель Желаний, но избежать соблазна использовать его для своих собственных желаний... это не легко. Но если ты истинно хочешь сохранить Зону, это то, что надо сделать. Обязательно поговори с Болотным Доктором, он много полезного знает, найдёшь его на Болотах. Ты справишься. Удачи!</text>
	</string>

	<!-- COLD STORYLINE START GAME 1 DIALOG -->
	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_game_start_dialog_1_0">
		<text>Ну, вот и я. Чего нужно?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_game_start_dialog_1_1">
		<text>Значит так, есть куча работы, которую нужно разгребать. Бойцы пока что нам не нужны, на болотах тихо, но не расслабляйся слишком. У меня есть целый список тех, кому нужны "работники". Так что давай, вперёд и с песней. Часть средств будет перечисляться в казну группировки, ведь мы это устраиваем и курируем, всё на благо группировки. Но ты не трясись, работа не горит прямо очень, в конце концов и ты у нас такой не один. Удачи.</text>
	</string>

	<!-- COLD STORYLINE START GAME 1 END GAME 1 TEXT: -->
	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_start_game_1_endgame_1">
		<text>Да, молодец, поработал на славу. Но у меня есть для тебя спецзадание. Необходимо отключить пси-установки на Радаре и Янтаре. Ты очень опытен, ты точно сможешь это сделать. Это важно для всех. Болотный Доктор может помочь тебе информацией, он обитает у нас на болотах. Ну, удачи.</text>
	</string>

	<!-- SAKHAROV STORYLINE START GAME 1 DIALOG -->
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_game_start_dialog_1_0">
		<text>Вы хотели видеть меня, профессор?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_game_start_dialog_1_1">
		<text>Ах, да, да. Хорошо! Я рад что вы здесь. У меня есть важное задание для вас. Я хочу, чтобы вы попутешествовали по Зоне и научились всему, чему сможете. Существует так много всего, чего мы ещё не обнаружили! Назовём это... полевые исследования. Я предоставил вам список контактов лиц, которые будут заботиться о вас в течении вашего путешествия. Посетите их, они могут предоставить вам работу или пищу, или укрытие. Исследуйте и любопытствуйте! Будьте смелы и находчивы! Я ожидаю, что ваше исследование значительно увеличит наше понимание Зоны.</text>
	</string>

	<!-- SAKHAROV STORYLINE START GAME 1 END GAME 1 TEXT: -->
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_start_game_1_endgame_1">
		<text>Я вам благодарен... Но есть ещё очень важное задание для вас. Вы очень опытный сталкер. Вы сможете отключить пси-установки здесь, на Янтаре, и на Радаре. Неплохо было бы поговорить с Болотным Доктором, он может помочь информацией. Я уверен в том, что вы справитесь. Удачи вам.</text>
	</string>

	<!-- DUSHMAN STORYLINE START GAME 1 DIALOG -->
	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_game_start_dialog_1_0">
		<text>Есть какие-то заказы сейчас?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_game_start_dialog_1_1">
		<text>Так, сейчас посмотрим... У меня есть целый список контактов, которым что-то нужно. Я отправлю тебе к одному из них, на месте разберётесь. Смотри, не облажайся!</text>
	</string>

	<!-- DUSHMAN STORYLINE START GAME 1 END GAME 1 TEXT: -->
	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_start_game_1_endgame_1">
		<text>Так, хорошо... У меня есть особый спецзаказ. Заказчик серьёзный, и не один... Нужно отключить пси-установки на Янтаре и Радаре. Да, кажется сложным. Но ты опытный наёмник, ты сможешь. Удачи.</text>
	</string>

	<!-- KUZNETSOV STORYLINE START GAME 1 DIALOG -->
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_game_start_dialog_1_0">
		<text>По вашему приказанию прибыл.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_game_start_dialog_1_1">
		<text>Добро пожаловать в ад. Ты должен был кого-то очень сильно разозлить, чтобы получить это назначение. Ну, слушай меня, если хочешь остаться в живых, держи хвост пистолетом. Здесь всё и все пытаются убить тебя. В перестрелках  пригибайся пониже и ищи хорошее укрытие. Не доверяй никому. Сначала стреляй, а потом задавай вопросы. По долгу службы тебя будет бросать по всей Зоне, большую часть времени никого не будет рядом, чтобы помочь. Положись на тренировки по выживанию. Встретишься с лицами, контакты которых загружены в твой КПК, они дадут тебе заказы. Просто заверши свой путь и останься в живых, и ты сможешь вернуться домой. Всё, свободен.</text>
	</string>

	<!-- KUZNETSOV STORYLINE START GAME 1 END GAME 1 TEXT: -->
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_start_game_1_endgame_1">
		<text>Спасибо, солдат. задание выполнено, и награда найдёт своего героя.  Ты хочешь свалить отсюда в ближайшее время, да? Боюсь, что у командования есть другие идеи. Периметр закрыт, никто и ничто больше не в состоянии выйти из Зоны, в том числе военные. Ты остался здесь, чтобы умереть, и даже твой труп останется на корм червям. Ты не можешь даже бежать. Но надежда ещё есть, если смелости хватит. Существует  только один путь, чтобы выйти отсюда, и он лежит через Чернобыль. Похороненный глубоко внутри ЧАЭС Исполнитель Желаний. Если ты сможешь найти его, и если ты выживешь, то сможешь уйти отсюда. Это единственная надежда, солдат. Удачи тебе.</text>
	</string>

	<!-- SULTAN STORYLINE START GAME 1 DIALOG -->
	<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_game_start_dialog_1_0">
		<text>Ну, пахан, ты вроде как хотел меня видеть, да и мне короче работа нужна.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_game_start_dialog_1_1">
		<text>Ну какое совпадение. Я хотел предложить тебе работу. Есть люди здесь, в Зоне, которые платят бабло, и неплохое. Ясен пень, не за просто так. Я тебе покажу к кому и куда, тут всё пучком. Но что мне нужно - это 20 процентов от того, что они платят. Часть должно идти мне за крышу, сечёшь? Любые деньги, которые ты делаешь на стороне как бы твои. Хорошее дело, да? Только не пытайся надуть меня, понял? Те, кто пытался меня кинуть гниют на просторах Зоны. Ну ты не пугайся, если будет всё как надо - я тебе только помогать буду, у нас всё порядочно. Ладно, если всё усёк, то можем закончить базар.</text>
	</string>

	<!-- SULTAN STORYLINE START GAME 1 END GAME 1 TEXT: -->
	<string id="drx_sl_zat_b7_bandit_boss_sultan_start_game_1_endgame_1">
		<text>Что за нах, а-а-а, это ты... ик..., ну тогда на, выпей. Смотри, теперь, когда Выжигатель Мозгов... ик... вырублен, путь к Исполнителю Желаний открыт. Всё, что я должен сделать, это пройти через «Монолит», а затем это сладкая жизнь... Я пожелаю для всех пацанов и бабла, и бухла, но только тссс...</text>
	</string>

	<!-- RABBIT STORYLINE START GAME 1 DIALOG -->
	<string id="drx_sl_pri_monolith_monolith_trader_stalker_game_start_dialog_1_0">
		<text>Проповедник, что я могу сделать для великого Монолита?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_pri_monolith_monolith_trader_stalker_game_start_dialog_1_1">
		<text>Много работы предстоит сделать, брат мой. Зона должна быть очищена от неверных. Мы должны держать под контролем население мутантов. Твои братья нуждаются в пище и оружии. Мы дадим задания. Ты должен выполнить своё предназначение. Хвала Монолиту и пусть Он благословит тебя.</text>
	</string>

	<!-- RABBIT STORYLINE START GAME 1 END GAME 1 TEXT: -->
	<string id="drx_sl_pri_monolith_monolith_trader_stalker_start_game_1_endgame_1">
		<text>Вы доказали свою веру многими делами, которые сделали - они залог вашей преданности. Вы заслужили честь встретиться с великим Монолитом. Не многие достаточно сильны, чтобы посмотреть в глаза бога.  Путешествие в саркофаге не будет легким, и вы должны идти в одиночку. Но если ваша вера чиста, Монолит будет звать вас и указывать путь.</text>
	</string>

	<!-- ACTOR:  Requests to change factions: -->
	<string id="st_drx_sl_change_factions_request">
		<text>Я хочу сменить группировку.</text>
	</string>

	<!-- ACTOR:  Accepts change factions task from npc -->
	<string id="st_drx_sl_accept_change_factions_task">
		<text>Я сделаю это.</text>
	</string>

	<!-- NPC:  Affirmation of task acceptance: -->
	<string id="st_drx_sl_change_factions_task_accepted">
		<text>Зайди, когда сделаешь.</text>
	</string>

	<!-- ACTOR:  Leaves npc: -->
	<string id="st_drx_sl_change_factions_actor_exit">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
<!-- GENERAL -->
	<string id="st_task_exit_1">
		<text>Бывай.</text>
	</string>
	<string id="st_task_exit_2">
		<text>Увидимся.</text>
	</string>
	<string id="st_task_exit_3">
		<text>Давай, ещё встретимся.</text>
	</string>
	<string id="st_task_exit_4">
		<text>До встречи.</text>
	</string>
	<string id="st_task_exit_5">
		<text>Прощай.</text>
	</string>
	<string id="st_task_more_info_1">
		<text>Звучит заманчиво. Опиши в деталях что нужно сделать.</text>
	</string>
	<string id="st_task_more_info_2">
		<text>Так, интересно... Можно поподробнее?</text>
	</string>
	<string id="st_task_more_info_3">
		<text>Хм... Слушай, расскажи более конкретно.</text>
	</string>
	<string id="st_task_more_info_4">
		<text>Ты меня заинтриговал. Можешь конкретнее растолковать?</text>
	</string>
	<string id="st_task_more_info_5">
		<text>Я бы может и взялся, но подробностей бы побольше.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_refuse_1">
		<text>Знаешь, я передумал.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_refuse_2">
		<text>Вот как... Что-то я раздумал.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_refuse_3">
		<text>Слушай, расхотелось мне совсем.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_refuse_4">
		<text>Mда... Я перехотел.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_refuse_5">
		<text>Я ещё покумекаю. Может попозже.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_start">
		<text>Хочу кое о чём у тебя спросить.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_start_1">
		<text>Мне бы инфы кое-какой достать.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_start_2">
		<text>Я хотел бы кое-что узнать.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_start_3">
		<text>Могу я задать пару вопросов?</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_exit">
		<text>Ладно, забудь.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_exit_1">
		<text>Хорошо, не бери в голову.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_exit_2">
		<text>Понятно, давай потолкуем о чем-нибудь другом.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_exit_3">
		<text>Понятное дело, ну и ладно.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_exit_4">
		<text>Ну и ладно, не загоняйся.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_exit_5">
		<text>Ясно, давай о другом поговорим.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_agree">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_agree_1">
		<text>Согласен.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_exit_thanks_1">
		<text>Благодарю.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_exit_thanks_2">
		<text>Благодарствую.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_exit_thanks_3">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_exit_thanks_4">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_exit_thanks_5">
		<text>Благодарю.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_take_task">
		<text>Будет сделано.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_take_task_1">
		<text>Понял, выполню.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_take_task_2">
		<text>По рукам.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_take_task_3">
		<text>Договорились.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_take_task_4">
		<text>Будет сделано.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_take_task_5">
		<text>Заметано.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_1">
		<text>О чём?</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_2">
		<text>Давай.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_3">
		<text>Ну?</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_4">
		<text>Да?</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_1">
		<text>Я уже всё сказал.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_2">
		<text>Больше ничего не знаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_3">
		<text>Спроси кого-нибудь ещё.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_4">
		<text>Чувак, не доставай, а? Спроси ещё кого.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_5">
		<text>Больше ничего не скажу.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_6">
		<text>Не знаю я.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_7">
		<text>Хрен с ним, чувак.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_8">
		<text>В другой раз, окей?</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_9">
		<text>Спроси позже, может узнаю что к тому времени.</text>
	</string>
	<string id="dm_no_more_10">
		<text>Спроси что-нибудь другое.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_1">
		<text>Братан, если бы я всё знал, я бы не шлялся по этой помойке.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_2">
		<text>Хороший вопрос. Узнаешь - и мне расскажи.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_3">
		<text>Хм, даже не знаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_4">
		<text>Если б я знал.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_5">
		<text>В Зоне всегда что-то происходит, но поделиться мне с тобой нечем.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_6">
		<text>Не знаю, мужик. Мне об этом никто не говорил.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_7">
		<text>Понятия не имею.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_8">
		<text>Мне бы кто сказал.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_9">
		<text>Ничем не могу помочь.</text>
	</string>
	<string id="dm_do_not_know_10">
		<text>Прости, ничем не могу помочь.</text>
	</string>
<!-- HELLO -->
	<string id="dm_hello_general_1">
		<text>Как жизнь?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_general_2">
		<text>Здоров!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_general_3">
		<text>Ну, привет.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_general_4">
		<text>Приветствую.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_general_5">
		<text>День добрый.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_general_6">
		<text>Что хотел-то?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_general_7">
		<text>А, чего хотел?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_general_8">
		<text>Шалом.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_general_9">
		<text>Хаюшки.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_general_10">
		<text>Ну здравствуй, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_1">
		<text>Чего тебе, зелень?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_2">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_3">
		<text>Ну только не лезь с расспросами, салага, лады? Мне и без тебя тошно.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_4">
		<text>Ещё один? И чего вас, новичков, сюда тянет? Да...</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_5">
		<text>Ну что ты хочешь от меня, щегол? Только тебя тут и не хватало.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_6">
		<text>Здравствуй, брат.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_7">
		<text>Приветствую тебя, брат.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_8">
		<text>Брат, ты что-то хотел?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_9">
		<text>Хвала Всевышнему. Чего тебе, брат?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_10">
		<text>Слава Великому Монолиту, брат.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_11">
		<text>Здоров, браток.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_12">
		<text>Салют честным людям.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_13">
		<text>Брателло, те чё надо?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_14">
		<text>Чего хотел-то?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_15">
		<text>Ну, братуха, хотел чё?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_16">
		<text>Здравия желаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_17">
		<text>Ну здоров.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_18">
		<text>Чего хотел-то?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_19">
		<text>Приветствую.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_20">
		<text>Ну, спросить что хотел?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_21">
		<text>Слушаю вас.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_22">
		<text>Приветствую.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_23">
		<text>Здравствуй.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_24">
		<text>Я внимательно вас слушаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_25">
		<text>Вы что-то хотели?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_26">
		<text>Я тут сижу, охраняю значит, и вдруг ты появляешься. Чего хотел?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_27">
		<text>Слушай, мне службу надо нести, а не разговоры разговаривать.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_28">
		<text>Здравия желаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_29">
		<text>Ну, я тебя слушаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_30">
		<text>А, ну что хотел-то?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_31">
		<text>Хаюшки.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_32">
		<text>Хай мэн.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_33">
		<text>Здравствуй, мэн.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_34">
		<text>Здорова, брат.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_35">
		<text>Здорова, мэн.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_36">
		<text>Привет, брат.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_37">
		<text>Здорова.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_38">
		<text>Салют.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_39">
		<text>Шалом.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_40">
		<text>Салам, брат.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_41">
		<text>Чего тебе?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_42">
		<text>Ну, чего хотел?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_43">
		<text>Ты хотел что-то или как?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_44">
		<text>Время - деньги, давай побыстрее.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_45">
		<text>Так, мне заказы надо выполнять, а разговаривать мне некогда. Давай быстрее.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_46">
		<text>Это, брат, болота - гиблое место. Здесь лучше не отвлекаться на разговоры.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_47">
		<text>Тихо тут, на болотах, слишком тихо... Ну, чего ты ко мне лезешь с разговорами?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_48">
		<text>Ох не нравятся мне эти топи. И тебе не советую тут оставаться.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_49">
		<text>Чёрт бы побрал эти болота. Камыши да топи кругом - и ничего больше! Достало же меня всё это.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_50">
		<text>Эх, хабаром бы разжиться... Да где в этой трясине его найдёшь? Валить отсюда надо, ой как надо.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_51">
		<text>Нравится мне на Кордоне. Уютно так, безопасно. Вот только хабара нет.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_52">
		<text>Артефакт бы какой достать, или ещё чего полезного найти... Так где там, на этом грёбаном Кордоне.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_53">
		<text>Нда, валить надо с Кордона. Прибытка тут - нуль. Вот, говорят, в центре-то Зоны клондайк есть... Туда бы...</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_54">
		<text>Да неплохо здесь наживаться, чего другие жалуются. Бегаешь по мелким поручениям от Сидора, халтуркам. Артефакт какой дешёвый достанешь, хвост собачий - вот и красота. Зато и затрат никаких.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_55">
		<text>Прогнать бы в шею бандюков, закрыть бы проходы им сюда, а то на АТП всё время новые морды. А без них было бы так охрененно.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_56">
		<text>На Свалке, конечно, хорошо в плане хабара. Но чёрт бы побрал этих морды бандитские, жизни тут не дают.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_57">
		<text>Пейзаж тут не ахти. Горы фонящего мусора, обломки, остовы машин, полуразрушенные здания... Век бы не видать этого.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_58">
		<text>Слыхал группа диггеров тут, на Свалке, выкопала чего-то там в куче мусора. Да такое, что Сидор им по двадцать косых каждому отвалил. Прикинь?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_59">
		<text>Вырыл вчера в куче мусора целую кучу кинескопов и Сидору отнёс. Бабла отвалил - хоть жопой жуй, красота.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_60">
		<text>Пару дней назад вместе с диггерами нашли штуку по заказу Бармена для пси-защиты какой-то. Так он нам по пятнадцать косых на рыло выдал, вот это заработок.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_61">
		<text>Агропром... И какой чёрт меня сюда занёс? Сидел бы на Кордоне...</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_62">
		<text>Видел как вчера на здании НИИ северного, в том корпусе с электрами, какая-то хрень летала. А потом оттуда крики жуткие понеслись. Валить отсюда надо, валить...</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_63">
		<text>Этож официально сельскохозяйственное НИИ было, да только вот говорят, что там в подземке эксперименты над людьми ставили. Во как...</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_64">
		<text>Нда, век бы не видал этих остовов НИИ. От одного вида в дрожь бросает.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_65">
		<text>Есть тут болотце на севере, мрачное место. Наши, говорят, мертвяков там видели один раз.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_66">
		<text>Слыхал я, что где-то под заводским комплексом лаба есть. А в ней вроде как призраки, которые даже через стены пси-полем своим мозги сваривают моментально. Во как...</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_67">
		<text>Да, хабара в Долине нормально так. Кабы ещё урок грёбаных не было...</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_68">
		<text>На днях, говорят, вояки прилетали к комплексу. Ворошили там чего-то, искали. Вот бы и мне чего достать такого, чтобы бабла поднять.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_69">
		<text>Гиблое это место. Мутанты да бандюки, да вояки и ничего больше. Надо же какая концентрация уродов.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_70">
		<text>И чего мутанты эти болота фонящие напротив комплекса облюбовали? Ни пройти мимо, ни проехать.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_71">
		<text>Знаешь мост этот обвалившийся? Видел как со стороны Большой Земли в туннеле машины иногда появляются, привозят кого-то. Только вот самому туда не попасть - высоко.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_72">
		<text>Лощина эта проклятая... Выбраться бы отсюда хоть куда. Достало уже.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_73">
		<text>Терпеть я больше не могу этот пейзаж в Лощине, да вот поручение надо выполнить, без этого никак.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_74">
		<text>Здесь на лесопилке лагерь нейтралов есть, там и торговец, и техник. Переночевать безопасно можно.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_75">
		<text>Туннели здешние возле заправки раньше за периметр вели вроде как, пока их не обвалили. Вот бы раскопать туда лаз...</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_76">
		<text>Хорошо здесь в Баре. Кусочек цивилизации в Зоне. Если бы не Долг - ничего бы и не было.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_77">
		<text>Долговцы эти, менты хреновы. Прессуют не меньше чем бандиты.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_78">
		<text>И нахрена тут эти лоси красно-чёрные? Сталкеры могли бы и сами Бар держать.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_79">
		<text>Не люблю я Долг, но и они вроде как всё тут содержат. Сложно, да...</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_80">
		<text>Да... Бар - единственное нормальное место в Зоне. Если бы его не было, хрен знает что делал бы.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_81">
		<text>Чего тебе, должанин? Я человек порядочный, правила Бара не нарушаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_82">
		<text>Здорова! Уважуха Долгу, такое место в порядке держать, единственное в Зоне. Туго без него бы было.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_83">
		<text>Ну? Только не лезь ко мне, окей? Правила Бара соблюдаю, человек я честный перед законом.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_84">
		<text>Эх, хорошо тут в Баре... Я вот даже подумываю в ряды Долга записаться.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_85">
		<text>Чего ещё? Деньги за проход я уже заплатил твоему начальнику.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_86">
		<text>Помни, на территории Бара действуют наши законы, и каждый их должен соблюдать.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_87">
		<text>Вступай в Долг, сталкер. Здесь, в Баре, у Долга есть все условия для наилучшей жизни.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_88">
		<text>Мне твоя морда бандитская кажется знакома... Может пройдём на базу к Прапору, а? Что, испугался? Не чистая, значит, совесть у тебя.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_89">
		<text>Помни о правилах Бара, сталкер. За их нарушение мы можем расстрелять без суда и следствия.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_90">
		<text>В Баре Долг закон, усёк? А несогласные попадают на арену к мутантам.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_91">
		<text>Не нравятся мне эти индустриальные развалины. Надо проваливать отсюда побыстрее.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_92">
		<text>Стрёмно тут, коридоры и тупики одни здесь. Если случится что, так и бежать некуда.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_93">
		<text>Проход тут на Янтарь стрёмный - тоннель с жарками и кометами. Лучше уже со стороны Агропрома идти, чем откинутся ни за хрен собачий.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_94">
		<text>Как же грёбаные мутанты на Дикой задрали. Вечно проходу нет из-за них.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_95">
		<text>И откуда на Дикой полтергейсты берутся? Зона, мать её...</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_96">
		<text>Здесь за Барьером Радар, гиблое место, там мозги закипают мгновенно. Не вздумай туда лезть.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_97">
		<text>Склады эти та ещё дыра. И как тут вообще базу держать можно?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_98">
		<text>А мутанты с мертвяками и монолитом всё прут и прут из-за Барьера...</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_99">
		<text>Деревенька тут есть, с кровососами вместо жителей. Много наших там пропало, и ты не лезь туда.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_100">
		<text>Мда, прибыли на складах как кот наплакал. Сваливать отсюда надо, вот что я думаю.</text>
	</string>
<!-- HELP -->
	<string id="dm_help_1">
		<text>Брат, спасай, подыхаю!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_2">
		<text>Выручай, мужик... А-а, мля! Больно-о!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_3">
		<text>Дядя, аптеку... аптеку дай!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_4">
		<text>Чувак... Ох-х... Выручай, чувак!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_5">
		<text>Мэн, нужна аптечка... Срочно...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_6">
		<text>Сталкер, помоги... Дай аптечку!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_7">
		<text>Я ранен... Помоги!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_8">
		<text>Дай аптечку!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_9">
		<text>Аптечку!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_10">
		<text>Нужна медпомощь!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_11">
		<text>Аптечку! Быстрее!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_12">
		<text>Спасите! Помираю!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_13">
		<text>Нужна аптечка! Быстрее!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_14">
		<text>Аптечку! Помогите!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_15">
		<text>Медик!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_16">
		<text>Ох... Братан, аптечкой не поделишься?</text>
	</string>
	<string id="dm_help_17">
		<text>Чёрт! Врача! Пожалуйста!</text>
	</string>
<!-- ANOMALIES -->
	<string id="dm_anomalies_general_1">
		<text>Что скажешь об аномалиях и артефактах?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_general_2">
		<text>Что ты знаешь об аномалиях и артефактах?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_general_3">
		<text>Расскажи об аномалиях и артефактах.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_0">
		<text>Не хочу я с тобой разговаривать.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_1">
		<text>«Жарку», к примеру, заметить очень сложно даже днём, не говоря уже о ночи. Всё, чем она себя выдаёт - едва заметная дымка над ней. Если кинешь в неё болт, она выстрелит вверх огромным столбом огня, так что не стой слишком близко.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_2">
		<text>«Комета» не совсем похожа на «Жарку». Они обе огненные, но «Комета», в отличие от «Жарки», напоминает огромный летающий огненный шар, двигающийся по определённой траектории. Если видишь, как она летит на тебя - пригнись, а ещё лучше - ляг, если не хочешь поджарить задницу.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_3">
		<text>«Воронка» - что-то вроде невидимого вихря, втягивающего в себя всё, что его потревожит. Сначала она притянет тебя к себе, затем с ужасной силой спресует и разорвёт на части, что только брызги полетят. Жуткое зрелище, на самом деле.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_4">
		<text>«Трамплины» представляют собой едва заметные, парящие над землей гравитационные шары. Стоит их только коснуться и «вшшш» - он разрывается прямо перед твоим лицом. Их можно найти всюду и достаточно легко определить по характерному шипению.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_5">
		<text>Смотри под ноги, если не хочешь попасть в «Карусель». Благо, её довольно легко заметить по крутящимся в воздухе листьям. Однажды я видел как в неё угодила плоть - её притянуло в центр, раскрутило, а затем разорвало на мелкие кусочки. Брр!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_6">
		<text>«Холодец» представляет из себя светящуюся ярко-зелёную лужу с каким-то дерьмом, которая так и норовит плюнуть им в тебя. Однако, в ней можно найти неплохие артефакты, если не боишься быть разъеденным до костей этой кислотой.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_7">
		<text>«Жгучий пух» - это такие зеленоватые «водоросли», свисающие с металлических предметов будто шторы. Если подойти достаточно близко и как-либо потревожить их - всё твоё лицо мгновенно окажется в спорах этого дерьма. Защитный механизм у них такой. Так что старайся обходить эту фигню десятой дорогой, если не хочешь с голым черепом вместо башки ходить.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_8">
		<text>Старайся не попасть в «газировку». Её почти ничего не выдаёт, кроме едва заметного зеленоватого тумана над землей. Если в ступишь в нее без надёжной защиты - считай покойник. Если повезёт - просто ноги разъест, если нет... лучше тебе и не знать что будет.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_9">
		<text>Слыхал небось о «Комете»? Так вот, существует ещё один её вид - химический. Выглядит практически как ее огненный вариант, только вместо огненного шара - огромное кислотное облако. И если от огненной «Кометы» ещё можно спастись, то с этой лучше вообще не встречаться - если тело и не разъест, то обязательно попадёт в лёгкие, а это уже хана.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_10">
		<text>Видел когда-нибудь эти огромные электрические... лужи, что ли? Учёные называют их «Электрами». Обычно они, как и все остальные аномалии, срабатывают, только если их что-то потревожит, но, клянусь, лично и неоднократно видел, как они разряжаются, даже когда никого рядом нет. Ещё, кажется, они постоянно перемещаются, то открывая проход, то блокируя, так что пройти мимо них практически невозможно.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_11">
		<text>Пару дней назад я наткнулся на этот летающий электрический шар, его ещё учёные "Теслой" назвали, в честь того мужика электрического. Короче, я наткнулся на неё в узком коридоре и она летала то вверх, то вниз, то вправо, то влево, но, кажется, только по определённой траектории. Слава Богу, я сумел её пройти, перебегая от укрытия к укрытию, пока она не нагонит. Представляю, что б со мной было, если бы она меня догнала.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_12">
		<text>Слыхал о Леснике? Говорят, он в своё время застрял в одном из этих «Пространственных пузырей». Мол, выглядело это как обычная поляна, но куда ни пойдёшь - возвращаешься обратно. Так бы он и сгинул там, если бы «Компас» не нашёл, артефакт такой. Артефакт этот выход ему показал и вывел из аномалии. А потом его грабанули ренегаты и забрали этот магический артефакт. Веришь в это? Вот и я не верю. Это уже на маразм больше похоже, чем на правду.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_13">
		<text>Пару лет назад «Чистое Небо» преследовали одного сталкера на ЧАЭС. Всем известно чем это закончилось, но с ними был ещё наёмник. Шрам, кажется. Так вот, те немногие, что пережили этот ад рассказывают, что на его пути то и дело появлялись аномалии, телепортирующие его ближе к тому парню, будто сама Зона помогала ему. Странная штука...</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_14">
		<text>Видел когда-нибудь острые камни, торчащие из-под земли, рядом с кучей кривых деревьев? Вот и я нет. Но говорят, что в Рыжем Лесу есть что-то подобное. Учёные их «Симбионтами» называют. И они, кстати, довольно богаты на артефакты, причем в них практически все их виды найти можно.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_15">
		<text>Учёные всё ломают головы над этими «Разломами». Они представляют из себя трещину в земле, много трещин, с кучей огненных аномалий над ними. «Жарки», «кометы», всё что угодно. Учёные все не могут понять: это просто аномальные поля, или нечто большее... Вот когда, например, в этой части мира было последнее землетрясение?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_16">
		<text>Иногда не обязательно лазить за артефактом в аномалию. Я слышал историю, как один сталкер нашёл артефакт в чистом поле. Его детектор ни с того, ни с сего начал сходить с ума, сталкер подумал, что в нем просто конденсатор перегорел. И только парень эту детальку заменил - прямо под ноги ему упал артефакт.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_17">
		<text>Слушай, мэн, и запоминай. Если ты попал в «воронку» или «карусель» - это ещё не значит, что ты покойник. Однажды я увидел, как чувак нарвался на одну из них. Я уж было подумал, что всё, хана ему, но нет! Он начал бежать так быстро как только мог, и вырвался в самый последний момент, ещё секунду - и его бы разорвало! Никогда бы не поверил, если б сам не видел.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_18">
		<text>Слышал когда-нибудь о "Грави"? На вид как дерьмо псевдособаки, но на самом деле он металлический. Учёные неплохо платят за подобные штуки. Хотя, я бы на твоём месте его не трогал, если потом светиться по ночам не хочешь. Есть также похожий артефакт, «Золотая рыбка» называется. Свойства те же, но попадается реже, так что если и найдёшь, советую приберечь для себя.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_19">
		<text>Первая вещь, которую должен иметь сталкер - противорадиационный артефакт. Хотя бы "Медуза". Очень полезная штука, и чем больше она может поглощать радиации, тем лучше. "Выверт" или "Пузырь" тоже отлично подойдут. Я на своём веку немало сталкеров повидал, медленно умирающих от радиации, не в состоянии доползти до лагеря или просто-напросто слишком бедных, чтобы купить антирад.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_20">
		<text>Не могу понять, что яйцеголовые делают с артефактами, которые покупают у сталкеров. Единственное, что я знаю - эти штуки для ботанов такую ценность представляют, что платят они просто неимоверные суммы! И чем более артефакт мощный и редкий, тем больше за него отвалят.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_21">
		<text>Слыхал когда-нибудь о «Светляке»? Выглядит как грязно-желтый светящийся шар. Эта штука может вылечить любую рану. Любую, прикинь! Правда, и фонит при этом немного, но всё-таки советую не продавать его, если найдешь.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_22">
		<text>Я не один раз слышал о такой фигне как «Компас». Просто идеальный артефакт. Вернее был бы им, если б не так сильно фонил. Ходят слухи, что он защищает владельца от многих ловушек Зоны и помогает найти выход из самых густых аномальных полей.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_23">
		<text>Я тебе разве что байки, которые у костра рассказывают, пересказать могу. Спроси кого другого.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_24">
		<text>Я не раз слышал о огромных нетронутых полях артефактов, способных сделать самого бедного и неопытного сталкера миллионером. Думаю, что всё это - ловушки. Сам подумай, здесь некоторые даже за сраной «медузой» или «кровью камня» осознанно в аномалии лезут и помирают, а тут - куча артефактов, только собирать успевай! Не, мужик, попомни мои слова, если увидишь такой «клондайк». Жизнь дороже каких-то там артефактов.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_25">
		<text>Всё, что я могу тебе сказать - подбирай снарягу с умом. Не стоит идти за артефактами в сверхбронированном экзоскелете, иначе он превратится в огромный мощный проводник рядом с электрическими аномалиями, или начнёт таять прямо на тебе - в химических.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_26">
		<text>Самая трудная вещь в охоте на артефакты - это начало. Если ты раздобудешь какой-нибудь защитный артефакт, то сможешь легче исследовать аномалии того же типа. Затем продавать найденные артефакты, покупать более качественное снаряжение, и так далее. Кроме того, чем больше ты их обходишь, тем больше будешь о них знать, а значит, у тебя будет меньше шансов сгинуть в одной из них. Просто старайся быть как можно осторожнее, пока ты новичок. Да и опытному сталкеру, если станешь таковым, не след забывать, что Зона всегда может подкинуть новую ловушку.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_27">
		<text>Будь в хорошей форме. Это единственный совет, который я могу тебе дать. Зона порой может быть действительно суровой и опасной. И у тебя будет больше шансов выжить, если твой организм готов к такому. Это и аномалий касается. Думаешь, ты сможешь пересечь химическое поле с полным рюкзаком за спиной после хорошей пьянки?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_28">
		<text>Многие сталкеры не обращают внимание на психические опасности в Зоне. Ну и помирают, не в состоянии выйти из пси-поля. Если не хочешь повторить их судьбу - найди себе какую-нибудь нормальную пси-защиту. «Лунный свет», например, очень полезная вещь. И в пси-поле поможет мозги не потерять, и от контролёра спасёт, если повезёт.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_29">
		<text>Имей в виду, что некоторые люди здесь охотятся не за артефактами. Они охотятся на людей... Короче, опасайся бандитов, всем давно известно, что у них есть какие-то заказы на артефакты для чёрного рынка. Так что старайся особо не трепаться, что хабар несёшь.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_30">
		<text>Ты в курсе, что артефакты практически неразрушаемы? Другими словами, иногда можно выстрелить в него, чтобы выбить из аномалии, а лезть туда самому.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_31">
		<text>Знаешь, я скучаю по той Зоне, что была пару лет назад. Безлюдная, пустая, артефактов пруд пруди, и никто их не собирает... А теперь-то что? Как теперь разбогатеть? Теперь после каждого выброса куча сталкеров прутся в аномалии и забирают всё, что можно, ничего тебе не оставляя. Эх...</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_32">
		<text>С чего бы мне давать тебе какие-либо советы? Особенно, когда это касается дела, которым многие здесь зарабатывают деньги. Ну, блин, детектор себе прикупи, найдёшь что - учёным сдавай, в аномалию не лезь, пальцы в розетку не суй. Короче, сам всё, что надо, со временем узнаешь.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_33">
		<text>Большинство новичков, что сюда приходят, фантазируют об «артефакте, который делает тебя миллионером». Смотри правде в глаза: даже если Зона и может быть щедрой на артефакты, охота на них забирает кучу времени и здоровья, а большую часть денег с их продажи тебе придётся потратить на снарягу, чтобы обратно лезть в уже более опасные зоны. Конечно, ты можешь быть дофига везунчиком и думать, что сможешь пройти через поля аномалий в одной куртке, но я бы на такое не рассчитывал.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_34">
		<text>Знаешь, где земснаряд стоит? Его гравианомалиями покорёжило, но для опытного сталкера не слишком сложно, знай только болты не забывай пробрасывать. Плюс радиация что внутри, что снаружи... Фонит - прямо тебе кусок обогащённого урана!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_35">
		<text>Иногда не обязательно в аномалии лезть, чтобы артефакт найти! Мне историю рассказывали, как артефакт посреди чистого поля нашли. У одного сталкера детектор барахлил, он и решил аккумуляторы сменить. Сменил... и тут детектор вдруг срабатывает и мужику чуть ли не в руки вылетает артефакт! Прикинь, как повезло? Зона - она такая: бывает, накажет, а бывает, что и одарит.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_36">
		<text>Самый верняк - в ядовитом болоте искать. Там ещё грави-аномалий полно, но их легко обнаружить: они на воде такие следы оставляют, не ошибёшься. А вот с «газировками» хуже, из-за них там дышать практически нечем. Да ещё как на тебя брызнет - тоже мало не покажется: броню разъедает прямо на глазах.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_37">
		<text>Есть тут старая подстанция, её ещё Железным лесом называют. Ты если там будешь - поймёшь, почему. Так рассказывают, что после выброса там по несколько артефактов находили. В смысле опасности место так себе - ну «электры», ну фонит немного... Правда, ещё полтергейсты есть. Если спрятаться не успел, закидают тебя всяким хламом.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_38">
		<text>На сгоревшем хуторе, который на холме, много «жарок». Ну и там часто артефакты находят - огненные, естественно. Искать надо в домах: говорят, в каком доме больше «жарок» после выброса образовалось, в том обязательно и артефакт найдётся.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_39">
		<text>В пещерах под сгоревшим хутором их, наверное, много. Если по холму идти с детектором в руках, так он пищит все время. Попасть туда легко: можно сверху, через разлом, спрыгнуть. Вот вылезти будет сложнее - аномалий много, очень много! В основном «воронки» и «газировка»... ещё видели, что в разломе что-то движется, вроде как «комета». Такой вот разномастный набор. С другой стороны, и артефакты там, наверное, разные.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_40">
		<text>Аномалию «Цирк» видел? Там здоровенная аномалия «трамплин», а вокруг неё две кометы кружатся... зашибись зрелище! Только любоваться лучше издалека: к центру сущее пекло начинается, «жарок» до чёрта. Артефакты там есть, но искать их мешает огненный полтергейст - та ещё сволочь, знаешь! Только подойдёшь - он тебя сразу поджарить пытается!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_41">
		<text>Ну, есть такое место, где землю как ножом разрубило - Рубец. Там не раз и не два находили артефакты, но с теми, кто туда лезет, происходит что-то странное. Та штука даёт по мозгам с такой силой, что не то что выбраться - на вдох-выдох соображалки часто не хватает.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_42">
		<text>Если интересуют гравитационные артефакты, то надо в аномалии «Коготь» искать. Это место не заметить сложно - там аномалиями сильно землю покорёжило, часть холма просто начисто снесло. А в пещерах, которые в холме открылись, сразу же снорки обосновались. Но наружу они редко выходят.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_43">
		<text>Есть на Затоне место, где «жарки» под водой возникли. Его Котлом называют, потому что там пар из-под земли бьёт, как из настоящего котла. Если ты думаешь, что пар - ерунда, то здорово ошибаешься. Бывалые сталкеры что говорят-то: такая паровая аномалия бьёт не слабее, а то и посильнее обычной «жарки». Температура, может, чуть и ниже, зато влажность! И печёт дольше. А артефакты там находили обычные, огненные.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_44">
		<text>Говорят, в карьере место хорошее: артефактов много. Зато и аномалий там тоже немало. На дне от «газировок» аж булькает, глаза даже в противогазе слезятся.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_45">
		<text>Пепелище - старое кладбище возле Копачей. Там очень опасно: много «жарок», иногда зомбированные приходят. Обычно это место обходят десятой дорогой, но если кто забредёт - иногда артефакты находит. Если живой останется, конечно.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_46">
		<text>Говорят, на старой стоянке артефакты находили. Транспорта там - всего ничего, но и тот, что есть, фонит не слабо так, счётчик аж зашкаливает. Да ещё и «электр» там полно.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_47">
		<text>В Гнилой роще - это там, где деревья от кислоты перекрутило. Кто туда ходил, рассказывали: там много «газировок», а в воздухе столько газа, что и разглядеть особо ничего не получается - туман! Но если опыт есть, артефакты там найти можно.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_48">
		<text>Если искать артефакты, то лучше кислотные. А самое подходящее место, чтобы их искать - «Бетонная ванна». Конкурентов там немного: под самым боком цеха «Юпитера», так что сам понимаешь...</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_49">
		<text>Недалеко от завода «Юпитер» провалилась дорога. Это место прозвали «Битумом» - там дорожное покрытие поплавилось. В проломе полно аномалий: «жарки» вперемешку с гравитационными... А раз там аномалии двух видов, так и артефакты разные должны быть.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_50">
		<text>Есть тут место одно за цементным заводом, его ещё Плавнями зовут. Заливчик один превратился просто в жуткое вонючее болото - ну а что ты хочешь, когда «газировок» в воде полно? Там уже не вода, а почти сплошная кислота... Артефакты там находили, да, но говорят ещё, это место монстрам жутко нравится.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_51">
		<text>Советую поискать артефакты на старом цементном заводе. Там куча аномалий, но оно того стоит. Нет, есть, конечно, места, где артефакты найти легче, но там уже имеет место конкуренция с другими сталкерами. А здесь единственные твои конкуренты - тушканы, да и то если только спускаться в подвалы.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_52">
		<text>Возле Соснодуба искать надо - эта та самая штука, которая между холмов над «газировками» выросла. Её тут все так называют: какой-то умник определил, что кора на том дереве частью сосновая, а частью - дубовая. Если хочешь артефакт там искать, так нужна хорошая защита от химии... Ну и патронов побольше прихвати: на холмах часто собак встречают.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_53">
		<text>Опытные сталкеры говорят, что некоторые артефакты могут двигаться внутри аномалий. То есть, ты слышишь писк детектора, достаёшь его, но ничего не появляется. Это значит, что артефакт попросту прошёл мимо тебя, но гнаться за ним я не советую, только Зона решает кого ими награждать.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_54">
		<text>В Припяти ещё никто не пытался искать артефакты. Все, кого я знаю, были там очень недолго, и предпочитали не рисковать.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_55">
		<text>Даже не знаю, где здесь можно хоть что-то найти. Припять до сих пор слишком плохо разведана.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_56">
		<text>В подземельях, по идее, должна быть куча артефактов. Сам посуди - аномалии, чтоб их рождать, есть; а людей, чтобы их собирать - нет. Хотя чёрт знает, под землёй же выброс не достаёт, значит и возрождаться артефакты не могут... Но я бы всё же проверил.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_57">
		<text>Про эти места известно немного - в основном то, что рассказывал Гарик. Говорит, есть тут место, где из кислотной аномалии здоровенный виноград вырос, размером с десятиэтажный дом. Может, и привирает... но если нет, так я бы этот виноградик на наличие артефактов обязательно проверил.</text>
	</string>

<!-- INFORMATION -->
	<string id="dm_information_general_1">
		<text>Что нового в Зоне?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_general_2">
		<text>Что можешь рассказать интересного?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_general_3">
		<text>Может, слухи какие интересные слышал?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_0">
		<text>Не знаю я ничего.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_1">
		<text>Слыхал, вояки базу организовали прям посреди Агропрома? Местечко полно мутантов похлеще слепых псов, которых никто, в общем-то, и не пытается истреблять. Ничего особенного на первый взгляд, но ходят слухи, что под НИИ расположены огромные подземелья, заполненные аномалиями. Я уверен, если бы они не были под вояками, там бы столько артефактов можно было насобирать, что на всю жизнь хватило бы.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_2">
		<text>Прямо под зданием НИИ находится подземка Агропрома. Я о ней разные вещи слыхал: одни говорят, что она полна аномалий и артефактов там хоть лопатой греби, другие - что внутри нет ничего, кроме мутантов, третьи - что там полно контролёров и полтергейстов. Хрен знает чему верить, но мне как-то пофиг, всё равно я туда лезть не собираюсь.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_3">
		<text>Ты когда-нибудь в Баре бывал? До аварии это была промышленная зона, теперь от нее только разваленные останки остались. Сразу у входа находится бар «100 рентген», а прямо через улицу от него - Арена, где можно подзаработать на боях с мутантами или такими же сталкерами. Вот реально единственное нормальное место посреди этой жопы Мира, не находишь? Недалеко от Арены «Долг» базу обустроил и блокпосты по периметру Бара поставил. Но я так-то не жалуюсь, они неплохо со своей работой справляются. Ещё ни разу не видел там бандитов или мутанта какого.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_4">
		<text>Кордон намного безопаснее чем остальные локации. Большинство новичков остаются в Деревне, севернее военного блокпоста, пока не найдут нормальную снарягу для вылазок глубже в Зону. В Деревне ты также найдешь Шустрого и Сидоровича. Шустрый может подыскать тебе действительно хорошую снарягу, лучшую в Зоне, можно сказать. Ну а Сидор сидит в своем бункере и торгует разной контрабандой - едой, медикаментами и так далее.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_5">
		<text>Тёмная Лощина соединяет южный край Тёмной Долины с туннелем на востоке Кордона. Там полно лесов, мутантов, бандитов и аномалий, но иногда там можно найти и одиночек, забредающих по разным причинам. И мой тебе совет - держись подальше от дороги, если не хочешь потом светиться по ночам, или покормить собой вечно снующих там собак.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_6">
		<text>Тёмная Долина - мрачное место, полное руин и обломков разрушающихся зданий. Там полно аномалий, можно разжиться неплохими артефактами. Однако северную её часть полностью оккупировали бандиты, даже подобие базы там организовали, так что к ним лучше не лезь, если не хочешь чтоб тебя обобрали до нитки.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_7">
		<text>Мёртвый город - место прямо между Янтарем и Лиманском. Говорят, там наёмников немерено, база у них там что ли... А ещё где-то в городе должен быть огромный схрон с оружием и снарягой - где-то же они должны хранить всё это дерьмо. Если хочешь пробраться через город, не получив пулю в лоб, я слышал, там есть канализация, проходящая через весь город, но не факт, что о ней не знают наёмники. Это всё, что я могу тебе сказать, братан.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_8">
		<text>Слыхал о Свалке? Туда ещё после аварии разный радиоактивный хлам свозили: техника, машины, ну ты понял. В основном кишит мутантами и бандитами, которые часто стреляются с местными сталкерами за контроль над наиболее злачными местами. Ещё на тамошней стоянке брошенной техники расположено целое поле аномалий, где практически всегда можно найти артефакты. Особенно если искать сразу после выброса.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_9">
		<text>Слыхал о Генераторах? Они находятся где-то на севере, за ЧАЭС. Особо ничем не примечательны, не считая старой военной лаборатории, которая, по слухам, находится прямо под генераторами. Местность буквально кишит мутантами, так что без хорошего ствола я бы туда лезть не стал.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_10">
		<text>Мы заняли почти всю территорию Заброшенного Госпиталя и установили снайперские и пулемётные точки на всех путях, ведущих к ЧАЭС. Ни один сталкер не проскочит!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_11">
		<text>Юпитер всё ещё пустынный, как, собственно и Затон. После того, как фанатики снова включили Выжигатель, пробраться туда практически невозможно. Если не хочешь поджарить мозги, единственный путь лежит через Рыжий Лес, буквально кишащий мутантами и аномалиями. Так что, сам понимаешь, пробраться к окрестностям Припяти пока практически невозможно.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_12">
		<text>Если собираешься спускаться в подземку Юпитера, подыщи себе для начала скафандр как у учёных, ну или «СЕВУ». Короче, костюм с замкнутой системой дыхания, иначе и минуты там не продержишься.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_13">
		<text>Лиманск - это пустынное место, полное заброшенных зданий и техники. Я слышал, наёмники не так давно пытались прорваться через него, но далеко не зашли - потеряли почти всех людей практически на подходах. Хрен знает что их убило - мутанты, фанатики или аномалия какая... Но я бы не советовал тебе туда соваться, мужик.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_14">
		<text>Болота - местность юго-западу от Кордона. В основном из болот и состоит, но бывает попадаются и нечастые полуразрушенные здания, в которых обустроили лагеря сталкеры или бандиты. Ещё, говорят, там группировка какая-то новая обосновалась. Может правду говорят, может врут, но лично я сомневаюсь... Кому могло что-то понадобиться в такой глуши?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_15">
		<text>За старыми складами «Свобода» засела... раздолбаи эти обкуренные, мать их... «Держим Барьер!» «Защищаем Зону от монолитовцев!» Ага, как же! Уж если какие-то бандиты пару лет назад их из Долины выпереть умудрились, то о монолитовцах и говорить нечего.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_16">
		<text>Слышал, Монолитовцы заняли Центральную Припять. Город буквально кишит фанатиками, на пару с мутантами и аномалиями. Не знаю как ты, а я бы туда ни под каким предлогом не сунулся бы.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_17">
		<text>На Окраинах Припяти, говорят, аномалий полно, а следовательно, и артефактами разжиться можно. И что самое хорошее, для этого даже не придётся пробиваться через фанатиков в Центральной Припяти - можно пройти сразу к окраинам по путепроводу от  Юпитера, о которых «Монолит» пока не знает. Вот приведу снарягу в порядок и сам сразу же туда отправлюсь. Это ж золотая жила!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_18">
		<text>Эти сволочи поехавшие снова включили Выжигатель, когда вернули под свой контроль Радар. Теперь хрен пробьёшься на другую сторону - либо мутантам на корм пойдёшь, либо в зомби превратишься, что ещё хуже. А те сталкеры, кто в это время был на Затоне или Юпитере теперь взаперти, считай, там оказались. Не завидую я им.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_19">
		<text>Много сталкеров полегло в Рыжем лесу от лап тварей или аномалий, с тех пор как монолитовцы включили Выжигатель. Там и раньше не особо безопасно было, а уж теперь... С другой стороны, где-то на окраинах Леса живёт один мужик, Лесником его зовут. Может с твоим оружием сделать всё, что угодно. Мастер просто! Да и о Зоне побольше учёных знает. Только вот как к нему теперь добраться?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_20">
		<text>Мы с Дикой территории только что. Соваться тебе туда не советую, особенно если ты один. Жить хочешь? Вот и не ходи лучше.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_21">
		<text>Ты про Исполнитель Желаний слыхал, нет? Говорят, где-то в центре Зоны находится штука, которая любое желание может исполнить. ЛЮБОЕ, прикинь! Теперь понятно что фанатики так яро защищают... Эх, вот бы только добраться до него, а потом уже ни о чем волноваться не придётся.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_22">
		<text>Янтарь - ужасное место. Всем, кто подходит слишком близко к заводу, выжигает мозги похлеще чем на Радаре. От снорков и зомби отбоя нет, всё прут и прут со стороны завода. А когда учёный пристрелит очередного мутанта, он узнает в нем своего коллегу, по неосторожности подобравшегося слишком близко к заводу. Хреново это всё, мужик.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_23">
		<text>Будешь на Затоне - загляни на «Скадовск». Это лагерь сталкеров, организованный на старом ржавом корабле сталкером по прозвищу Борода, ну, в любом случае, он так говорит. Там есть всё: и техник, и медик, и торговец. Даже торговец информацией есть, Сычом кличут. Неплохо платит за найденные КПК, кстати, если на них оказывается что-то ценное.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_24">
		<text>Слушай, а ты слыхал когда-нибудь о Чёрном Диггере? Говорят, он был дофига везучим парнем, целое состояние себе сколотил на продаже найденного оружия и прочих ценных вещей. Говорят, у него даже схрон свой секретный был где-то среди всего этого радиоактивного дерьма. Я бы очень хотел пообщаться с ним, или хотя бы раздобыть о нем какую-нибудь информацию, но, похоже, свою тайну он забрал с собой в могилу.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_25">
		<text>Говорят, в Зоне отыскали целую сеть секретных лабораторий. Торговцы информацией теперь неплохо платят за любые документы оттуда. Достоверно пока известны только две из лаб - 16 и 18, но, судя по всему, они тут далеко не единственные. Вот бы найти какую-нибудь, да бумажки какие с собой оттуда прихватить - это ж можно на всю жизнь озолотиться!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_26">
		<text>Если хочешь добраться до Окраин Припяти в обход полчищ фанатиков, засевших в центре города, иди через подземку Юпитера. «Монолит» про неё ещё, кажись, не прознал, поэтому там можно напороться разве что на мутантов и зомби. Тоже не особо безопасно, но всё же лучше, чем орды фанатиков.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_27">
		<text>В Зоне последнее время все чаще используют стационарные пулемёты. Если ты завидел такую шнягу - не беги на него и не пытайся подобраться, бегая зигзагами - сразу же снимут, как пить дать. Лучше обойди его с фланга, да прикончи пулемётчика метким выстрелом. И про гранаты не забывай, естественно.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_28">
		<text>Если хочешь пройти в Тёмную Долину, минуя бандитские «блокпосты», иди до Кордона, затем по туннелю направляйся в Лощину. Там бандюков, да и вообще людей, поменьше, но куча аномалий, мутантов и радиации. Так что решай сам, что для тебя страшнее.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_29">
		<text>Как-то не в курсе я последних событий.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_30">
		<text>Не знаю я ничего.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_31">
		<text>Видел когда-нибудь, как ярко-оранжевый человечек бегает между камышами? Эти учёные походу вообще не парятся о маскировке. Кто им костюмы делает вообще? Их же за милю без бинокля можно заметить. Правда, я слышал, им недавно начали выдавать костюмы менее блевотных цветов, но большинство всё равно предпочитают быть яркими мишенями, идиоты.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_32">
		<text>В Зоне нет никого более долбанутого, чем монолитовцы. Верят в какой-то сраный камень, боготворят его, защищают Зону от "неверных" - аж слушать смешно! Фанатики долбанные, и откуда они только лезут?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_33">
		<text>Давно уже ходят слухи о том, как кучка гопарей со скорпионами на куртках дали просраться каким-то чувакам в голубых пижамах. Вроде учёными они были, не суть. Все постоянно шутят над их «камуфляжем», на фоне всего этого дерьма они выделяются не хуже тех оранжевых научников с Янтаря. А вообще не удивительно, эти яйцелоговые даже пистолет в руках держать не умеют. Они просто не понимают как использовать то, что даёт им Зона.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_34">
		<text>Я уже давно мечтаю чтоб какая-нибудь волна мутантов снесла к чертям Бар. Сколько мы ни пытались его взять, нас оттуда всегда выбивали эти красно-чёрные придурки. Хорошо они там закрепились, даже ПКМы где-то откопали - хрен подберёшься. Вооружены они хорошо, но их командная структура... Хе-хе, они не такие уж и честные, как всем рассказывают. Между нами с Долгом проводится куча секретных сделок, о которых те предпочитают молчать, а наши отряды теперь и на сто метров к себе не подпускают. Хрен знает когда они уже перестанут так печься о своей «чести».</text>
	</string>
	<string id="dm_information_35">
		<text>«Свобода» вечно хвастается своей «силой» и «героичной защитой Барьера». Мы показали им на что они действительно способны и выбили их к черту аж на Склады. Они конечно сейчас говорят, мол «здесь легче от мутантов отбиваться», «нужно же кому-то фанатиков сдерживать», и вообще нам только лучше стало. Хе-хе. Фигня всё это, они просто не хотят признавать что ничего не могут нам противопоставить.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_36">
		<text>Что-то вояки последнее время всё реже высовываются, всё на блокпостах сидят, да вертолёты на разведку посылают. У них, говорят, операция какая-то в Припяти провалилась, кучу вояк фанатики перебили. И многочисленные провалы, видать не слабо ударили по боевой духу. Не хотят воевать солдатики. Оно и ясно, я б не хотел, чтобы мной командовал какой-то мудак, посылающий меня убивать мутантов и сталкеров только ради его выгоды.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_37">
		<text>Появление и дальнейшее изучение артефактов иногда заставляет меня задуматься - какое всё-таки зло они могут нам принести. Сам подумай, артефакты обладают просто поразительными свойствами. Рано или позно на их энергии начнут выпускать оружие, которое превзойдет всё, что было изобретено до сих пор. Только представь, что может сделать бомба на энергии артефактов!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_38">
		<text>Я вот не понимаю, если «Свобода» так яро выступает за изучение Зоны и использование её во благо, почему «Долг» помогает нашим исследованиям, охраняет наши лаборатории, приносит артефакты? Парадокс.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_39">
		<text>Бандиты продолжают брать заложников, чтобы потом требовать за них награду. И, естественно, слово своё редко сдерживают и, забрав деньги, убивают пленного. Сволочи. Мой тебе совет, даже не думай иметь с ними какое-либо дело. Не задумываясь нож в спину воткнут при первом удобном случае.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_40">
		<text>Если хочешь сбросить где-то лишнюю снарягу, лучшее место для тайника - какое-нибудь заброшенное местечко, куда никто не додумается пойти. Например, подземка Агропрома. Большинство путей там сейчас перекрыты, так что мутантам практически негде строить логова. Разве что аномалий там полным полно... Да вояки изредка забредают... В любом случае, тебе решать чем рискнуть - жизнью или снарягой.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_41">
		<text>Знаешь, даже Зона иногда бывает красивой. Вот, бывает, стоишь на вышке, наблюдаешь за окрестностями, как далеко внизу перестреливаются сталкеры, как охотятся друг на друга мутанты, как красиво разряжаются аномалии. Или сидеть с братанами в баре, слушать музыку и глядеть на небо после Выброса... Вот что мне нравится в Зоне, она смертельная и одновременно прекрасная...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_42">
		<text>Если я и дальше буду просто сидеть и ничего не делать, изредка постреливая бродячих псов, мне придётся пересмотреть своё решение присоединиться к «Долгу». Каждый день меня гоняют туда-сюда, «сделай то, сделай сё», будто я какой-то мальчик на побегушках. А что я с этого имею? Да ничего! Я здесь уже достаточно долго, чтоб выполнять более серьезные задания, но создается впечатление, что мне это надо больше, чем командованию. Чем они от военных теперь отличаются? Сидят себе на базах, в ус не дуют, будто вокруг ничего не происходит, и даже не думают рыпнуться, пока угроза не подходит настолько близко, что может выбить их из своих кресел.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_43">
		<text>«Свобода» может показаться кучкой обкуренных лунатиков, но они таки могут быть довольно проворными, когда захотят. Знаешь сколько дезинформации они влили в уши сталкерам, чтобы разочаровать их в «Долге»? Ещё они любят говорить, что защищают сталкеров и нас в том числе от наплыва монолитовцев, держа Барьер, а мы, мол, в это время ничего не делаем. Даже не думай верить в эту чушь, они не защищали Барьер так долго, как рассказывают, а за то время, пока они его «держали», фанатики не раз прорывались и едва ли не захватывали половину Складов. Ну ничего, ничего. Мы ещё покажем им насколько эффективна их «защита»!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_44">
		<text>Много вещей я в Зоне повидал, за время моих скитаний, ещё когда я не был членом «Долга». Чёрт, военсталы - это, наверное, худшие, кого здесь можно встретить, не считая лунатиков, прущих с севера. В отличие от обычных вояк, которые дальше своих блокпостов и не выходили ни разу, они получают спецподготовку, обеспечиваются лучшим снаряжением и никогда не ходят по одному! Они очень сильные противники в бою. Можешь, конечно, сам проверить, если достаточно отбитый, хотя я не советую. Даже несмотря на то, что с обычными вояками у нас отношения более-менее нормальные, с военсталами даже долговцам встречаться не стоит - в миг пришьют, не задумываясь.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_45">
		<text>Мне надоело, что нас тут воспринимают как кучку наркоманов, которые ничего не делают, а только хвалят Зону и её творения. Это не так, чувак, мы правда пытаемся распространять любую найденную информацию о Зоне и доносить её до нуждающихся. Мы сдерживаем наплыв фанатиков с Радара, каждый день с такой стрёмной фигней сталкиваемся, что большинству здесь и не снилось! В отличие от «Долга», который только хвастаться и может, ничего не делая и изредка стреляя каких-то жалких бандитов да кабанов с псами. Зато повсюду кричат, что они «отважные охотники» и «борцы с Зоной».</text>
	</string>
	<string id="dm_information_46">
		<text>Наверное, самая интересная личность в Зоне - это Лесник. Он жил здесь ещё до аварии и знает Рыжий Лес как свои пять пальцев. Говорят, даже аномалии чувствовать умеет, и может найти безопасный путь через самое густое поле аномалий! Жаль только время его не пощадило, теперь он всё больше времени проводит, не выходя из своего убежища, но даже сейчас умудряется помогать сталкерам, ремонтируя их снаряжение и делясь полезными советами. Знаешь, как-то даже не хочется осознавать, что когда-то его таки не станет. Всё-таки мировой мужик.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_47">
		<text>Пару лет назад нашим лидером был Лебедев. Хреново нам тут жилось, пока к нам на Болота не попал один наёмник. С его помощью мы отлично закрепились на Болотах, да и вообще... А потом началась вся эта фигня со Стрелком. Лебедев с большей частью группировки и тем самым наёмником отправились на север, чтобы уничтожить его... Ну, ты, наверное, знаешь чем всё это кончилось... В любом случае, мы продолжаем время от времени слышать о Грузовиках Смерти, возвращающих наших старых друзей. В редких случаях удаётся найти кого-нибудь живого, но все они... Как это сказать... Такое чувство, что у них массовая амнезия.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_48">
		<text>Нового в Зоне? Я тебя умоляю, что здесь может быть нового? Слышал когда-нибудь о майоре Кузнецове? Редкая сволочь на самом деле. Его прислали сюда на смену Халецкому, который творил тут конкретный беспредел. И вот пришёл Кузнецов и начал делать абсолютно то же самое! Все эти вояки, особенно те, которых засылают сюда на блокпосты, все они коррумпированные сволочи, которые, получив хоть малейшую возможность, сразу же пытаются нажиться на стороне. Я слышал, ему сильно не поздоровилось, когда он повстречался с одним парнем... не помню его имени. Его ещё вояки в Припяти с собой на вертолётах забрали, потому что у него какая-то важная инфа для них была.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_49">
		<text>Всё больше ребят пропадает в последнее время... Надо просто ждать. Ждать пока Зона успокоится, и вертолёты наконец смогут нас забрать. Говорят, для спасательной операции, прислали иностранных оперативников. Будем надеяться...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_50">
		<text>Может наше оборудование и не самое современное, но это отнюдь не значит, что мы не можем проводить исследования. Более того, за все эти года мы не хило продвинулись в науке. К твоему сведению, ферменты щупалец кровососов давно используются как антикоагулянт, а глаз плоти так же давно используется для починки объективов.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_51">
		<text>Всё больше сталкеров гибнет, пытаясь пробиться за Выжигатель. Ты уже слышал, наверное, о ветеранах, которые обдалбываются пси-препаратами и, надев шапочки из фольги, прут на Радар, где пытаются набрать как можно больше артефактов и вернуться, пока мозги окончательно в кашу не превратились. На них потом смотреть тяжело - одни речь теряют, у других вообще крыша едет. А остальные на них смотрят, а потом всё равно сами же туда лезут из жадности...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_52">
		<text>Учёные, говорят, ищут кого-то достаточно тупого, кто согласится протестировать их препараты и снарягу, которые якобы должны защищать от пси-излучения. Мол, такими темпами они быстрее найдут способ пробраться за Радар. Ага, ищи дураков! Знаем мы ваши препараты, они возьми и не подействуй. И всё, поминай как звали. Будешь по Янтарю бродить болванкой безмозглой, пока те же учёные тебя не пристрелят.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_53">
		<text>Выжигатель, чувак. Сейчас все вдруг начали искать безопасный путь через него. Что сталкеры, что долгари, что учёные с вояками - всем в центр хочется, как же. Всем хочется первым добраться до куч артефактов и прочих тайн Зоны, которые фанатики так надёжно охраняют.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_54">
		<text>Знаешь, чувак, я скучаю по нашей старой базе в Тёмной Долине. Да, иногда там было крайне хреново и страшно, но, блин, у нас был просто офигенный лагерь. Можно было в Баре неплохо оттянуться, косячок-другой выкурить, не боясь, что на тебя мутант через секунду накинется. А тут что? Одни кошмары по ночам, да прущие с Радара монолитовцы с мутантами. Эх...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_55">
		<text>Уже пробовал блюда местной кухни? Хрен знает насчёт других тварей, но из плотей и кабанов получаются отличные отбивные. Я слышал, что некоторые едят даже руки снорков. Но... блин, тебе не кажется, что это каннибализм? Они же раньше тоже людьми были. Почему бы не съесть вместо этого глаз плоти, там, или щупальце кровососа на худой конец? А вообще, это выглядит так, будто местные ветераны ни разу не слышали о консервах.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_56">
		<text>Недавно встретил здесь своего старого приятеля ещё с Большой Земли. Он тут бывалый, не один год Зону топчет. Так вот, он рассказал мне историю про то, как его отряд попал в пространственную аномалию. Слыхал о такой? Это не как жарка или воронка, которая моментально тебя убивает. Ты просто не можешь выйти с одной полянки, куда бы не пошёл - возвращаешься назад. Несколько дней они там проторчали, пока не грянул очередной выброс и аномалия, видать, рассосалась. Такие дела.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_57">
		<text>Тут повсюду рыскают военные патрули. Если пойдёшь на Болота - тебя весь день будет преследовать вертолёт. Обычно там одиночки с бандитами стрельбы устраивают, так что, если повезёт, он предпочтёт их пострелять, вместо тебя. Потом, значит, Лощина. Она ведет прямо к Тёмной Долине, поэтому бандитов там куча, и все норовят устроить засаду, так что идти лучше зарослями, а не по дороге. А в зарослях обычно бродят мутанты. Потом есть Агропром, совмещающий всё вышесказанное - военная база, засады бандитов, мутанты, аномалии - сказка просто! Так что, мораль истории такова: за Кордон лучше не выходить.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_58">
		<text>Когда Зона впервые... эмм рванула?.. Мы постоянно нянчились с этими сраными учёными. Мы возили их на вертолётах, пытаясь подобраться поближе к объектам, даже если начальство запрещало. А им все больше надо, больше исследований, чёрт возьми! Ну, ладно, сидели бы себе в этих мусорных баках... бункерах. Но нет! Они выходят в Зону в своих идиотских оранжевых костюмах, думая, что если их лучше видно, значит их никто не тронет, ведь это же учёные, как можно?! Но бандитам плевать, мутантам плевать, всем плевать! А наши ребята из-за этих уродов жертвовали собой, их рвало на части в аномалиях... Господи, до сих пор вспоминать тяжело!.. В итоге даже наше начальство послало этих козлов к чертям, выдало им пистолеты, ведь эти задохлики большее оружие таскать неспособны, кевларовые костюмы, а нам - ежедневные койку и водку. Я считаю, это справедливость.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_59">
		<text>Я здесь недавно, но кое-что успел усвоить. Всегда носи с собой кучку болтов, желательно с привязанной к каждому лентой из ткани. И если дорога кажется тебе подозрительной, сначала бросай болт, а затем делай шаг. Звучит смешно, но зачастую это может спасти здесь жизнь.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_60">
		<text>Не стесняйся собирать с трупов любые медикаменты, что найдёшь. Они могут быть не совсем стерильные, или не такие качественные как армейские или научные аптечки, но всё же они могут спасти твоего товарища, если его подстрелят. А друзья в Зоне - наилучшие друзья, которых ты когда-либо будешь иметь. Так что в ходку всегда бери с собой лишнюю аптечку.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_61">
		<text>Раньше у нас были большие проблемы с ренегатами. Мы собрались вместе, и с помощью Шрама нам удалось выбросить их задницы с территории Болот. А теперь военные лезут на Болота, да ещё с воздушной поддержкой. Честно говоря, раньше всё было не так плохо, как казалось. Военные действительно достали.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_62">
		<text>В Зоне огромный спрос на инструменты для улучшения оружия и костюмов. Я нашёл такие у какого-то парня, которого застрелил пару месяцев назад. Я уверен, что у торговцы могут дать координаты, где их можно поискать, если сделать кое-какую работёнку для них.</text>
	</string>
<!-- JOB -->
	<string id="dm_job_general_1">
		<text>Где здесь найти работу?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_general_2">
		<text>Не знаешь, кто здесь работу предлагает?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_general_3">
		<text>Не подскажешь, где найти работу?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_0">
		<text>Прости, ничего не знаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_1">
		<text>Дрозд время от времени работу предлагает. Он местный торговец информацией. Если узнаешь, что в Зоне произойдёт или произошло что-то важное - беги к нему, он неплохо за это заплатит.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_2">
		<text>Слышал, Библиотекарь ищет хорошего охотника чтобы зачистить логова мутантов на Болотах. Тут, видать, не так много любителей ночной охоты, так что у тебя больше шансов получить эту работу.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_3">
		<text>Сидоровича спроси, у него всегда есть какие-то поручения.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_4">
		<text>Поспрашивай в Деревне, может кто предложит подходящую для тебя подходящую работёнку.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_5">
		<text>На «Скадовске» есть один торговец, Сычом кличут. Информацией разной торгует. Я бы у него спросил.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_6">
		<text>С Султаном базарь, он может чё подкинуть. На базу иди, ёпт, ты его там сразу найдёшь, гы.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_7">
		<text>Я б на твоём месте к бункеру учёных чапал. У них всегда работа найдётся.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_8">
		<text>Иди с Зубом побазарь, он типа за барыгу на нашей базе. Он те работу быро найдет.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_9">
		<text>Ага, есть одна работа. Топай на запад. Потом ещё на запад. И сюда больше не возвращайся.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_10">
		<text>Я не в курсе.</text>
	</string>	
	<string id="dm_job_11">
		<text>У Новикова спроси, ему всё инструменты нужны.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_12">
		<text>С Барменом или Петренко поговори, они чего-нибудь предложат.</text>
	</string>
<!-- TIPS -->
	<string id="dm_tips_general_1">
		<text>Расскажешь что-нибудь полезное?</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_general_2">
		<text>Может, советом поделишься?</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_general_3">
		<text>Расскажи что-нибудь полезное.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_0">
		<text>Нечего мне тебе посоветовать.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_1">
		<text>Если хочешь кого-то убить - стреляй в голову. Не зависимо от снаряги врага, если он, конечно, не в экзоскелете.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_2">
		<text>Если хочешь выкурить врага из укрытия, используй гранату. А лучше две. Увидев рядом с собой лимончик, он галопом выбежит на открытое пространство.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_3">
		<text>Не забывай, что из двуствольных ружей можно выстрелить дуплетом. Имей в виду, если столкнешься с кровососом.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_4">
		<text>Всегда носи с собой пистолет, на случай если закончатся патроны к основному оружию. Они лёгкие, удобные и могут с пары выстрелов положить кого-нибудь в лёгкой броне.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_5">
		<text>Если хочешь бесшумно и безопасно кого-то убить, бери с собой снайперскую винтовку. С глушителем, желательно. Пока они тебя будут повсюду искать, ты уже несколько раз успеешь ретироваться.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_6">
		<text>Не стреляй на бегу - только патроны потратишь. Лучше найди себе какое-нибудь укрытие и веди огонь оттуда - будешь стрелять намного точнее.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_7">
		<text>Держи свою снарягу в хорошем состоянии и посещай время от времени механика, если не хочешь ходить в дырявом бронике или чтоб твоё оружие заклинило в самый неподходящий момент.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_8">
		<text>Когда я недавно зашёл к технику, он отказался чинить мою снарягу. Говорил, мол инструментов у него нет, принеси, мол, сначала. Я ему что, мальчик на побегушках?!</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_9">
		<text>Видел когда-нибудь, что происходит с теми, кто не успел прятаться от выброса? Я видел... Лучше бы не видел.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_10">
		<text>Недавно чуть ноги не потерял. Во время ходки наставил мин, чтобы прикрыть свою задницу, а на обратном пути забыл о них. Хорошо хоть плоть передо мной пробежала да подорвалась, так бы гаплык сразу же был. Да... не придумали ещё мин, не взрывающихся под хозяином.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_11">
		<text>Если торговец не предлагает работу, это не значит, что её нет. Можешь чем-нибудь помочь обычным сталкерам, ну или за артефактами поохотиться.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_12">
		<text>Медикаменты здесь на вес золота. Ненужных препаратов тут нет, все они могут пригодиться, вдруг ты контролёра внезапно встретишь, или выброс накроет в чистом поле?</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_13">
		<text>Всегда носи с собой пару дополнительных магазинов, даже если думаешь, что они не понадобятся. Лучше поносить пару лишних килограмм, чем потом отбиваться от орд мутантов одним ножом.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_14">
		<text>Артефакты теперь так легко не найдёшь. Раньше-то они прям на дороге валялись, единственное надо было их из поля аномалий умудриться вытащить, а теперь без приборов специальных хрен что найдёшь. И стоят эти фигни немерено, да ещё и пикают так, что на всю округу слышно. Хотя бы цены на арты повысились, и то радует.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_15">
		<text>Не будь идиотом, не беги прямо в аномалию. Лучше пусть она съест болт, чем тебя, верно?</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_16">
		<text>Всегда носи с собой достаточно еды, с голодухи воевать совсем не дело. Война войной, а обед по расписанию, понял?</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_17">
		<text>Постарайся не посеять свой КПК. Его тут не только для понтов носят, в нем есть всё, что нужно сталкеру - карта, чтоб в Зоне не заблудиться, журнал, где склеротики могут записывать полученные задания, и какая-никакая инфа о пользователе, чтоб когда ты скопытишься, проходящий мимо твоей тушки сталкер мог оповестить остальных о твоей гибели и тем самым спасти их от повторения твоей участи.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_18">
		<text>Прячь ствол, если хочешь с кем-то поговорить. Сам понимаешь, здесь люди нервные, не любят когда им оружием в лицо тычут.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_19">
		<text>Всегда бери с собой в ходку пару банок энергетика. В Зоне особо не поспишь, а воевать со слипающимися глазами - последнее дело.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_20">
		<text>Будут деньги - купи шлем или комбез со встроенным ПНВ. Он позволяет видеть намного лучше и дальше, и не выдаёт твою позицию, в отличие от фонарика.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_21">
		<text>Пока ты ищешь артефакты, мутанты с бандитами никуда не деваются. В свободную руку возьми лучше пистолет, если жить охота. Мало ли что может случиться.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_22">
		<text>В дальний рейд нужно идти выспавшимся. Лучше хорошенько поспать перед ходкой, чем потом засыпать на каждом шагу и глотать один за одним энергетики. </text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_23">
		<text>Будь осторожней с артефактами, не все из них имеют только хорошие свойства. Большинство обычно радиоактивно, так что если у тебя нет подходящей защиты, дважды подумай, прежде чем поднимать его.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_24">
		<text>Нож на самом деле весьма полезное оружие. С помощью него можно не только бесшумно устранить врага, но и вскрывать разные ящики, в которых может храниться что-то ценное.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_25">
		<text>Не носи на себе слишком много дерьма, большой рюкзак только делает тебя менее мобильным и заставляет быстрее уставать. Лучше отложи лишнее барахло в тайнике для лучших времён, или продай торговцу.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_26">
		<text>Некоторые торговцы специализируются только на определённом виде товаров, то бишь продают только что-то одно, но лучшего качества. Нужны не просроченные медикаменты - топай к медику. Не хочешь травануться паленкой - иди в бар, понял?</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_27">
		<text>Аномалии, как и артефакты, меняют своё расположение после выбросов. Имей в виду, когда в следующий раз будешь пробиваться через ранее разведанное поле аномалий.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_28">
		<text>Зона живет своей жизнью, сталкер. Если ты перебил мутантов в определённом месте, будь уверен, что на обратном пути ты встретишь там кого посерьёзнее.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_29">
		<text>Если облучился, а антирада с собой нет - тяпни водки. Она не так эффективна как антирад, но какую-то часть радиации снимет.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_30">
		<text>Спроси кого-нибудь другого.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_31">
		<text>В Зоне не только на артефактах заработать можно, имей ввиду, что мародёрство тут тоже процветает, хех. Если найдёшь на трупе не совсем конченный ствол, или патроны лишние - продай торговцу какому. Много не дадут, конечно, но на пузырь хватит.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_32">
		<text>Не строй из себя терминатора, Зона таких не любит. Вместо того, чтоб нестись напролом, подкрадись к врагам с тыла и незаметно перебей по одному. Так у тебя меньше шансов напороться на пулю.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_33">
		<text>Не цепляй кучу дерьма на своё оружие, если не собираешься его использовать - только пушку утяжелишь, а пользы никакой. Вот например, на кой чёрт тебе подствольник, если гранат для него нет? Попонтоваться? Такие здесь обычно долго не живут.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_34">
		<text>Не трать патроны понапрасну. От живучих, но неповоротливых мутантов проще убежать, а всякую мелочь вроде тушканов можно и ногой задавить.</text>
	</string>
	<string id="dm_tips_35">
		<text>Если уж решил укрыться от вражеского огня, выбирай укрытие получше. Трухлявая колода, или жестяной лист - не самое надёжное укрытие, понял?</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_36">
		<text>Всегда носи с собой пару бинтов. Если подстрелят, истекая кровью далеко ты не уйдёшь.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_37">
		<text>Если нужны инструменты для модификации оружия или костюма, советую побывать у  Сидоровича. Он даст координаты за наличные или после выполнения определённой работы. Больше шансов найти оборудование в тайниках, а не снять с трупа какого-то бандита.</text>
	</string>	
	<string id="dm_tips_38">
		<text>Обращай внимание на радиопереговоры, это чертовски хороший способ выяснить, что происходит в окрестностях. Можно оказать помощь в перестрелке или в схватке с мутантами.</text>
	</string>
<!-- Wounded -->
	<string id="dm_wounded_general">
		<text>Помоги!</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_medkit">
		<text>Держи аптечку.</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_sorry">
		<text>Прости, у меня нет аптечки.</text>
	</string>
	
	<string id="dm_psy_wounded_medkit">
		<text>Приди в себя!</text>
	</string>
	<string id="dm_psy_wounded_sorry">
		<text>Извини, я не могу тебе помочь.</text>
	</string>
	<!-- Wounded -->
	<string id="dm_psy_wounded">
		<text>По..мо..ги, моя голова!</text>
	</string>

	<string id="dm_traveler_bye">
		<text>Ну, бывай.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_what_are_you_doing">
		<text>Чем сейчас занимаешься?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_can_i_go_with_you">
		<text>Возьмёшь с собой?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_yes">
		<text>Конечно. В компании всегда веселее.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_no">
		<text>Нет, извини. Я уж лучше своей дорогой.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_go_with_squad">
		<text>Тогда пойдём.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_take_me_to">
		<text>Мне кое-куда нужно... проведёшь за вознаграждение?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_where_do_you_want">
		<text>Без проблем. Куда тебя отвести, выбирай.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_agree">
		<text>Согласен. Пойдём.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_refuse">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_i_cant_travel">
		<text>Не до того: своих дел хватает.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_1">
		<text>Да так, отдыхаю просто.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_2">
		<text>Ничем. Расслабляюсь потихоньку.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_3">
		<text>А на что это смахивает? Бездельничаю я...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_monster">
		<text>Мутантов выслеживаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_bandit">
		<text>Иду по следу подонков одних. Гопники, мать их так...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_killer">
		<text>Наёмников выслеживаю... те ещё сволочи!</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_monolith">
		<text>Вышел на след отряда фанатиков... ну этих, «монолитовцев».</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_zombied">
		<text>Зомбированных преследую. И развелось же этих бедолаг!..</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_travel_cost">
		<text>Хорошо. Это обойдётся тебе в</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_dont_go_with_squad">
		<text>Знаешь, я передумал.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_has_no_money">
		<text>У меня столько нет.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_doing_nothing_1">
		<text>Да в общем-то ничем.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_monster">
		<text>По следу мутантов иду. Обнаглели они, надо бы приструнить маленько.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_bandit">
		<text>Местную гопоту преследую, нужно пообщаться с ними.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_killer">
		<text>Иду за наёмниками. Надо им отплатить за прошлое.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_monolith">
		<text>За этими шизиками «монолитовцами» иду.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_duty">
		<text>«Должники» где-то тут тусят, их и выслеживаю.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_doing_nothing_1">
		<text>Да ищем кое-какое оружие для ходки. Так же нужно побольше патронов раздобыть, чтобы справиться с контрактом.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_monster">
		<text>Преследую мутантов, надо зачистить местность от этих тварей.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_bandit">
		<text>У меня задание - преследую отряд бандитов.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_killer">
		<text>Моя цель - наёмники. Иду по следу их отряда.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_monolith">
		<text>Преследую отряд «монолитовцев».</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_freedom">
		<text>Шваль эту обкуренную преследую. «Свобода», так её и разэтак...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_1">
		<text>Занимаюсь поиском артефактов.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_2">
		<text>Да уж не грибы собираю... артефакты смотрю.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_3">
		<text>Артефакты ищу.</text>
	</string>


<!-------- Technician --->
	<string id="st_mechanic_query_items">
		<text>Моя снаряга уже готова?</text>
	</string>
	<string id="st_mechanic_repair_done">
		<text>Да, держи.</text>
	</string>
		<string id="st_mechanic_repair_not_done">
		<text>Ещё нет, зайди позже.</text>
	</string>
<!-------- Surrender --->
	<string id="st_surrender_victim">
		<text>Сдаюсь, не стреляй.</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_query_victim_1">
		<text>Мне нужна информация - тайники, схроны, планируемые засады, всё что угодно. Скажешь - отпущу.</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_query_victim_2">
		<text>Где ты прячешь снарягу? Говори! И, может быть, я тебя отпущу.</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_query_victim_3">
		<text>Держи аптечку, но ствол твой я заберу.</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_query_victim_4">
		<text>Мне обещали награду за твою голову. Что скажешь напоследок?</text>
	</string>

	<string id="st_surrender_actor_1">
		<text>Так и быть, живи.</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_actor_2">
		<text>Удачи...</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_actor_3">
		<text>Пора с тобой кончать.</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_1">
		<text>Ладно, ладно, только не убивай!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_2">
		<text>Чёрт! Ладно!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_3">
		<text>Мужик, не убивай, я всё скажу!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_4">
		<text>Прошу, не убивай! Возьми мой КПК! В нем есть всё, что тебе нужно!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_5">
		<text>Хрен тебе!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_6">
		<text>Спасибо!</text>
	</string>
	
	<string id="st_surrender_victim_answer_default_bounty_1">
		<text>Ладно, ладно, только не убивай!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_default_bounty_2">
		<text>Чёрт! Ладно!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_default_bounty_3">
		<text>Мужик, не убивай, я всё скажу!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_default_bounty_4">
		<text>Прошу, не убивай! Возьми мой КПК! В нем есть всё, что тебе нужно!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_default_bounty_5">
		<text>Хрен тебе!</text>
	</string>
	
	<string id="st_surrender_victim_answer_esc_m_trader_bounty_1">
		<text>Тебя Сидорович прислал, так ведь? Сволочь старая... Чего ты хочешь?! Денег? Вот, держи мой КПК и деньги, только не убивай!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_esc_m_trader_bounty_2">
		<text>Ты вообще знаешь за что меня заказали? Тебе что, вообще насрать?!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_esc_m_trader_bounty_3">
		<text>Да пошёл ты!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_esc_m_trader_bounty_4">
		<text>Ну так убей меня! Чего ты ждёшь?!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_esc_m_trader_bounty_5">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_zat_b7_bandit_boss_sultan_bounty_1">
		<text>Тебя Султан прислал, так ведь? Ублюдок ссаный... Чего ты хочешь?! Денег? Вот, держи мой КПК и деньги, только не убивай!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_zat_b7_bandit_boss_sultan_bounty_2">
		<text>Засранец бездушный! Ты вообще знаешь за что меня заказали? Тебе что, вообще насрать?! Чтоб ты сдох, Султан!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_zat_b7_bandit_boss_sultan_bounty_3">
		<text>Да пошёл ты!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_zat_b7_bandit_boss_sultan_bounty_4">
		<text>Ну так убей меня! Чего ты ждёшь?!</text>
	</string>
	<string id="st_surrender_victim_answer_zat_b7_bandit_boss_sultan_bounty_5">
		<text>...</text>
	</string>


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- PDA BROKER DIALOG STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.9
	<!--	October 30, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<string id="st_drx_broker_finish_1">
		<text>Я куплю это.</text>
	</string>
	<string id="st_drx_broker_finish_2">
		<text>Хорошо, я возьму это.</text>
	</string>
	<string id="st_drx_broker_finish_3">
		<text>Подходит, беру.</text>
	</string>

	<string id="st_broker_query">
		<text>У меня есть кое-какая информация. Интересно?</text>
	</string>
	<string id="st_broker_query_more">
		<text>У меня есть ещё кое-что, что тебя заинтересует.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_query_pda">
		<text>Я нашёл КПК, там может быть полезная инфа.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_query_pdas">
		<text>Я нашёл %s КПК, в них может быть что-то полезное.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_query_valuable">
		<text>Думаю, тебя заинтересует...</text>
	</string>
	<string id="st_broker_trade_valuable">
		<text>Хм, %s, очень ценно. Я заинтересован.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_give_pda">
		<text>Вот, держи.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_start_1">
		<text>Ну давай посмотрим.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_start_2">
		<text>Не трать моё время, что там у тебя?</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_start_3">
		<text>Надеюсь там правда что-то важное, иначе ты зря тратишь моё время.</text>
	</string>
		<string id="st_broker_npc_answer_pda_query">
		<text>Ладно, давай посмотрю.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_1">
		<text>Ничего.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_2">
		<text>Пара тайников.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_3">
		<text>Контакты местных наркодиллеров.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_4">
		<text>Журнал.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_5">
		<text>Координаты тайника.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_6">
		<text>Одна херня.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_7">
		<text>Ничего интересного.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_8">
		<text>Пара полезных контактов.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_9">
		<text>Фигня, но кто-нибудь может купить.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_10">
		<text>В основном хрень, но покупатель найдётся.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_11">
		<text>Что-то есть.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_12">
		<text>Список паролей.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_13">
		<text>О, банковские реквизиты.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_14">
		<text>Пустой.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_15">
		<text>Инфа о предстоящей сходке.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_16">
		<text>Наблюдения за местной флорой.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_17">
		<text>Ничего, кроме одной забавной игры.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_18">
		<text>Наблюдения за плотями</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_19">
		<text>Наблюдения за кабанами.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_common_20">
		<text>Данные о «каруселях».</text>
	</string>

	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_1">
		<text>Я знаю пару людей, которые бы это купили.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_2">
		<text>Фото, как свободовец пытается присунуть кровососу.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_3">
		<text>Контакты наркоторговца.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_4">
		<text>Зашифрован. Может быть ценным.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_5">
		<text>Координаты тайников.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_6">
		<text>Зашифрован.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_7">
		<text>Дневник какого-то поехавшего.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_8">
		<text>Пара полезных контактов.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_9">
		<text>Маршруты контрабандистов.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_10">
		<text>Думаю, на этот покупатель найдётся.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_11">
		<text>Полезная инфа.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_12">
		<text>Банковские реквизиты.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_13">
		<text>Тут говорится о встрече «Долга» с местной бандой мародёров.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_14">
		<text>Координаты склада группировки.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_15">
		<text>Инфа о предстоящей засаде.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_16">
		<text>Информация о крысах и хомяках.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_17">
		<text>Короткий маршрут через Рыжий Лес.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_18">
		<text>Какие-то видео с дельфинами... Ничего интересного.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_19">
		<text>Информация о разных аномалиях.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_uncommon_20">
		<text>История чата одного из закрытых каналов, может, найдётся что-то полезное.</text>
	</string>

	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_1">
		<text>Ого, компромат на Бороду.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_2">
		<text>Координаты чьего-то схрона, пригодится.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_3">
		<text>Ого! На этом есть инфа про сотрудничество вояк с контрабандистами.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_4">
		<text>Зашифрован, может быть ценным. Я беру.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_5">
		<text>Координаты тайника.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_6">
		<text>Зашифрован. Если зашифрован, значит есть что прятать. Я возьму.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_7">
		<text>Информация о «Долге»... Свободовцам может пригодиться.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_8">
		<text>Банковские счета и данные о кредитке.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_9">
		<text>Предполагаемое местонахождение Оазиса.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_10">
		<text>На этот покупатель точно найдётся.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_11">
		<text>Немного полезной инфы.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_12">
		<text>Незашифрованные пароли и данные о кредитке.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_13">
		<text>Инфа о встрече наёмников с местным ворьём.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_14">
		<text>Координаты склада группировки.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_15">
		<text>Инфа о намечающейся через пару дней сходке.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_16">
		<text>Карты! Детальнейшие карты местности! Вот это удача!</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_17">
		<text>Информация о безопасном маршруте через поля аномалий.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_18">
		<text>Инфа о схроне группировки.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_19">
		<text>Учёным это пригодится.</text>
	</string>
	<string id="st_broker_npc_about_pda_rare_20">
		<text>Что за?.. Тут написано только «Убить Стрелка».</text>
	</string>

	<string id="st_broker_npc_about_pda_bonus_coords">
		<text>В добавок держи координаты пары тайников, которые мне не пригодятся:</text>
	</string>
<!-- TASK -->
	<string id="st_ordered_task_query">
		<text>Мне нужна работа. Есть что на примете?</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_query_1">
		<text>Есть какое-либо дело для меня?</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_query_2">
		<text>Есть какая работёнка?</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_query_3">
		<text>Слушай, я подзаработать хочу. Есть что-нибудь?</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_query_4">
		<text>Может есть какое-нибудь дельце для меня?</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_query_5">
		<text>Мне бы денег заработать. Может работёнка есть?</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_query_finished">
		<text>Задание выполнено.</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_query_finished_1">
		<text>Сделал то, что ты просил.</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_query_finished_2">
		<text>Дело сделано, давай причитающееся.</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_query_finished_3">
		<text>Готово, заказ доставлен.</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_query_finished_4">
		<text>Выполнил твоё задание.</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_query_finished_5">
		<text>Ну, работа выполнена.</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_not_given_task">
		<text>Чего? Ты ещё не сделал всё, о чем я просил.</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_accept">
		<text>Я берусь.</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_next_1">
		<text>Есть что-нибудь ещё?</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_next_2">
		<text>Мне бы другое что-нибудь.</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_next_3">
		<text>Может другая работа есть?</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_next_4">
		<text>Не, так не пойдёт, есть другие задания?</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_next_5">
		<text>Давай другое что-нибудь предложи.</text>
	</string>
	<string id="st_accepted_task_1">
		<text>Ну вот и ладушки. Приходи, когда выполнишь.</text>
	</string>
	<string id="st_accepted_task_2">
		<text>Возвращайся, как сделаешь. Удачи.</text>
	</string>
	<string id="st_accepted_task_3">
		<text>Давай, жду тебя.</text>
	</string>	
	<string id="st_accepted_task_4">
		<text>Ну, награда ждёт героя, хех. Давай, удачи.</text>
	</string>
	<string id="st_accepted_task_5">
		<text>Ладно, смотри не оплошай. Удачи.</text>
	</string>
	<string id="st_default_task_finished_1">
		<text>Спасибо. Вот твоя награда:</text>
	</string>
	<string id="st_default_task_finished_2">
		<text>Спасибо, что помог. Вот, как и обещал:</text>
	</string>
	<string id="st_default_task_finished_3">
		<text>Хорошо, вот твоя награда:</text>
	</string>
	<string id="st_no_available_task">
		<text>Пока ничего.</text>
	</string>
	<string id="st_no_available_task_1">
		<text>Нет ничего.</text>
	</string>
	<string id="st_no_available_task_2">
		<text>Уже разобрали всю работу.</text>
	</string>
	<string id="st_no_available_task_3">
		<text>Пока что нет, но завтра точно будет.</text>
	</string>
	<string id="st_no_available_task_4">
		<text>Отстань мужик, мне работа самому нужна.</text>
	</string>
	<string id="st_no_available_task_5">
		<text>Сталкер, отвали.</text>
	</string>
	<string id="st_skipped_tasks_1">
		<text>Да чего ты от меня хочешь? Я тебе уже предлагал работу.</text>
	</string>
	<string id="st_skipped_tasks_2">
		<text>С памятью проблемы? Ты отказался от того что я предлагал.</text>
	</string>
	<string id="st_skipped_tasks_3">
		<text>Мужик, ты меня уже заманал.</text>
	</string>
	<string id="st_skipped_tasks_4">
		<text>Слыш, тебе то не нравится, это не нравится, лучше вали отсюда по-хорошему, лады?</text>
	</string>
	<string id="st_skipped_tasks_5">
		<text>Не хотел раньше? Ну и не получишь работы, проваливай.</text>
	</string>
	<string id="st_about_fetch_task_default">
		<text>Эмм... Не помню, что хотел сказать...</text>
	</string>
	<string id="st_return_for_reward">
		<text>Вернуться за наградой.</text>
	</string>
	<string id="st_nevermind">
		<text>Хотя ладно, забудь. Приходи позже.</text>
	</string>

	<!-- Task Cancelling -->
	<string id="dm_universal_actor_exit_sorry">
		<text>К сожалению, я не могу помочь.</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_query_cancel">
		<text>Я не смог завершить работу.</text>
	</string>
	<string id="st_task_none_active">
		<text>Что за работа?</text>
	</string>
	<string id="st_ordered_task_query_cancel_next_job">
		<text>Нет, я всё ещё работаю над этим.</text>
	</string>
	<string id="st_task_default_excuse_cancel_job">
		<text>Да, я занят другим делом.</text>
	</string>
	<string id="st_default_task_cancel_1">
		<text>Я разочарован.</text>
	</string>
	<string id="st_default_task_cancel_2">
		<text>Что? Я был о тебе лучшего мнения.</text>
	</string>
	<string id="st_default_task_cancel_3">
		<text>Я думаю, что это то, что я и должен был ожидать от новичка.</text>
	</string>

	<!-- Repair -->
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_1">
		<text>%s? Будет готово через %s минут. Тогда и приходи.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_2">
		<text>Какая? %s? Практически, зайди через %s минут.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_3">
		<text>А, отвали! Дай похмелиться сначала.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_4">
		<text>А что у тебя? %s? Загляни через час и %s минут, как раз похмелиться успею.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_5">
		<text>Ох, с такого бодуна хрен что сделаешь... Через час заходи.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_6">
		<text>Чего?.. Чёрт, а я и забыл совсем про твою снарягу. Приходи через час и %s минут.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_7">
		<text>Какая именно, %s? Зайди через час и %s минут.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_8">
		<text>Какая снаряга, %s? Тогда заходи через %s часов и %s минут.</text>
	</string>
	<string id="st_inventory_upgrade_reply_9">
		<text>Почти.</text>
	</string>
	<string id="st_task_placement">
		<text>Могу примерное месторасположение примерное указать: локация&#xA0;</text>
	</string>
	<string id="st_task_placement_1">
		<text>Ну чего тут ещё рассказывать... Могу месторасположение примерное сказать: локация&#xA0;</text>
	</string>
	<string id="st_task_placement_2">
		<text>Поподробнее? Так, ну примерное местонахождение -&#xA0;</text>
	</string>
	<string id="st_task_placement_3">
		<text>Можно и больше подробностей. Могу сказать где находится -&#xA0;</text>
	</string>
	<string id="st_task_placement_4">
		<text>Так, ну сориентировать приблизительно могу. Локация -&#xA0;</text>
	</string>
	<string id="st_task_placement_5">
		<text>Знаю разве то, что локация -&#xA0;</text>
	</string>
	<string id="st_task_placement_no_more_1">
		<text>Ещё смотри сюда, немного инфы с моего КПК:</text>
	</string>
	<string id="st_task_placement_no_more_2">
		<text>Так, могу показать информацию, которую в своём КПК схоронил. Гляди:</text>
	</string>
	<string id="st_task_placement_no_more_3">
		<text>Есть у меня ещё кое-какие подробности в моём КПК, смотри:</text>
	</string>
	<string id="st_task_placement_no_more_4">
		<text>Вот, посмотри, чуть больше конкретики в моём КПК:</text>
	</string>
	<string id="st_task_placement_no_more_5">
		<text>И ещё, гляди в мой КПК, я там полезную инфу храню:</text>
	</string>
	<string id="st_task_placement_nothing">
		<text>Я рассказал тебе всё что знал.</text>
	</string>
	<string id="st_task_placement_nothing_1">
		<text>Да нечего мне больше рассказать.</text>
	</string>
	<string id="st_task_placement_nothing_2">
		<text>Чего ещё поподробнее? Уже и так всё сказал.</text>
	</string>
	<string id="st_task_placement_nothing_3">
		<text>Куда ещё подробнее? Уже рассказал всё.</text>
	</string>
	<string id="st_task_placement_nothing_4">
		<text>Я уже всё рассказал.</text>
	</string>
	<string id="st_task_placement_nothing_5">
		<text>Нечего больше мне сказать.</text>
	</string>
	<string id="st_camp_member">
		<text>Находится в лагере</text>
	</string>
	<string id="st_camp_member_mutant">
		<text>Находится в логове</text>
	</string>
	<string id="st_task_money_1">
		<text>. Значит если конкретнее, то надо забрать сумму в размере&#xA0;</text>
	</string>
	<string id="st_task_money_2">
		<text>. Так, должок за ним -&#xA0;</text>
	</string>
	<string id="st_task_money_3">
		<text>. Всего должен он мне&#xA0;</text>
	</string>
	<string id="st_task_money_4">
		<text>. За ним недоимка -&#xA0;</text>
	</string>
	<string id="st_task_money_5">
		<text>. Ну и поконкретнее - недоимочка за ним в&#xA0;</text>
	</string>
	<string id="st_task_money_no_more_1">
		<text>UAH. Ну вот как бы и всё. Берёшься? Ещё вот в КПК мой загляни, это его профиль:</text>
	</string>
	<string id="st_task_money_no_more_2">
		<text>UAH. Вроде всё сказал. Ну, интересует? Во, гляди в мой КПК, инфа полезная:</text>
	</string>
	<string id="st_task_money_no_more_3">
		<text>UAH. Так, вот ещё... А, это другое, перепутал. Короче всё уже рассказал. Посмотри ещё в КПК мой, вот:</text>
	</string>
	<string id="st_task_money_no_more_4">
		<text>UAH. Ну и его профиль с инфой в КПК, достал из проверенных источников:</text>
	</string>
	<string id="st_task_money_no_more_5">
		<text>UAH. Да вроде больше и нечего добавить. И, чуть не забыл, глянь в мой КПК:</text>
	</string>
	<string id="st_debt_task_dialog_start_1">
		<text>Эй, мужик, ты деньжат кое-кому должен, забыл?</text>
	</string>
	<string id="st_debt_task_dialog_start_2">
		<text>Слушай, мы ведь не хотим никому проблем, так? Ты ведь хочешь, чтобы твой залог был в порядке? Ну так бабло обещанное гони тогда.</text>
	</string>
	<string id="st_debt_task_dialog_start_3">
		<text>Слышь, ты когда хвосты вернёшь честным людям? Тебе в долг деньги дают, так ты ещё и крысишь? Это зона, братан, раз-два и мёртв. Верни всё по-хорошему.</text>
	</string>
	<string id="st_debt_task_dialog_start_4">
		<text>Мужик, я разве что могу сказать, что ты попал. Серьёзные люди отправили меня к тебе за баблом обещанным. Пришло время отдавать долги, или хуже будет.</text>
	</string>
	<string id="st_debt_task_dialog_start_5">
		<text>Братан, ты попал. Я от авторитетных и честных людей к тебе приплёлся. Они передают, что если ты не передашь им неуплату, то тебя кончат.</text>
	</string>
	<string id="st_debt_task_dialog_good_1">
		<text>Да не кипятись, я и сам уже собирался отдать. Вот, держи, мне проблем лишних не нужно. Дай только я номер твоего КПК кредитодателю скину, знаешь, мало ли... Всё, удачи.</text>
	</string>
	<string id="st_debt_task_dialog_good_2">
		<text>Постой, не гони коней. Клянусь, сам вот уже шёл отдавать всё, да с процентами. Раз ты тут - бери, всё бери. Только ты не обижайся, но номер твоего КПК займодавцу отправлю. Донеси их в сохранности.</text>
	</string>
	<string id="st_debt_task_dialog_good_3">
		<text>Говно вопрос! Во, держи. Но номерок твоего КПК я займодавцу кину, на всякий случай. Смотри не потеряй, коллектор.</text>
	</string>
	<string id="st_debt_task_dialog_good_4">
		<text>Без проблем, мне мазы иметь тёрки с заёмщиками нет, но номерок твоего КПК им я пошлю. Возьми. Если бабло не попадёт куда нужно - будут проблемы не у меня.</text>
	</string>
	<string id="st_debt_task_dialog_good_5">
		<text>Да... Всё отдам, бери. Только я на честное слово положится не могу, твой пин скину заёмщику. Если деньги пропадут - пиши пропало.</text>
	</string>
	<string id="st_debt_task_dialog_bad_1">
		<text>Чего? Ты кто такой вообще? Слышь, проваливай, пока я тебе в тыкву не настучал.</text>
	</string>
	<string id="st_debt_task_dialog_bad_2">
		<text>Да чего ты мне тут, салабон, втираешь? Твоя работа - по Кордону побираться, а не долги собирать, у тебя на лбу написано. Вали на хрен.</text>
	</string>
	<string id="st_debt_task_dialog_bad_3">
		<text>Какие деньги, что ты мне загоняешь? Я ничего никому не должен. Катись колбаской, мужик.</text>
	</string>
	<string id="st_debt_task_dialog_bad_4">
		<text>А ты кто вообще такой? Мне плевать кто там и чё хочет. Проваливай, брателло.</text>
	</string>
	<string id="st_debt_task_dialog_bad_5">
		<text>Шо? Да шо ты, мудило, мне тут гонишь? Мотай отсюда, пока цел.</text>
	</string>
	<string id="st_debt_task_dialog_actor_bad_1">
		<text>Не, ну ты допрыгался, урод. Я тебя прямо сейчас тут застрелю, сечёшь?</text>
	</string>
	<string id="st_debt_task_dialog_actor_bad_2">
		<text>Я, сука, нетерпеливый. У меня ствол при себе, и тебя застрелить как собаку - как два пальца об асфальт, понял?</text>
	</string>
	<string id="st_debt_task_dialog_actor_bad_3">
		<text>Чего ты мне тут зубы заговариваешь? Тебе жить надоело, крыса паршивая? Я тебя кончу тут - никто и не почешется!</text>
	</string>
	<string id="st_debt_task_dialog_actor_bad_4">
		<text>Ну ты и дегенерат! У тебя что, жизней много? Ты думаешь тебя шлёпнуть тут мне чего-то стоит?</text>
	</string>
	<string id="st_debt_task_dialog_actor_bad_5">
		<text>Слышь, чмо чуханское, а если я тебя грохну тут, а? Деньги гони!</text>
	</string>
	<string id="st_debt_task_dialog_fight_1">
		<text>Я тебя сам сейчас урою, мудло!</text>
	</string>
	<string id="st_debt_task_dialog_fight_2">
		<text>Да ты внатуре рамсы попутал, я тебя сам сейчас кончу!</text>
	</string>
	<string id="st_debt_task_dialog_fight_3">
		<text>Мля, да я тебя сейчас закопаю!</text>
	</string>
	<string id="st_debt_task_dialog_fight_4">
		<text>Хреновый из тебя коллектор, посмотрю как полю зубами словишь!</text>
	</string>
	<string id="st_debt_task_dialog_fight_5">
		<text>Ну и лови отвальную, фраер!</text>
	</string>
	<string id="st_corpse_debtor_1">
		<text>Труп должника</text>
	</string>
	<string id="st_corpse_debtor_2">
		<text>Тело должника</text>
	</string>
	<string id="st_corpse_debtor_3">
		<text>Мёртвый должник</text>
	</string>
	<string id="st_corpse_debt_1">
		<text>Забран долг в размере</text>
	</string>
	<string id="st_corpse_debt_2">
		<text>Найден долг:</text>
	</string>
	<string id="st_corpse_debt_3">
		<text>Получен обещанный долг:</text>
	</string>
	<string id="st_debt_task_dialog_kill_1">
		<text>В следующий раз я тебя тут кончу как собаку! А может сделать это сейчас?</text>
	</string>
	<string id="st_debt_task_dialog_kill_2">
		<text>Так и сразу надо было! Будешь выпендриваться - застрелю, усёк? Скрылся нахрен отсюда!</text>
	</string>
	<string id="st_debt_task_dialog_kill_3">
		<text>Ну ты и козёл, конечно. В следующий раз... А может и следующего раза не будет, а?</text>
	</string>
	<string id="st_debt_task_dialog_kill_4">
		<text>Не, ну ты охреневший фраер. Ну-ка с глаз моих долой, если жизнь ещё дорога!</text>
	</string>
	<string id="st_debt_task_dialog_kill_5">
		<text>Короче, пока я добрый беги отсюда роняя кал, ты меня понял?</text>
	</string>
	<string id="st_debt_task_dialog_retreat_1">
		<text>Да чего ты так завёлся! Ладно, ладно, держи всё, только оставь меня в покое!</text>
	</string>
	<string id="st_debt_task_dialog_retreat_2">
		<text>Ты совсем псих! Бери всё, только не убивай меня, прошу!</text>
	</string>
	<string id="st_debt_task_dialog_retreat_3">
		<text>Да чего ты, только не губи меня! Всё отдам, брат, всё! Возьми и не трогай меня, ладно?</text>
	</string>
	<string id="st_debt_task_dialog_retreat_4">
		<text>Что ты... Не, ну ты только меня не убивай, ты чего? Всё держи, вот деньги, не губи за зря.</text>
	</string>
	<string id="st_debt_task_dialog_retreat_5">
		<text>Ну ладно тебе мужик, остынь! Бери бабло, только меня не трогай, хорошо?</text>
	</string>
	<string id="st_text_npc_giving_reward_1">
		<text>А, уже? Ну это хорошо, тебе деньги или чего-то интересное?</text>
	</string>
	<string id="st_text_npc_giving_reward_2">
		<text>Разумеется, могу отблагодарить деньгами или хабар какой-то, что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="st_text_npc_giving_reward_3">
		<text>Конечно, братан, могу дать деньги или какой-нибудь предмет в замен, что выбираешь?</text>
	</string>
	<string id="st_text_npc_giving_reward_4">
		<text>Отлично! Что тебе дать, деньги или что-то полезное?</text>
	</string>
	<string id="st_text_npc_giving_reward_5">
		<text>Ну ты шустрый, сейчас, тебе деньги или предпочтёшь что-то ценное?</text>
	</string>
	<string id="st_waiting_for_reward_1">
		<text>Деньги возьму.</text>
	</string>
	<string id="st_waiting_for_reward_2">
		<text>Я больше доверяю деньгам.</text>
	</string>
	<string id="st_waiting_for_reward_3">
		<text>Уговор был о награде налом.</text>
	</string>
	<string id="st_waiting_for_reward_4">
		<text>Деньги, только деньги.</text>
	</string>
	<string id="st_waiting_for_reward_5">
		<text>Давай мои деньги.</text>
	</string>
	<string id="st_dont_need_money_1">
		<text>Мне не нужны деньги. Давай взамен что-нибудь.</text>
	</string>
	<string id="st_dont_need_money_2">
		<text>Не, ты подожди, деньги-то мне не нужны. Дай так чего.</text>
	</string>
	<string id="st_dont_need_money_3">
		<text>Мужик, да нахрен мне твои копейки. Выкладывай чего другого.</text>
	</string>
	<string id="st_dont_need_money_4">
		<text>Эй, да не надобны мне твои гроши. Давай что-нибудь другое.</text>
	</string>
	<string id="st_dont_need_money_5">
		<text>Ты погоди, бабки мне не потребны. Чего-нибудь другое давай.</text>
	</string>
	<string id="st_text_task_no_money_1">
		<text>Не нужны? Ну как хочешь. Держи тогда вот это:</text>
	</string>
	<string id="st_text_task_no_money_2">
		<text>Дело твоё, могу только эту вещь дать взамен:</text>
	</string>
	<string id="st_text_task_no_money_3">
		<text>Во чудак, деньги ему не нужны. Ну бери тогда это:</text>
	</string>
	<string id="st_text_task_no_money_4">
		<text>Ну ты хорошо подумал? Ладно, возьми вот это тогда:</text>
	</string>
	<string id="st_text_task_no_money_5">
		<text>Хозяин - барин, дарю тогда тебе вот это:</text>
	</string>
	<string id="st_task_reward_1">
		<text>Наличными или шмотками отвалю тебе примерно&#xA0;</text>
	</string>
	<string id="st_task_reward_2">
		<text>В награду получишь валютой или чем-нибудь ещё в сумме около&#xA0;</text>
	</string>
	<string id="st_task_reward_3">
		<text>Если сделаешь работу, то отсыплю деньгами или чем-нибудь полезным в целом на&#xA0;</text>
	</string>
	<string id="st_task_reward_4">
		<text>Как сделаешь, то получишь лавэ деньгой или ещё чем-то в общем на&#xA0;</text>
	</string>
	<string id="st_task_reward_5">
		<text>В качестве гонорара отдам свои кровные или вещь какую-нибудь на сумму в&#xA0;</text>
	</string>
	<string id="st_fake_inv_1">
		<text>[logic]</text>
	</string>
	<string id="st_fake_inv_2">
		<text>cfg = scripts\inventory_box_fake.ltx</text>
	</string>
	<string id="st_universal_agree_1">
		<text>По рукам.</text>
	</string>
	<string id="st_universal_agree_2">
		<text>Идёт.</text>
	</string>
	<string id="st_universal_agree_3">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="st_universal_agree_4">
		<text>Давай.</text>
	</string>
	<string id="st_universal_agree_5">
		<text>Ну давай.</text>
	</string>
	<string id="st_one_piece">
		<text>&#xA0;штуку</text>
	</string>
	<string id="st_two_four_pieces">
		<text>&#xA0;штуки</text>
	</string>
	<string id="st_five_pieces">
		<text>&#xA0;штук</text>
	</string>
	<string id="st_package_task_dialog_start_1">
		<text>Тебе просили передать кое-что.</text>
	</string>
	<string id="st_package_task_dialog_start_2">
		<text>У меня для тебя передача от одного сталкера.</text>
	</string>
	<string id="st_package_task_dialog_start_3">
		<text>Меня послали принести тебе припасы.</text>
	</string>
	<string id="st_package_task_dialog_start_4">
		<text>Так, принимай товар.</text>
	</string>
	<string id="st_package_task_dialog_start_5">
		<text>Ну, вот твоя посылка, сам знаешь от кого.</text>
	</string>
	<string id="st_package_task_dialog_good_1">
		<text>Да, давно пора бы уже. Благодарю.</text>
	</string>
	<string id="st_package_task_dialog_good_2">
		<text>Давай быстрее, давно уже жду.</text>
	</string>
	<string id="st_package_task_dialog_good_3">
		<text>Ага, молоток, гони сюда мои сокровища.</text>
	</string>
	<string id="st_package_task_dialog_good_4">
		<text>Красава, во время принёс. Свои кровные заберёшь у него же.</text>
	</string>
	<string id="st_package_task_dialog_good_5">
		<text>Заждался я уже, ты быстрее донести не мог? Ладно, лавэ заберёшь там, где тебе работу и выдали.</text>
	</string>
	<string id="st_package_task_dialog_bad_1">
		<text>Ну и где она? Что-то я не вижу, давай доставай.</text>
	</string>
	<string id="st_package_task_dialog_bad_2">
		<text>Так сама посылка где? Потерял? Ну иди ищи теперь.</text>
	</string>
	<string id="st_package_task_dialog_bad_3">
		<text>Слыш, ты тут шутки шутить будешь? Или гони лавэ, или вали отсюда на хрен.</text>
	</string>
	<string id="st_package_task_dialog_bad_4">
		<text>Не мужик, так не пойдёт. Ты давай добро наше сначала найди.</text>
	</string>
	<string id="st_package_task_dialog_bad_5">
		<text>Ну и где она? Что-то я не вижу, давай доставай.</text>
	</string>	
	<string id="st_task_item_1">
		<text>&#xA0;- тебе нужно будет доставить&#xA0;</text>
	</string>
	<string id="st_task_item_2">
		<text>, да, вроде об этом речь шла, отнеси&#xA0;</text>
	</string>
	<string id="st_task_item_3">
		<text>&#xA0;- нужно притащить одному сталкеру&#xA0;</text>
	</string>
	<string id="st_task_item_4">
		<text>&#xA0;- нужно принести заказчику&#xA0;</text>
	</string>
	<string id="st_task_item_5">
		<text>&#xA0;нужно доставить&#xA0;</text>
	</string>
	<string id="st_task_weight_1">
		<text>, весом&#xA0;</text>
	</string>
	<string id="st_task_weight_2">
		<text>, весит это добро&#xA0;</text>
	</string>
	<string id="st_task_weight_3">
		<text>, общим весом&#xA0;</text>
	</string>
	<string id="st_task_weight_4">
		<text>, может быть тяжеловато для тебя будет, но вес&#xA0;</text>
	</string>
	<string id="st_task_weight_5">
		<text>, тяжесть груза будет&#xA0;</text>
	</string>
	<string id="st_task_volume_1">
		<text>&#xA0;и объёмом&#xA0;</text>
	</string>
	<string id="st_task_volume_2">
		<text>, общий объём -&#xA0;</text>
	</string>
	<string id="st_task_volume_3">
		<text>, габариты -&#xA0;</text>
	</string>
	<string id="st_task_volume_4">
		<text>, объём -&#xA0;</text>
	</string>
	<string id="st_task_volume_5">
		<text>, по размерам примерно&#xA0;</text>
	</string>
</string_table>