<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<string id="st_axe">
	<text>Axe</text>
</string>
<string id="st_axe_descr">
	<text>An axe is a tool that has been used for millennia to work with wood. In the Zone, stalkers use it to chop firewood and occasionally for killing large mutants. It is a formidable weapon in the hands of a skilled stalker.\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] Used for: %c[0,170,170,170]combat \n%c[0,109,117,7] • %c[default] Used for: %c[0,170,170,170]butchering any kind of animal \n%c[0,18,18,165] • %c[default] Used as: %c[0,170,170,170]a tool for setting up a tent (reusable)\n%c[255,238,153,26] • %c[default] Used for: %c[0,170,170,170]disassembling various gear such as boots and backpacks, as a secondary tool (reusable)</text>
</string>
<string id="st_axe2">
	<text>Firefighter Axe</text>
</string>
<string id="st_axe2_descr">
	<text>A firefighter axe is used for equipping fire shields and stands. In the Zone, stalkers use it to chop firewood and occasionally for killing large mutants. It is a formidable weapon in the hands of a skilled stalker.\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] Used for: %c[0,170,170,170]combat \n%c[0,109,117,7] • %c[default] Used for: %c[0,170,170,170]butchering any kind of animal \n%c[0,18,18,165] • %c[default] Used as: %c[0,170,170,170]a tool for setting up a tent (reusable)\n%c[255,238,153,26] • %c[default] Used for: %c[0,170,170,170]disassembling various gear such as boots and backpacks, as a secondary tool (reusable)</text>
</string>
<string id="st_axe3">
	<text>Hunting Axe</text>
</string>
<string id="st_axe3_descr">
	<text>A hunting axe is a tool that has been used for millennia to work with wood, as a weapon, and even as a ceremonial object. Axes come in many different shapes, but generally consist of a blade attached to a handle. In the Zone, an axe can mean both life and death.\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] Used for: %c[0,170,170,170]combat \n%c[0,109,117,7] • %c[default] Used for: %c[0,170,170,170]butchering mutant carcasses \n%c[0,18,18,165] • %c[default] Used as: %c[0,170,170,170]a tool for setting up a tent (reusable)\n%c[255,238,153,26] • %c[default] Used for: %c[0,170,170,170]disassembling various gear such as boots and backpacks, as a secondary tool (reusable)</text>
</string>
<string id="ammo-11.43x23-fmj">
    <text>.45 ACP Ammunition</text>
</string>
<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
    <text>.45 ACP</text>
</string>
<string id="ammo-11.43x23-fmj_descr">
    <text>The .45 ACP cartridge, also known as the .45 Auto, is a popular handgun round that has been in use for over a century. It features a large, heavy bullet with a relatively low velocity and a powerful stopping power. The .45 ACP is commonly used in self-defense and law enforcement applications, and is renowned for its accuracy and reliability.\n\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Armor penetration: %c[0,170,170,170]I\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Tissue damage: %c[0,170,170,170]medium</text>
</string>
	<string id="ammo-12.7x55-fmj">
		<text>Патроны 12,7x55 мм СЦ-130</text>
	</string>
	<string id="ammo-12.7x55-fmj_s">
		<text>12,7x55 СЦ-130</text>
	</string>
	<string id="ammo-12.7x55-fmj_descr">
		<text>12,7x55 мм СЦ-130 - российский винтовочный боеприпас с дозвуковой скоростью пули, созданный в ЦКИБ СОО для малошумного и беспламенного поражения защищённых целей и живой силы в тяжёлых бронежилетах на дальностях до 600 метров.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]очень сильное</text>
	</string>
	<string id="ammo_12.7x55_ap">
		<text>Патроны 12,7x55 мм СЦ-130 ВПС</text>
	</string>
	<string id="ammo_12.7x55_ap_s">
		<text>12,7x55 СЦ-130 ВПС</text>
	</string>
	<string id="ammo_12.7x55_ap_descr">
		<text>Крупнокалиберный снайперский патрон СЦ-130 ВПС (высокой пробивной способности) предназначен для поражения бесшумным выстрелом живой силы противника, защищённой тяжёлыми СИБ (5-6 уровня защиты по ГОСТ Р50744-95) на дальностях до 200 метров или находящейся за различными преградами (обшивка автомобиля, дверь, стекло, забор и т.д.) на дальности до 600 метров, а также для поражения легкобронированных и небронированных транспортных средств.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]V\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]очень сильное</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.92x33_fmj">
 		<text>Патроны 7.92x33 мм Mauser</text>
 	</string>
 	<string id="ammo-7.92x33_fmj_s">
 		<text>7.92x33 Mauser</text>
 	</string>
 	<string id="ammo-7.92x33_fmj_descr">
 		<text>Патрон 7,92x33 Mauser был принят на вооружение ещё в первой половине прошлого столетия Германской Империей, а затем Третьим Рейхом. Это был один из самых популярных патронов в период двух мировых войн. Однако, в наше время патрон прежде всего используется для охоты и спортивных состязаний.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]AIII\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	 </string>
	<string id="ammo-7.92x57_fmj">
 		<text>Патроны 7.92x57 мм ЦМ</text>
 	</string>
 	<string id="ammo-7.92x57_fmj_s">
 		<text>7.92x57 ЦМ</text>
 	</string>
 	<string id="ammo-7.92x57_fmj_descr">
 		<text>7,92x57 мм ЦМ - немецкий винтовочно-пулемётный унитарный патрон с гильзой бутылочной формы с невыступающей закраиной. Используемый главным образом для стрельбы на большие расстояния, этот патрон имеет более высокий качество, чем стандартный.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	 </string>
	<string id="ammo-7.62x51_fmj">
		<text>Патроны 7,62x51 мм НАТО</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x51_fmj_s">
		<text>7,62x51 НАТО</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x51_fmj_descr">
		<text>7,62x51 НАТО - армейский вариант патрона .308, который использовался силами НАТО в качестве стандартного, пока в 70-х годах во время войны во Вьетнаме не были введены боеприпасы калибра 5,56 мм. В настоящее время эти патроны чаще всего применяются наёмниками во всём мире. 7,62x51 - типичный калибр для ручных пулемётов, но также может быть использован в снайперских винтовках.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]III\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x51_ap">
		<text>Патроны 7,62x51 мм DU</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x51_ap_s">
		<text>7,62x51 DU</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x51_ap_descr">
    <text>Патроны калибра 7,62x51 с сердечником из обеднённого урана производятся и используются частными военными организациями во всём мире. Потребность в разработке DU-версии этого патрона возникла во время крупномасштабных секретных военных операций против наркокартелей в некоторых странах.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Патроны .45 ACP Hydra-shock</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>.45 Hydra-shock</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_descr">
		<text>Нестандартный тип патрона для калибра .45 ACP (11,43x23 мм) - полуоболочечная пуля с экспансивной выемкой и стальным сердечником. Этой комбинации полуоболочечной экспансивной и бронебойной пули свойственны как достоинства, так и недостатки обоих типов патронов.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]II\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]очень сильное</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-ap">
		<text>Патроны .45 DU</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-ap_s">
		<text>.45 DU</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-ap_descr">
		<text>Патрон с сердечником из обеднённого урана в калибре .45 ACP (11,43x23 мм). Со времени первого применения в боевых условиях, обеднённый уран был объектом широкой критики в международном сообществе - слухи о его вредном влиянии и радиационном отравлении были главной причиной в борьбе за запрет использования обеднённого урана. Сердечник пули самозатачивающийся, что позволяет применять её против бронированных целей. В момент проникновения в цель уран нагревается и наносит дополнительный урон ожогами, но этот процесс конечно не приводит к радиоактивному облучению. Данные боеприпасы активно используются только США, а менее эффективные версии иногда используются и в ряде других стран.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]выше среднего</text>
	</string>
	<string id="ammo-357-hp">
		<text>Патроны .357 HP</text>
	</string>
	<string id="ammo-357-hp_s">
		<text>.357 HP</text>
	</string>
	<string id="ammo-357-hp_descr">
		<text>.357 НР - патрон с экспансивной пулей. Предназначение таких патронов состоит в том, чтобы при попадании пуля замедлялась, уменьшая проникновение, но при этом вызывала большие внутренние повреждения тканей. \n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]выше среднего</text>
	</string>
	<string id="ammo-357-incendiary">
		<text>Патроны .357 Зажигательные</text>
	</string>
	<string id="ammo-357-incendiary_s">
		<text>.357 Зажигательные</text>
	</string>
	<string id="ammo-357-incendiary_descr">
		<text>В данном боеприпасе применяется фосфор для прожигания цели. Патроны с добавлением фосфора впервые были использованы во время Первой мировой войны. В настоящее время зажигательные боеприпасы применяются лишь небольшим количеством организаций, потому что не каждое оружие способно стрелять патронами такого типа. Эти боеприпасы, попавшие в Зону, имеют среднее качество и продаются по вполне умеренной цене. Не взрываются при попадании, но обеспечивают надёжное поражение цели.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IIIA\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]сильное\n \n%c[0,170,170,170]ОСОБЕННОСТЬ:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] трассирующий патрон</text>
	</string>
	<string id="ammo-338-lapua">
		<text>Патроны .338 Lapua Magnum</text>
	</string>
	<string id="ammo-338-lapua_s">
		<text>.338 Lapua Magnum</text>
	</string>
	<string id="ammo-338-lapua_descr">
		<text>.338 Lapua Magnum - специализированный патрон с бутылочной гильзой без выступающей закраины, разработанный для дальнобойных армейских снайперских винтовок. Войны в Ираке и Афганистане сделали эти проверенные в боях боеприпасы достаточно доступными. Боеприпас .338 Lapua Magnum является патроном двойного назначения: противопехотный и противотанковый, но противотанковый потенциал сильно ограничен.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]сильное</text>
	</string>
	<string id="ammo-338-du">
		<text>Патроны .338 DU</text>
	</string>
	<string id="ammo-338-du_s">
		<text>.338 DU</text>
	</string>
	<string id="ammo-338-du_descr">
		<text>.338 DU с сердечником из обеднённого урана основан на патроне .338 Lapua Magnum. Боеприпас был разработан для частных военных организаций, размещённых в Ираке, которым противостояли многочисленные бронированные цели, в основном танки, похищенные из Пакистана, и пехота в бронежилетах, проданных сочувствующими с Ближнего Востока. Чтобы остановить поставки современного оборудования повстанцам, три крупнейшие частные военные организации провели совместную операцию против торговцев и поставщиков оружия в Ираке и Таджикистане. Патрон .338 DU был разработан для борьбы с бронированными целями, участвующими при этой операции. Этот патрон чрезвычайно редок из-за торгового соглашения между компаниями, участвовавшими в его создании, но высоко ценится теми кто работает в военном частном секторе. \n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]V\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]сильное</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Патроны 12x70 Дробь</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>12x70 Дробь</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_descr">
		<text>Обычный патрон 12-го калибра, снаряжённый дробью диаметром 6 мм. На близких дистанциях обладает огромным убойным и останавливающим действием. Предназначен для стрельбы из гладкоствольного оружия и дробовиков.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]отсутствует\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]выше среднего\n \n%c[0,170,170,170]ОСОБЕННОСТЬ:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] разлетающееся облако дроби, малая эффективная дальность</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патроны 12x76 Жекан</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>12x76 Жекан</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_descr">
		<text>Патрон 12-го калибра с безоболочечной пулей. Обычно используется для охоты на крупных животных, но подходит и для других целей: его тяжёлая пуля не пробивает, а фактически продавливает бронежилеты.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]AIII\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart">
		<text>Патроны 12x76 Дротик</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_s">
		<text>12x76 Дротик</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_descr">
		<text>Патрон 12-го калибра с тяжёлой безоболочечной пулей. Обычно используется для охоты на крупных животных, но подходит и для других целей. Его тяжёлая пуля фактически продавливает бронежилеты.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]AIII\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Патроны 5,45x39 мм БП (7Н22)</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5,45x39 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_descr">
		<text>Армейский патрон 7Н22 калибра 5,45x39 мм с бронебойной пулей используется в автоматических винтовках многих стран-участниц Варшавского договора. Внутри пули находится бронебойный сердечник из инструментальной стали марки У12А. Эффективен против бронежилетов.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Патроны 5,45x39мм ПП (7Н10)</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5,45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_descr">
		<text>Армейский патрон 7Н10 калибра 5,45x39 мм с пулей повышенной пробиваемости используется в автоматических винтовках многих стран-участниц Варшавского договора. Благодаря уменьшению импульса отдачи и увеличению дальности прямого выстрела на 100 м, обеспечивает более высокую точность боя в сравнении со старым патроном калибра 7,62x39 мм.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]AIII\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Патроны 5,56x45 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5,56x45 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_descr">
		<text>Основной бронебойный патрон войск НАТО калибра 5,56х45 мм c повышенной пробивающей способностью, известный под индексом SS190/М855. Эффективен против бронежилетов. Широко используется в огнестрельном оружии армий и спецслужб стран Запада.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Патроны 5,56x45 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5,56x45</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_descr">
		<text>Табельный патрон войск стран НАТО калибра 5,56х45 мм для ведения прицельного огня очередями, разработанный на основе охотничьих патронов. Известен под индексом SS109. Обладает прекрасными баллистическими характеристиками.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]II\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]сильное\n \n%c[0,170,170,170]ОСОБЕННОСТЬ:\n \n%c[ui_red] • %c[default] пониженная пробивающая способность\n%c[0,93,0,116] • %c[default] увеличенная фрагментация в мягких тканях</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7n1">
		<text>Патроны 7,62x54 мм 7Н1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7n1_s">
		<text>7,62x54 7Н1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7n1_descr">
		<text>Снайперский патрон калибра 7,62x54 мм с комбинированным свинцово-стальным сердечником, специально разработанный для СВД. В отличие от пулемётного патрона, 7Н1 обеспечивает хорошую кучность и превосходные пробивные способности.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]сильное</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54_7n14">
		<text>Патроны 7,62x54 мм 7Н14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54_7n14_s">
		<text>7,62x54 7Н14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54_7n14_descr">
		<text>Специально разработанный модернизированный снайперский патрон 7,62х54 мм с бронебойной пулей СНБ. Пуля оснащена комбинированным сердечником из свинца и закалённой стали марки У12А, способной пробивать бронежилеты и небольшие преграды. В сравнении со стандартным патроном того же калибра имеет облегчённую хвостовую часть, что обеспечивает большую точность и улучшенные баллистические характеристики.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]V\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]сильное</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Патроны 7,62x54 мм 7Н26</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7,62x54 7Н26</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_descr">
		<text>Патрон с бронебойной пулей 7,62x54 мм БП (индекс 7Н26). Имеет в конструкции пули сердечник из закалённой инструментальной стали. Предназначена для поражения живой силы, находящейся за лёгкими броневыми укрытиями, на дальностях до 500 м. Мощный патрон для мощного оружия.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]сильное</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-pp">
		<text>Патроны 7,62x54 мм ПП с лентой</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-pp_s">
		<text>7,62x54 ПП с лентой</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-pp_descr">
		<text>Нерассыпная металлическая лента с недорогими бронебойными пулемётными патронами калибра 7,62х54 мм. В силу конструктивных особенностей непригодны для стрельбы из снайперских винтовок, поэтому используется в качестве боепитания пулемёта ПКМ. Этот патрон обладает повышенной мощностью и, благодаря стальному сердечнику, обладает очень хорошей пробивающей способностью. Мощный патрон для мощного оружия.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]сильное</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-r">
		<text>Патроны 7,62x54R</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-r_s">
		<text>7,62x54R</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-r_descr">
		<text>Недорогой патрон 7,62x54R винтовочного калибра, принятый на вооружение Российской Империи на рубеже 19-го века и продолжавший использоваться в СССР даже после окончания Великой Отечественной войны. Первоначально патрон был разработан для 7,62мм винтовок Мосина, очень популярных сейчас в Зоне. Несмотря на свою дешевизну, имеет неплохие пробивные характеристики, не уступая современным типам боеприпасов. Также может быть использован в качестве дешёвой альтернативы патронам для пулемёта ПКМ.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]III\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Патроны 9x18 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9x18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_descr">
		<text>Патрон с оболочечной пулей - со стальным сердечником и свинцовой рубашкой под металлической оболочкой. Обладает хорошим останавливающим действием, однако малоэффективен против бронежилетов.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]II\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]ниже среднего</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Патроны 9x18 мм +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9x18 +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_descr">
		<text>Патрон с пулей повышенного останавливающего действия 7Н16. Европейская маркировка +Р+ обозначает «очень высокое давление в стволе». По сравнению с обычным патроном скорость пули увеличена на 30%. Малоэффективен против бронежилетов.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]I\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]выше среднего</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-ap">
		<text>Патроны 9x18 мм РГ028</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-ap_s">
		<text>9x18 РГ028</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-ap_descr">
		<text>РГ028 - патрон, используемый для пробивания лёгкой брони. Цель создания РГ028 состояла в том, чтобы противостоять противникам в индивидуальных средствах защиты; по этой причине патрон оснащён упрочнённым стальным сердечником. К сожалению, сам по себе патрон не сильно превосходит стандартный 9х18, а только имеет увеличенную пробивную способность.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IIIA\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]ниже среднего</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>Патроны 9x19 мм ЦМ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9x19 ЦМ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_descr">
		<text>Стандартный патрон калибра 9х19 мм с оболочечной пулей. Обладает хорошими баллистическими характеристиками и при этом недорог в изготовлении. Особо популярен в связи с тем, что международная конвенция запрещает применение экспансивных пуль в бою. Малоэффективен против бронежилетов.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]I\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Патроны 9x19 мм Дум-дум</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 Дум-дум</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_descr">
		<text>Полуоболочечная пуля с экспансивной выемкой имеет высокое останавливающее действие и не склонна к рикошетам. Используется в основном как «полицейский» боеприпас и в гражданском оружии индивидуальной защиты. Малоэффективен против бронежилетов из-за своего низкого проникающего потенциала.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]I\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]сильное</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-ap">
		<text>Патроны 9x19 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-ap_s">
		<text>9x19 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-ap_descr">
		<text>Бронебойная пуля со стальным сердечником. Разработан для улучшения пробивной способности пистолетов и пистолетов-пулемётов. Используется, главным образом, антитеррористическими и специальными полицейскими подразделениями, когда они сталкиваются с противниками, защищёнными бронежилетами.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]III\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]ниже среднего</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.7x28-ss190">
		<text>Патроны 5.7х28 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.7x28-ss190_s">
		<text>5.7х28 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.7x28-ss190_descr">
		<text>Патрон 5.7x28 (SS190) разработан бельгийской фирмой Fabrique Nationale специально для пистолета-пулемёта FN P90 в середине 1980-х годов. Позже этот патрон был использован в пистолете «Five SeveN». Патрон обладает большей пробивной мощностью, чем другие пистолетные патроны. Пуля развивает дульную скорость до 716 м/с и способна пробить бронежилет. Останавливающее действие пули в три раза выше, чем у патрона 9х19 мм.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]III\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]ниже среднего</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.7x28-ss195">
		<text>Патроны 5.7x28 мм ЭП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.7x28-ss195_s">
		<text>5.7x28 мм ЭП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.7x28-ss195_descr">
		<text>SS195LF (1,8 г, 720 м/c) - патрон с экспансивной пулей, обладает меньшей пробивной способностью, чем SS190, но большим останавливающим действием и убойной силой.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]I\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]сильное</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Патроны 9x39 мм СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_descr">
		<text>Дозвуковой бронебойный «автоматный» патрон СП-6 оснащён полуоболочечной пулей с частично открытым сердечником из закалённой стали. Требует использования глушителя для обеспечения бесшумной стрельбы. Распространён в некоторых странах-участницах Варшавского договора. Крайне эффективен против бронежилетов.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]выше среднего\n \n%c[0,170,170,170]ОСОБЕННОСТЬ:\n \n%c[ui_red] • %c[default] дозвуковой патрон\n%c[ui_red] • %c[default] значительное снижение траектории пули на дальней дистанции</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Патроны 9x39 мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9x39 СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_descr">
		<text>Дозвуковой «снайперский» патрон СП-5 оснащён пулей с биметаллической оболочкой. Полость позади стального сердечника заполнена свинцом. Требует использования глушителя для обеспечения бесшумной стрельбы. Распространён в некоторых странах-участницах Варшавского договора. Эффективен против бронежилетов.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]III\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]выше среднего\n \n%c[0,170,170,170]ОСОБЕННОСТЬ:\n \n%c[ui_red] • %c[default] дозвуковой патрон\n%c[ui_red] • %c[default] значительное снижение траектории пули на дальней дистанции</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>Граната М203</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_descr">
		<text>Граната подствольного гранатомёта М203 калибром 40 мм. Радиус эффективной зоны поражения осколками составляет около 3,5 м. Также может быть использована в интегрированном гранатомёте комплекса FN F2000.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Взрывная сила: %c[0,170,170,170]средняя\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Радиус взрыва: %c[0,170,170,170]4.1 м\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]28 м\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Количество осколков: %c[0,170,170,170]95 (мелкая шрапнель)\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Задержка взрыва: %c[0,170,170,170]отсутствует (взрывается при ударе)</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>Снаряд ПГ-7ВМ</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>ПГ-7ВМ</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_descr">
		<text>Осколочно-фугасный противопехотный снаряд для гранатомёта. При помощи пусковой установки РПГ-7 позволяет поражать укрывшегося противника на расстоянии, превышающем дальность броска ручной гранаты.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Взрывная сила: %c[0,170,170,170]высокая\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Радиус взрыва: %c[0,170,170,170]5.6 м\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]41 м\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Количество осколков: %c[0,170,170,170]153 (мелкая шрапнель)\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Задержка взрыва: %c[0,170,170,170]отсутствует (взрывается при ударе)</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Граната ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_descr">
		<text>Осколочный боеприпас для гранатомётов ГП-25 «Костёр», ГП-30 «Обувка», РГ-6 «Гном», и объединяющий в себе гранату и метательный заряд в гильзе. Граната дульнозарядная, то есть подаётся в ствол через дульный срез.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Взрывная сила: %c[0,170,170,170]средняя\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Радиус взрыва: %c[0,170,170,170]3.6 м\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]20 м\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Количество осколков: %c[0,170,170,170]81 (мелкая шрапнель)\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Задержка взрыва: %c[0,170,170,170]отсутствует (взрывается при ударе)</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p">
		<text>Граната ВОГ-25П</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p_s">
		<text>ВОГ-25П</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p_descr">
		<text>Выстрел с «подпрыгивающей» осколочной гранатой, оснащённый взрывателем ВГМ-П с вышибным зарядом и пиротехническим замедлителем. При попадании в преграду выстрел подскакивает и взрывается в воздухе на высоте около 1,5 метров. В сравнении с ВОГ-25, «подпрыгивающий» боеприпас позволяет эффективнее поражать лежащего и находящегося в траншее или окопе противника. \n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Взрывная сила: %c[0,170,170,170]средняя\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Радиус взрыва: %c[0,170,170,170]3.6 м\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]20 м\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Количество осколков: %c[0,170,170,170]81 (мелкая шрапнель)\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Задержка взрыва: %c[0,170,170,170]присутствует (отскок при ударе)</text>
	</string>
  	<string id="ammo-7.62x39_ap">
	 <text>Патроны 7,62x39 мм M43</text>
	 </string>
 	<string id="ammo-7.62x39_ap_s">
 		<text>7,62x39 M43</text>
	 </string>
 	<string id="ammo-7.62x39_ap_descr">
 		<text>Боеприпас 7,62x39 М43, произведённый в Китае, с пулей повышенной пробивной способности, который часто обозначают как «7,62x39 CN». Патрон обладает мягким стальным сердечником, который увеличивает пробивную способность. Этот китайский боеприпас (в принципе, как и все прочие патроны М43) в настоящее время запрещён для импорта в США, так как федеральный закон классифицирует его как бронебойный. Эта классификация основана на материалах и дизайне пули, а не на её способности пробивать броню.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IV\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	 </string>

 	<string id="ammo-7.62x39_fmj">
 		<text>Патроны 7,62x39 мм</text>
 	</string>
 	<string id="ammo-7.62x39_fmj_s">
 		<text>7,62x39</text>
 	</string>
 	<string id="ammo-7.62x39_fmj_descr">
 		<text>Патрон калибра 7,62х39 мм с цельнометаллической оболочкой является одним из наиболее популярных используемых боеприпасов, особенно в Африке и на Ближнем Востоке. Многие называют его «Пулей Революции» в связи с его частым применением как террористами, так и преступными организациями. Из-за огромной пробивной способности этого патрона военным всех стран пришлось усиливать бронезащиту своих подразделений, поскольку вероятность встречи с данным боеприпасом в боевых ситуация весьма высока.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]AIII\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	 </string>
	<string id="ammo-7.62x25-p">
		<text>Патроны 7,62x25 мм П</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-p_s">
		<text>7,62x25</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-p_descr">
		<text>Советский пистолетный патрон калибра 7,62 мм, известный сейчас так же как 7,62mm Tokarev. Пуля имеет свинцовый сердечник и стальную оболочку, плакированную томпаком. Начальная скорость пули составляет 420 м/c, энергия - 510 Дж. В целях более надёжного соединения пули с гильзой, изготавливавшейся из латуни, пулю закрепляли в гильзе круговым обжимом дульца гильзы с последующим кренением. На складах военных частей ВС Российской Федерации еще имеется очень большое количество этих патронов. \n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]I\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-ps">
		<text>Патроны 7,62x25 мм Пст</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-ps_s">
		<text>7,62x25 Пст</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-ps_descr">
		<text>7,62мм пистолетный патрон с пулей со стальным сердечником (7,62 ПС), вес 5.6 гра мм. Принят на вооружение в 1953 году. Патрон имеет биметаллическую (Индекс ГАУ - 57-Н-134С) или латунную (Индекс ГАУ - 57-Н-132С) гильзу. Останавливающее действие пули удалось максимально приблизить к показателям пули 9х19 мм Парабеллум.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]II\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]сильное</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-p41">
		<text>Патроны 7,62x25 мм П-41</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-p41_s">
		<text>7,62x25 П-41</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-p41_descr">
		<text>В 1941 году на вооружение РККА был принят патрон с бронебойно-зажигательной пулей со стальным сердечником, под обозначением «П-41». Головная часть пули «ПТ» покрывалась черным лаком с красной полоской. В 1943 году начал выпускаться патрон с трассирующей пулей «ПТ», дававшей на дистанции 350 – 400 метров красный святящийся след.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]IIIA\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]ниже среднего</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_1p29">
		<text>Прицел УСП-1 «Тюльпан»</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_1p29_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] всё оружие Варшавского договора\n \n%c[0,170,170,170]Унифицированный стрелковый прицел УСП-1 предназначен для ведения прицельной стрельбы из автомата АК-74Н, АК-74М, АН-94 и пулемётов РПК-74Н и ПКМН в светлое время суток и ночью по светящимся и подсвечиваемым целям. 1П29 - индекс прицела УСП-1 Главного артиллерийского управления МО СССР. Создан в рамках ОКР «Тюльпан», откуда и получил своё название.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Увеличение: %c[0,170,170,170]4.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]УСП-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_1p59">
		<text>Прицел 1П59 «Гиперон»</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_1p59_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] снайперские винтовки с ласточкиным хвостом\n \n%c[0,170,170,170]Серия российских панкратических прицелов, предназначенных для разведки целей и ведения прицельной стрельбы из снайперских винтовок (СВД, СВДК и т. д.). Вся серия разработана по проекту «Взломщик». Обеспечивает возможность ведения прицельной стрельбы на дистанции от 100 до 1300 м.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Увеличение: %c[0,170,170,170]10.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]1П59</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_1p78">
		<text>Прицел 1П78 «Каштан»</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_1p78_descr">
		<text>Прицел 1П78 предназначен для оснащения автоматов и ручных пулемётов. Прицел имеет кратность 2,8X, оптическая схема аналогична прицелу 1П77. Разработан ЦКБ «Точприбор» (г. Новосибирск), главный конструктор - С.И. Михаленко.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Увеличение: %c[0,170,170,170]2.8x\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]хорошее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_1pn34">
		<text>Прицел 1ПН34 (НСПУ)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_1pn34_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] всё оружие Варшавского договора\n \n%c[0,170,170,170]НСПУ (от Ночной Стрелковый Прицел Унифицированный; индекс ГРАУ 1ПН34) — советский бесподсветный ночной оптический прицел, созданный для прицельной стрельбы из автоматов семейства АК (АКМН-1, АКМСН-1, АК74Н, АКС74Н), пулемётов семейства РПК (РПКН-1, РПКСН-1, РПК-74Н, РПКС74Н), пулеметов семейства ПКМ (ПКМН-1, ПКМСН-1), снайперских винтовок СВДН-1, ручного противотанкового гранатомёта РПГ-7Н1 (РПГ-7ДН1) в условиях естественной ночной освещённости на дистанциях вплоть до 400 м по человеку и вплоть до 600 м по танку. Разработан в НПО «Орион» (тогда: НИИ прикладной физики Министерства оборонной промышленности СССР). Производство было налажено на Новосибирском приборостроительном заводе.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Увеличение: %c[0,170,170,170]4.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]НСПУ-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_1pn93">
		<text>Прицел 1ПН93-4 «Малыш»</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_1pn93_descr">
		<text>Ночной прицел 1ПН93-4 для снайперской винтовки СВД и СВДС предназначен для наблюдения за полем боя и ведения прицельной стрельбы в условиях естественной ночной освещённости при температуре окружающей среды от плюс 50°C до минус 50°С и относительной влажности воздуха до 100% (при температуре 25°С). В конструкции прицела предусмотрены шкалы боковых поправок, дальномерная сетка, механизмы выверки, регулировка яркости и автоматическая защита от засветки. Прицел монтируется на стандартное для российского стрелкового оружия крепление с боковой планкой. \n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Увеличение: %c[0,170,170,170]4.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]НСПУ-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_acog">
		<text>Прицел ACOG 3.5x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_acog_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] планка Пикатинни\n \n%c[0,170,170,170]Съёмный оптический прицел, предназначенный для винтовок стран НАТО. ACOG расшифровывается как Advanced Combat Optical Gunsight и относится к семейству оптических прицелов, выпускаемых компанией Trijicon. Прицелы этого типа устанавливаются на планку пикатинни и имеют тритиевую подсветку. Данный экземпляр с прицельной сеткой USMC и кратностью 3.5х.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Увеличение: %c[0,170,170,170]3.5x\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]очень хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]USMC</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ac10632">
		<text>Прицел Barska ELECTRO SIGHT AC10632</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ac10632_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] планка Пикатинни\n \n%c[0,170,170,170]Коллиматорный прицел ELECTRO SIGHT 1x22x33 для быстрого прицеливания. Ударопрочный, подходит под все виды оружия с планкой Пикатинни. Выбор уровня яркости подсветки прицельной марки (7 ступеней) позволяет использовать прицел при различных уровнях освещённости.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Увеличение: %c[0,170,170,170]отсутствует (коллиматор)\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]очень хорошее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ac11090">
		<text>Прицел Barska AC11090 Red Dot</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ac11090_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] планка Пикатинни\n \n%c[0,170,170,170]Недорогой двукратный закрытый коллиматорный прицел RED DOT 2х30мм. Многослойное просветление оптики. 100% водонепроницаем. Устойчив к запотеванию. Ударопрочен. Широкое поле зрения, неограниченное удаление выходного зрачка. Подходит для НАТОвских штурмовых винтовок и ПП.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Увеличение: %c[0,170,170,170]2x\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]Red Dot</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_aimpoint">
		<text>Прицел Aimpoint</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_aimpoint_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] планка Пикатинни\n \n%c[0,170,170,170]Aimpoint CompM2 - это аккумуляторный, компактный прицел для стрелкового оружия, разработанный и производящийся шведской компанией Aimpoint AB. Представляет собой коллиматорный прицел с маркером цели в виде красной точки. Корпус прицела изготавливается из авиационного алюминия, цвет матово-чёрный. Допускает механическую регулировку яркости маркера (4 положения для тёмного времени суток и 6 для светлого). Конструкция прицела предусматривает использование в тёмное время суток в комбинации с прибором ночного видения. Компания Aimpoint AB утверждает, что на дальностях до 50 м прицел не подвержен влиянию параллакса.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_c_more">
		<text>Прицел C-MORE Railway Tactical</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_c_more_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] планка Пикатинни\n \n%c[0,170,170,170]Высококачественный коллиматорный прицел, обеспечивающий неограниченное поле зрения, устраняя обструкцию и "туннельное зрение", характерные для прицелов трубчатой формы.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Увеличение: %c[0,170,170,170]коллиматор\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]XPS3</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_coyote">
		<text>Коллиматорный прицел Coyote JH-406</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_coyote_descr">
		<text>Прицел JH-406 Reflex идеально подходит для быстрой стрельбы, быстрого захвата или стрельбы по движущейся цели благодаря неограниченному полю обзора, при этом оба глаза могут оставаться открытыми, устраняя ощущение туннельного зрения.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Увеличение: %c[0,170,170,170]коллиматор\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]JH-406</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_delta">
		<text>Прицел DeltaPoint</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_delta_descr">
		<text>Leupold DeltaPoint - это компактный прицел для пистолетов с красной точкой и уникальной треугольной сеткой, он чрезвычайно эффективен для точной стрельбы по мишеням.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Увеличение: %c[0,170,170,170]отсутствует (коллиматор)\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]очень хорошее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_eotech">
		<text>Прицел EOTech 552.A65</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_eotech_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] планка Пикатинни\n \n%c[0,170,170,170]Голографический прицел EOTech 512 самый популярный в своём классе. Этот тактический прицел очень популярен и у охотников. Его выбирают все те, кому нужна скорость и универсальность без необходимости использования ночного видения. Невысокая стоимость является дополнительным преимуществом. Голографический прицел EOTech 512 относится к открытым прицелам, поэтому стрелок может использовать во время стрельбы оба глаза. Использование периферического зрения даёт большее поле обзора и позволяет мгновенно реагировать на появляющуюся цель. Следует отметить, что скорость стрельбы с голографическим прицелом значительно выше, чем с оптическим, поэтому его часто применяют при стрельбе по движущимся мишеням. Ещё одной характерной особенностью прицелов EOTech является то, что их можно использовать при любой погоде – и в дождь, и в снег, и при сильном тумане. Прицельная марка будет отчётливо видна даже в том случае, если выходное окно окажется залепленным снегом или грязью или даже разбитым. Прицел допускает установку дополнительного оборудования, такого как магнифер (увеличитель кратности). \n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Увеличение: %c[0,170,170,170]x1\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]очень хорошее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_kobra">
		<text>Прицел «Кобра» ЭКП-1С-03</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_kobra_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] всё оружие Варшавского договора\n \n%c[0,170,170,170]Прицел Кобра обеспечивает уверенное прицеливание в условиях естественной освещённости (яркий солнечный день, глубокие сумерки и лунная ночь) благодаря наличию 16 уровней ручной регулировки яркости прицельной марки. Расположение прицельной марки и цели в одной плоскости позволяет осуществлять прицеливание как одним, так и двумя глазами, что создаёт для стрелка ничем не ограниченное поле зрения, и вести эффективную скоростную стрельбу по быстро перемещающимся, малоразмерным и внезапно появляющимся на короткое время целям.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Увеличение: %c[0,170,170,170] отсутствует (коллиматор)\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]очень хорошее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_okp-7">
		<text>Прицел ОКП-7</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_okp-7_descr">
		<text>Оригинальная конструкция прицелов ОКП даёт возможность вести прицельный огонь из неустойчивых положений и в условиях быстро меняющейся обстановки, снижает утомляемость, а также, при необходимости, позволяет использовать штатное механическое приспособление. Основная особенность прицела - крепление рефлектора без механической оправы, перекрывающей заметную часть секторов обстрела. Защита рефлектора в экстремальных условиях обеспечивается тонким и прочным металлическим козырьком, практически не мешающим при стрельбе.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Увеличение: %c[0,170,170,170] отсутствует (коллиматор)\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]очень хорошее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ekp_8_02">
		<text>Прицел «Кобра» ЭКП-8-02</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ekp_8_02_descr">
		<text>ЭКП-8-02 Кобра является открытым коллиматорным прицелом типа «красная точка». Предназначен для поражения быстро движущихся целей и решения скоротечных задач на близком расстоянии в городских условиях при различном освещении. Обеспечивает чёткое прицеливание при освещённости от 104лк до 2-10лк (дневной свет, сумерки и лунный свет) с одного или двух глаз, очень эффективен при стрельбе из движущихся транспортных средств, а также идеален для поражения быстро движущихся, малых и спонтанно появляющихся целей.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Увеличение: %c[0,170,170,170] отсутствует (коллиматор)\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]очень хорошее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pk-a">
		<text>Прицел ПК-А</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pk-a_descr">
		<text>Коллиматорный прицел ПК-А - современный лёгкий, герметичный, простой в освоении прицел для охотничьих карабинов «Тигр», имеющих боковую планку для установки оптических прицелов. Прицел предназначен для точного наведения на цель оружия АК-74Н, РПК-74Н, АКМН-1, РПКН-1 при стрельбе в различных условиях освещённости - в дневное время, в сумерках, в условиях плохой видимости и быстро меняющейся освещённости. Прицел герметичен и наполнен сухим азотом во избежание запотевания внутренних оптических поверхностей.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pgo7b">
		<text>Прицел ПГО-7В</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pgo7b_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] всё оружие Варшавского договора\n \n%c[0,170,170,170]Прицел ПГО-7В — советский оптический прицел разработанный в ЦКБ «Точприбор» (Новосибирск) для повышения точности огня из ручных гранатометов РПГ-7 и РПГ-7Д. Представляет собой совокупность оптических элементов с призменной оборачивающей системой, помещённую внутри металлического корпуса. Во избежание запотевания линз корпус загерметизирован и заполнен сухим азотом. В конструкции прицела имеется система подсветки сетки и дальномерная шкала, кроме этого предусмотрена возможность ввода боковых поправок и поправок на дальность. В комплект поставки входит набор дополнительных цветных светофильтров.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Увеличение: %c[0,170,170,170] х2.7\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]очень хорошее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pks">
		<text>Прицел ПКC-07</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pks_descr">
		<text>ПКC-07 является стандартным дневным прицелом для многих российских видов огнестрельного оружия последнего поколения, таких как: снайперская винтовка СВ-98, Л96А1, Sako TRG, ВССК "Выхлоп", крупнокалиберный автомат АШ-12.\n При включении он использует эффект коллиматора для генерации подсвеченной точки прицеливания. В случае разрядки или отказа батареи красная точка не исчезает, а становится чёрной, а прицел остаётся исправным.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Увеличение: %c[0,170,170,170] х8\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]очень хорошее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_po4x34">
		<text>Прицел ПО4х34</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_po4x34_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] оружие серии ОЦ-14\n \n%c[0,170,170,170]Прицел оптический постоянного и переменного увеличения устанавливаются на нарезное оружие и предназначены для прицельной наводки его при стрельбе. На оружие прицел монтируется при помощи специальных кронштейнов.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Увеличение: %c[0,170,170,170]4.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]4х34</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pn23">
		<text>Прицел ПН23 "Сарацин"</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pn23_descr">
		<text>Прицел Сарацин является одной из последних разработок Новосибирского приборостроительного завода, серийно производится с 2011 года. Его отличительной особенностью является малый вес (670 гр.) и габариты. При этом корпус прицела выполнен из алюминиевого сплава. Прицел оснащается ЭОПом поколения 2+ или 3. Устройство можно использовать при сумеречном освещении и до практически полной темноты (безлунная облачная ночь). В полной темноте достаточно включить встроенный ИК-осветитель с шаровым поворотным механизмом, который позволит продолжить наблюдение и прицеливание независимо от условий внешней освещённости. Поворотный механизм предназначен для направления луча подсветки в нужную вам точку.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Увеличение: %c[0,170,170,170]4.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]ПН23</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pso">
		<text>Прицел ПСО-1М</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pso_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] всё оружие Варшавского договора\n \n%c[0,170,170,170]Прицел ПСО-1М (Прицел Снайперский Оптический) - серия советских оптических прицелов, производимых Новосибирским Приборостроительным Заводом. Был разработан в 1964 году как стандартный прицел для винтовки СВД. Позже начал широко использоваться на автоматах Калашникова, ручных пулемётах, специальных винтовках и карабинах. Получил своё признание за долговечность, универсальность и очень хороший продуманный тип прицельной сетки с удобным дальномером. Данный экземпляр фиксированной кратности 4.0x, что делает его пригодным в основном для использования на дальних дистанциях. Распространён в странах Варшавского договора, использует крепление «ласточкин хвост».\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Увеличение: %c[0,170,170,170]4.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]ПСО-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pso-1m2-01">
		<text>Прицел ПСО-1М2-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pso-1m2-01_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] всё оружие Варшавского договора\n \n%c[0,170,170,170]Специальная версия прицела ПСО-1М с прицельной сеткой, разработанный специально для упрощения стрельбы с использованием низкоскоростных, утяжелённых дозвуковых патронов типа 9x39. Разметка сетки и особый масштаб дальномера облегчает вычисление компенсирующих факторов окружающей среды. Предусмотрена подсветка сетки в условиях плохой освещённости. Данный набор свойств позволил использовать такие прицелы в войсках специального назначения, чаще всего с оружием ОЦ-14 «Гроза» и АС «ВАЛ». Также является стандартным прицелом на бесшумной снайперской винтовке ВСС «Винторез». Хоть его назначение сугубо специализированное, прицел имеет стандартное крепление «ласточкин хвост» и может ставиться и на любое другое оружие стран Варшавского договора.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Увеличение: %c[0,170,170,170]4.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]очень хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]ПСО-1-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pu">
		<text>Прицел ПУ</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pu_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] историческое Советское оружие\n \n%c[0,170,170,170]ПУ (Прицел Универсальный) - стандартный оптический прицел Красной Армии времён Великой Отечественной войны. Предназначен для установки на винтовку Мосина и СВТ-40. Конструкция оказалась настолько удачной и надёжной, что этот прицел до сих пор пользуется заслуженной популярностью. Имеет фиксированную кратность 3.5x, что делает его хорошим выбором для ведения боя на средних и дальних дистанциях.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Увеличение: %c[0,170,170,170]3.5x\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]сносное\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]ПУ</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_rakurs">
		<text>Коллиматорный прицел «Ракурс-ПМ»</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_rakurs_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] планка Пикатинни\n \n%c[0,170,170,170]Широкоугольный коллиматорный прицел «Ракурс-ПМ» предназначен для ведения прицельной стрельбы на дальность прямого выстрела из нарезного и гладкоствольного оружия. Наличие подсветки сетки позволяет вести прицельную стрельбу в сумерках и ночью, при условии видимости цели. Подсветка прицела осуществляется без батареек, основана на эффекте испускания видимого излучения люминофора. Корпус прицела выполнен из прочного авиационного алюминия.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_specterDR">
		<text>Прицел ELCAN SpecterDR</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_specterDR_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] планка Пикатинни\n \n%c[0,170,170,170]Оптический прицел с изменяемой кратностью, призванный прийти на замену 4-x кратному прицелу ACOG от компании Trijicon.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Увеличение: %c[0,170,170,170]4x\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]сносное\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]SpecterDR</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_tars101">
		<text>Прицел Trijicon TARS101</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_tars101_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] планка Пикатинни\n \n%c[0,170,170,170]Усовершенствованный прицел Trijicon Tactical представляет собой x3-15-кратное переменное увеличение, объектив с подсветкой 50 мм, предназначенный для тактических и спортивных винтовок. Оптика премиум-класса, точные настройки и инновационные системы прицела позволяют пользователям поражать цели на экстремальных дистанциях.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Увеличение: %c[0,170,170,170]3.5x\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]сносное\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]TARS101</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_zf4">
		<text>Прицел ZF-4</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_zf4_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] историческое немецкое оружие\n \n%c[0,170,170,170]Прицел ZF-4 (ZF-43) был создан в Германии в 1943 году на основе советского оптического прицела ПУ. Он предназначался для вооружения регулярных войск, чтобы дать им возможность сражаться на дальних дистанциях. Однако, в связи с недостаточным количеством произведённых прицелов, ими были в первую очередь обеспечены немецкие снайперы и элитные подразделения. На сегодняшний день ZF-4 остаётся довольно популярным в Зоне, поскольку оружие времён Второй мировой, для которого он был разработан, всё ещё применяется здесь.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Увеличение: %c[0,170,170,170]2.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]сносное\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]ZF-41</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_galil">
		<text>Прицел Galil 4.0x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_galil_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] автоматическая винтовка Galil AR\n \n%c[0,170,170,170]Оптический прицел, разработанный специально Galil AR. Характерной особенностью является пилон-образная прицельная сетка, которая делает прицел пригодным в основном для малых и средних дистанций, так как на дальних перекрывает цель. Данный экземпляр имеет фиксированную кратность 4.0x и может использоваться для ведения прицельного огня на средние и дальние дистанции.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Увеличение: %c[0,170,170,170]4.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]SUSAT</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat">
		<text>Прицел SUSAT 4.0x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] планка Пикатинни\n \n%c[0,170,170,170]SUSAT - это оптический прицел, разработанный и широко используемый армией Великобритании во времена Холодной войны, позже также адаптированный множеством других стран Западного блока. Характерной особенностью SUSAT является пилон-образная прицельная сетка, которая делает прицел пригодным в основном для малых и средних дистанций, так как на дальних перекрывает цель. Данный экземпляр имеет фиксированную кратность 4.0x и может использоваться для ведения прицельного огня на средние дистанции.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Увеличение: %c[0,170,170,170]4.0x\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]SUSAT</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_custom">
		<text>Регулируемый прицел SUSAT</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_custom_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] планка Пикатинни\n \n%c[0,170,170,170]SUSAT - это оптический прицел, разработанный и широко используемый в армии Великобритании во времена Холодной войны, позже также адаптированный множеством других стран Западного блока. Характерной особенностью SUSAT является пилон-образная прицельная сетка, которая делает прицел пригодным в основном для малых и средних дистанций, так как на дальних перекрывает цель. Данный экземпляр типа «MERA» оснащён оптикой настраиваемой кратности с возможностью самостоятельной регулировки.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Увеличение: %c[0,170,170,170]регулируется\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]SUSAT</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_dusk">
		<text>Прицел SUSAT 1.6x «Сумерки»</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_dusk_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] планка Пикатинни\n \n%c[0,170,170,170]SUSAT - это оптический прицел, разработанный и широко используемый в армии Великобритании во времена Холодной войны, позже также адаптированный множеством других стран Западного блока. Характерной особенностью SUSAT является пилон-образная прицельная сетка, которая делает прицел пригодным в основном для малых и средних дистанций, так как на дальних перекрывает цель. Данный экземпляр повышенной контрастности предназначен для ведения ближнего боя в условиях недостаточной освещённости.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Увеличение: %c[0,170,170,170]1.6x\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]SUSAT\n%c[0,153,255,255] • %c[default] Высококонтрастный прицел</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_night_vision">
		<text>Прицел SUSAT 1.6x «Ночь»</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_night_vision_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] планка Пикатинни\n \n%c[0,170,170,170]SUSAT - это оптический прицел, разработанный и широко используемый в армии Великобритании во времена Холодной войны, позже также адаптированный множеством других стран Западного блока. Характерной особенностью SUSAT является пилон-образная прицельная сетка, которая делает прицел пригодным в основном для малых и средних дистанций, так как на дальних перекрывает цель. Данный экземпляр с интегрированным прибором ночного видения предназначен для спецподразделений.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Увеличение: %c[0,170,170,170]1.6x\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]SUSAT\n%c[0,153,255,255] • %c[default] Встроенный ПНВ 3-го поколения\n%c[0,153,255,255] • %c[default] Требует дополнительного питания</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6">
		<text>Прицел SUSAT 1.6x</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] планка Пикатинни\n \n%c[0,170,170,170]SUSAT это оптический прицел, разработанный и широко используемый в армии Великобритании во времена Холодной войны, позже также адаптированный множеством других стран Западного блока. Характерной особенностью SUSAT является пилон-образная прицельная сетка, которая делает прицел пригодным в основном для малых и средних дистанций, так как на дальних перекрывает цель. Данный экземпляр фиксированной кратности 1.6x предназначен для ведения ближнего боя.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Увеличение: %c[0,170,170,170]1.6x\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Состояние стекла: %c[0,170,170,170]хорошее\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Тип прицельной сетки: %c[0,170,170,170]SUSAT</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer">
		<text>Глушитель</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_descr">
		<text>Универсальный глушитель.\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,170,170,170]Глушитель.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Глушение звука: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_9mm">
		<text>Глушитель 9мм</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_9mm_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] 9 мм калибр\n \n%c[0,170,170,170]Глушитель для оружия калибра 9 мм. Архаичный по конструкции и вместе с тем достаточно эффективный. Содержит внутри плотно упакованный рулон латунной сетки. В передней части прибора расположен набор резиновых диафрагм с отверстиями для прохода пули. Глушитель используется в ближнем бою против легко бронированных противников и для тихих убийств.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Глушение звука: %c[0,170,170,170]очень хорошее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_45">
		<text>Глушитель .45ACP</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_45_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] .45 калибр\n \n%c[0,170,170,170]Прибор бесшумной стрельбы для пистолетов 45-го калибра.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Глушение звука: %c[0,170,170,170]очень высокий(пистолет)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_pbs1">
		<text>Глушитель ПБС-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_pbs1_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] 7.62 калибр\n \n%c[0,170,170,170]ПБС-1. Прибор для беззвучной и беспламенной стрельбы из автомата Калашникова калибра 7,62 мм. При установке глушителя стрельба ведётся патронами УС с дозвуковой скоростью пули.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Глушение звука: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_pbs4">
		<text>Глушитель ПБС-4</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_pbs4_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] 5.45 калибр\n \n%c[0,170,170,170]ПБС-4. Прибор для беззвучной и беспламенной стрельбы из 5,45-мм автомата Калашникова укороченного (АКС-74У).\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Глушение звука: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_tgp-a">
		<text>Глушитель ТГП-А</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_tgp-a_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] 5.45 калибр\n \n%c[0,170,170,170]Глушитель-пламегаситель тактический «ТГП-А-5,45» для 5,45- мм автоматов серии АК и пулемётов РПК-74. В конструкции глушителя отсутствует резиновый обтюратор и нет необходимости применять патроны с дозвуковой скоростью пули. Однако точность стрельбы при его установке несколько ухудшается.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Глушение звука: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_nato">
		<text>Глушитель НАТО</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_nato_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] .45, 5.56, 7.62 калибр\n \n%c[0,170,170,170]Прибор для беззвучной и беспламенной стрельбы для штурмовых винтовок стандарта НАТО калибра 5,56х45, а так же для пистолетов и пистолетов-пулемётов калибра 11,43x23.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Глушение звука: %c[0,170,170,170]хорошее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_kzrzp">
		<text>Глушитель КЗРЗП</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_kzrzp_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] 7.62 калибр\n \n%c[0,170,170,170]Прибор для беззвучной и беспламенной стрельбы из СВД.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Глушение звука: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_atg">
		<text>Глушитель АТГ</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_atg_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] 5.56, 7.62 калибр\n \n%c[0,170,170,170]Глушитель тактический автоматный (АТГ) предназначен для снижения звука и пламенности выстрела при стрельбе из 5,56-мм автоматов Калашникова АК101 и АК102, а также 7,62мм автоматов Калашникова АК103 и АК104.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Глушение звука: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_9a91">
		<text>Глушитель для 9A-91/ВСК-94</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_9a91_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] 9х39 калибр\n \n%c[0,170,170,170]Прибор бесшумной стрельбы для автоматов 9A-91 и ВСК-94.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Глушение звука: %c[0,170,170,170]очень хорошее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_6p9">
		<text>Глушитель 6П9</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_6p9_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] 9 мм калибр\n \n%c[0,170,170,170]Прибор бесшумной стрельбы для пистолета ПБ (6П9).\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Глушение звука: %c[0,170,170,170]очень хорошее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_vihr">
		<text>Глушитель для СР-3М</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_vihr_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] 9х39 калибр\n \n%c[0,170,170,170]Прибор бесшумной стрельбы для автомата СР-3М.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Глушение звука: %c[0,170,170,170]очень хорошее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_gemtech">
		<text>Глушитель GemTech</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_gemtech_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] 9 мм, .45 калибр\n \n%c[0,170,170,170]Прибор бесшумной стрельбы для пистолетов Glock и FN FNP.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Глушение звука: %c[0,170,170,170]хорошее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_aps">
		<text>Глушитель АПС</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_aps_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] 9 мм калибр\n \n%c[0,170,170,170]Прибор бесшумной стрельбы для АПС.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Глушение звука: %c[0,170,170,170]среднее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_57">
		<text>Глушитель 5,7x28мм</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_57_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] 5.7 мм калибр\n \n%c[0,170,170,170]Прибор бесшумной стрельбы для пистолета-пулемёта FN P90.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Глушение звука: %c[0,170,170,170]хорошее</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_sr25">
		<text>Глушитель SR-25</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_sr25_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] 7.62 мм калибр\n \n%c[0,170,170,170]Прибор для беззвучной и беспламенной стрельбы из самозарядной снайперской винтовки SR-25.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Глушение звука: %c[0,170,170,170]хорошее</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1">
		<text>Граната Ф-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_svu">
		<text>Глушитель для СВУ</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_svu_descr">
		<text>\n%c[default]СОВМЕСТИМОСТИ:\n \n%c[0,153,255,255] • %c[default] винтовка СВУ\n \n%c[0,170,170,170]Этот специально разработанный трёхкамерный глушитель не предназначен для полного глушения выстрела СВУ, так как для неё не используются дозвуковые боеприпасы. Его главное предназначение - уменьшить и «размазать» звук выстрела, чтобы затруднить обнаружение стрелка противником. Особенностью данного прибора является очень эффективный дульный тормоз, способный уменьшить силу отдачи примерно на 40%. Однако такие возможности достигаются ценой уменьшенной начальной скорости пули, значительно снижая потенциальный урон оружия.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Глушение звука: %c[0,170,170,170]низкое\n \n%c[0,170,170,170]ОСОБЕННОСТЬ:\n \n%c[ui_red] • %c[default] снижение отдачи</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1_descr">
		<text>Ручная противопехотная оборонительная граната. Предназначена для поражения живой силы в оборонительном бою. Из-за значительного радиуса разлёта осколков метать её можно только из-за укрытия.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Взрывная сила: %c[0,170,170,170]высокая\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Радиус взрыва: %c[0,170,170,170]4.2 м\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]48 м\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Количество осколков: %c[0,170,170,170]380 (мелкая шрапнель)\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~4 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher">
		<text>Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костер»</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_descr">
		<text>Однозарядный, заряжаемый с дула подствольный гранатомёт для автоматических винтовок стран-участниц Варшавского договора. Ударно-спусковой механизм самовзводный, с ручным предохранителем и автоматической блокировкой выстрела при неправильной установке. Для снаряжения используются боеприпасы ВОГ-25.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Дульная скорость: %c[0,170,170,170]~76 м / сек\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Дальность полёта: %c[0,170,170,170]~300 м\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Скорость перезарядки: %c[0,170,170,170]низкая\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Боеприпасы: %c[0,170,170,170]граната ВОГ-25 40 мм</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203">
		<text>Подствольный гранатомёт M203</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203_descr">
		<text>Модификация однозарядного гранатомёта М203 с укороченным на три дюйма стволом и креплением для установки на планку Пикатинни. Благодаря смене крепления данная модель нашла очень широкое применение во всём мире. Несмотря на более современный дизайн, в основном имеет те же характеристики, что и его советский аналог ГП-25.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Дульная скорость: %c[0,170,170,170]~76 м / сек\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Дальность полёта: %c[0,170,170,170]~300 м\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Скорость перезарядки: %c[0,170,170,170]низкая\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Боеприпасы: %c[0,170,170,170]граната M203 40 мм</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_ag36">
		<text>H&K AG36</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_ag36_descr">
		<text>Однозарядный 40-мм гранатомёт, разработанный немецкой оружейной компанией "Hekler & Koch" в первую очередь для использования с винтовкой G36. Работает на принципе High-Low System, значительно уменьшая отдачу от выстрела по сравнению со стандартным гранатомётом М203, сохраняя при этом характеристики дальности стрельбы.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Дульная скорость: %c[0,170,170,170]~76 м / сек\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Дальность полёта: %c[0,170,170,170]~300 м\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Скорость перезарядки: %c[0,170,170,170]низкая\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Боеприпасы: %c[0,170,170,170]граната M203 40 мм</text>
	</string>

	<string id="st_grenade_rgd5">
		<text>Граната РГД-5</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5_descr">
		<text>Советская наступательная ручная граната, относится к противопехотным осколочным ручным гранатам дистанционного действия наступательного типа. Это означает, что она предназначена для поражения личного состава противника осколками корпуса при своём взрыве.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Взрывная сила: %c[0,170,170,170]средняя\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Радиус взрыва: %c[0,170,170,170]3,2 м\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]43 м\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Количество осколков: %c[0,170,170,170]240 (мелкая шрапнель)\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~4 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgn">
		<text>Граната РГН</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgn_descr">
		<text>РГН (ручная граната наступательная) - противопехотная осколочная ударно-дистанционная. Предназначена для поражения живой силы в бою. Радиус поражения осколками гранаты — 15 м, радиус возможного поражения — 35 м. \n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Взрывная сила: %c[0,170,170,170]средняя\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Радиус взрыва: %c[0,170,170,170]3,2 м\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]15 м\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Количество осколков: %c[0,170,170,170]200 (мелкая шрапнель)\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~2 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_thermite">
		<text>Термитная граната</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_thermite_descr">
		<text>Ручная зажигательная граната (или термитная граната), которая интенсивно выделяет тепло при взрыве (2200 градусов по Цельсию) за счёт обильной термической реакции, в которой порошкообразный алюминий реагирует с оксидом железа с образованием потока расплавленного железа и оксида алюминия. Заполняются 600 либо 800 граммами термита.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Взрывная сила: %c[0,170,170,170]средняя (термические повреждения)\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Радиус взрыва: %c[0,170,170,170]4.6 м\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]отсутствует\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Количество осколков: %c[0,170,170,170]отсутствует\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~4 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgdm">
		<text>РДГ-М "Дым"</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgdm_descr">
		<text>Ручная дымовая граната мгновенного действия РДГ-М "Дым" предназначена для маскировки сотрудников внутренних дел и военнослужащих внутренних войск от прицельного огня противника при проведении специальных операций. Обеспечивает мгновенную постановку дымовой маскирующей завесы.Дымовая завеса непрозрачна в видимом диапазоне длин волн за все время существования, а в момент формирования – в инфракрасном диапазоне. Граната снаряжена дымовым составом на основе фосфора. В гранате нет разрывного заряда, что обеспечивает отсутствие осколков, способных причинить ранения.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Взрывная сила: %c[0,170,170,170]отсутствует\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Радиус взрыва: %c[0,170,170,170]отсутствует\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Радиус поражения осколками: %c[0,170,170,170]отсутствует\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Количество осколков: %c[0,170,170,170]отсутствует\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Задержка взрыва: %c[0,170,170,170]~4 секунды</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vssk">
		<text>ВССК «Выхлоп»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vssk_descr">
		<text>«Выхлоп» (Винтовка Снайперская Специальная Крупнокалиберная) - бесшумная крупнокалиберная снайперская винтовка, выполненная по компоновке булл-пап. Основным назначением ВССК является малошумное и беспламенное поражение легкобронированной и небронированной техники, а также живой силы в индивидуальных средствах защиты (в том числе и тяжёлых бронежилетах) на дальности до 600 метров.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы: ACOG, AC11090, ПКС-07, C-MORE, EOTech, Coyote JH-406, Trijicon TARS101\n%c[0,93,0,116] • %c[default] интегрированный глушитель 12.7мм</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak9">
		<text>АК-9</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak9_descr">
		<text>АК-9 — укороченный автомат, созданный конструкторами ИжМашa на основе АК-74М, для вооружения спецподразделений вооружённых сил и МВД России. Оружие находилось в разработке с 2005 года. Ориентировочно с 2010 года все работы по данному образцу прекращены, в настоящее время концерн "Калашников" разрабатывает перспективный автомат под патрон 9х39 мм под названием АМБ-17.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы 1П29 «Тюльпан», 1П78 «Каштан», «Кобра» ЭКП-1С-03, «Кобра» ЭКП-8-02, ОКП-7, ПСО-1, 1ПН34\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель АТГ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak12">
		<text>АК-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak12_descr">
		<text>АК-12 - автомат Калашникова образца 2012 года, разработка концерна «Калашников». Органы управления оружием значительно переработаны для удобства пользователей, изменён и продублирован с левой стороны флажок предохранителя-переводчика огня, введена затворная задержка, кнопка которой также располагается с двух сторон. Ещё одно новшество состоит в использовании планок Пикатинни. Одной из основных особенностей АК-12 стала повышенная эргономика оружия в сравнении с АК-74М калибра 5,45х39 и АКМ калибра 7,62х39. Проведённые работы повысили кучность стрельбы, надёжность функционирования механизмов оружия и увеличить служебный ресурс. В АК-12 используется автоматика с длинным ходом газового поршня и поворотным затвором, затворная группа и ударно-спусковой механизм были существенно доработаны по сравнению с АК-74. Оружие снабжено новым телескопическим пластиковым прикладом, складывающимся в обе стороны и регулируемым по длине, а так же высоте щеки. Центральная ось канала ствола АК-12 находится на одной линии с прикладом, как это реализовано у штурмовых винтовок AR-15, что снижает плечо отдачи и в итоге увеличивает кучность стрельбы.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Подствольный гранатомёт ГП-25\n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель ПБС-1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak12_m1">
		<text>АК-12 (модернизированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak12_m1_descr">
		<text>АК-12 - автомат Калашникова образца 2016 года. Достаточно существенно отличается по внешнему виду и по конструкции ряда важных узлов от предыдущей версии АК-12, показанной в 2015 году. Конструкция автомата была пересмотрена как для устранения ряда выявленных недостатков и проблем, так и в направлении совершенствования технологичности с учётом пожеланий военных. Данный образец снабжён тактической рукояткой.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель Osprey</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn57">
		<text>FN Five-seveN</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn57_descr">
		<text>FN Five-seveN - самозарядный пистолет, разработанный и производимый бельгийской фирмой Fabrique Nationale of Herstal. Название представляет собой комбинацию, с одной стороны Five-seveN это «5-7» (5,7 - калибр оружия, который равен .224), а с другой первая и последняя буква названия, пишущиеся заглавными - это аббревиатура фирмы Fabrique Nationale. Five-seveN полноразмерный самозарядный пистолет, выполненный по схеме с полусвободным затвором, который использует патроны 5,7?28 мм. В его конструкции широко применяются полимеры, обладает всё возрастающей популярностью на гражданском рынке, а характеристики пистолета также сделали его популярным в спецназе и других подобных сферах.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель GemTech</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pp2000">
		<text>ПП-2000</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pp2000_descr">
		<text>ПП-2000 - российский 9- мм пистолет-пулемёт, разработанный коллективом конструкторов тульского КБ приборостроения под руководством В.П. Грязева и А.Г. Шипунова. ПП-2000 позиционируется как оружие для подразделений правоохранительных органов, действующих в городских условиях, а также как личное оружие самообороны для отдельных категорий военнослужащих. В 2006 году началось серийное производство ПП-2000 для МВД РФ. Корпус выполнен из высокопрочного пластика. Канал ствола хромирован, также может комплектоваться глушителем, коллиматорным либо оптическим прицелом, на крышке ствольной коробки серийных установлена универсальная прицельная планка.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель 9мм</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vityaz">
		<text>ПП-19-01 «Витязь»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vityaz_descr">
		<text>Вариант ПП-19 с 30-зарядным секторным магазином под патрон 9x19 мм, разработан в 2004 году. Применяется для вооружения патрульно-постовых служб, ГИБДД, внутриведомственной охраны, и подразделений МВД РФ.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель ПБС-1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_p90">
		<text>FN P90</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_p90_descr">
		<text>FN P90 - бельгийский пистолет-пулемёт (персональное оружие самообороны), разработанный в 1986-1987 годах фирмой FN Herstal. Был разработан, в первую очередь, для танкистов и водителей боевых автомобилей и машин. Имеет прогрессивный и удобный эргономичный дизайн. Специально для P90 был разработан патрон типа 5,7х28 мм SS190, обладающий высокой пробивной мощностью и низкой степенью рикошетирования. Пуля данного патрона развивает дульную скорость до 715 м/с и способна пробить титан/кевларовый броневой жилет, соответствующий требованиям НАТО CRISAT до 20 метров.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель .57</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bizon">
		<text>ПП-19 «Бизон»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bizon_descr">
		<text>В 1993 году Калашников и Драгунов (младшие) изготовили первый вариант нового пистолета-пулемёта под названием ПП-19 "Бизон". Он был разработан под "макаровский" патрон 9х18 (как стандартный, так и высокоимпульсный, модернизированный). Его отличительной чертой является наличие шнекового (от немецкого "шнек" - "улитка") подствольного магазина ёмкостью 64 патрона. Автоматика ПП-19 построена на основе отдачи свободного затвора, ударно-спусковой механизм курковый, вместе с предохранителем заимствованы от автомата АК-74. Огонь ведётся с закрытого затвора, что повышает точность стрельбы одиночными выстрелами. На исходной модели ПП-19 установлены прицельные устройства, идентичные таковым на автомате АКС74У.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицелы 1П29 «Тюльпан», 1П78, Кобра ЭКП-1С-03, «Кобра» ЭКП-8-02, ОКП-7, ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель ПБС-1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_galil">
		<text>Galil AR</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_galil_custom">
		<text>Galil AR (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_galil_modern">
		<text>Galil AR (модернизированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_galil_worn">
		<text>Galil AR (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_galil_descr">
		<text>Галиль - израильский автомат, разработанный конструктором Исраэлем Галили на основе финского автомата Valmet Rk 62, в свою очередь, являющегося вариантом автомата Калашникова. С точки зрения внутреннего устройства Galil аналогичен автомату Калашникова за исключением применения другого патрона. Автоматика работает за счёт отвода части пороховых газов из канала ствола через газоотводное отверстие, просверленное под углом 30 градусов назад непосредственно в газовую камеру. Газовый поршень хромирован. Рукоятка затвора в отличие от автомата Калашникова загнута вверх для того, чтобы её можно было использовать обеими руками. Слева над пистолетной рукояткой имеется дополнительный флажок предохранителя-переводчика режимов стрельбы. Производство автоматических винтовок «Галил» для израильской армии было прекращено в 2006 году, в 2007 году «Галил» были окончательно сняты с вооружения ЦАХАЛ (некоторое количество осталось на вооружении рот почётного караула и отдельных небоевых частей).\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель ПБС-1\n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицел Galil 4x (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_stg44">
		<text>StG 44</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_stg44_new">
		<text>StG 44 (новый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_stg44_alt">
		<text>StG 44 (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_stg44_old">
		<text>StG 44 (старый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_stg44_worn">
		<text>StG 44 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_stg44_descr">
		<text>Немецкий автомат, разработанный во время Второй мировой войны. Было выпущено около 450 тысяч штук. Среди автоматов современного типа стал первой разработкой, массово изготовлявшейся. От пистолетов-пулемётов (ППШ и др.), которые массово применялись во Второй мировой войне, отличался возможностью вести прицельный огонь на значительно большую дальность, в первую очередь за счёт использования так называемого промежуточного патрона, более мощного, и с лучшей баллистикой, чем пистолетные патроны, используемые в пистолетах-пулемётах. В Зоне этот автомат популярен среди начинающих сталкеров и сталкеров-новичков всех группировок.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы серии ZF\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Глушитель под калибр 7.62x39\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_stg44_worn_descr">
		<text>Немецкий автомат, разработанный во время Второй мировой войны. Было выпущено около 450 тысяч штук. Среди автоматов современного типа стал первой разработкой, массово изготовлявшейся. От пистолетов-пулемётов (ППШ и др.), которые массово применялись во Второй мировой войне, отличался возможностью вести прицельный огонь на значительно большую дальность, в первую очередь за счёт использования так называемого промежуточного патрона, более мощного, и с лучшей баллистикой, чем пистолетные патроны, используемые в пистолетах-пулемётах. В Зоне этот автомат популярен среди начинающих сталкеров и сталкеров-новичков всех группировок.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы серии ZF\n%c[ui_red] • %c[ui_red] Невозможно установить глушитель\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sr25">
		<text>SR-25</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sr25_descr">
		<text>SR-25 - самозарядная снайперская винтовка, разработанная Юджином Стоунером в 1990-е годы на основе конструкции винтовки AR-15. Свыше 60% деталей в конструкции винтовки взаимозаменяемы с AR-15. SR-25 имеет газоотводную автоматику. Ствольная коробка сделана из алюминиевого сплава - из двух частей, которые соединены между собой поперечными штифтами. Ударно-спусковой механизм даёт возможность вести огонь одиночными выстрелами. Винтовка SR-25 оказалась довольно удачной, она обеспечивала высокую точность стрельбы и потому стала популярной как среди гражданских стрелков в США, так и среди полицейских снайперов. В девяностых годах вариант этой винтовки в комплекте с оптическим прицелом и быстросъёмным глушителем этой же фирмы был принят на вооружение Сил Специальных Операций ВМФ США под обозначением Mark 11 Model 0 (Mk.11 Mod.0) sniper rifle.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель специальный SR-25\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы: Trijicon TARS101\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Подствольный гранатомёт М203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m60">
		<text>M60</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m60_descr">
		<text>М60 — американский единый пулемёт, разработанный в послевоенные годы и принятый на вооружение Армии и Корпуса морской пехоты в 1957 году. За недостатки конструкции и внешний вид получил прозвище англ. the pig — «свинья». Несмотря на то, что с 1980-х годов начался процесс вытеснения М60 более совершенными пулемётами, такими как M240 бельгийской разработки, это оружие до сих пор выпускается и довольно широко используется, хотя и преимущественно на «вторых ролях». С точки зрения конструкции в основном представлял собой гибрид двух систем немецкой разработки периода Второй мировой войны — автоматической винтовки FG-42 (автоматика перезаряжания с газовым двигателем) и пулемёта MG 42 (лентопротяжный механизм).</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m249">
		<text>M249 SAW</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m249_descr">
		<text>M249 SAW - вариант ручного пулемёта FN Minimi для армии США калибра 5,56?45 мм производства FN Herstal (Бельгия), серийное производство началось в 1980-х годах. Пулемёт поступил на службу в вооружённых силах ряда стран, среди них: Австралия, Бельгия, Канада, Франция, Греция, Испания, Италия, Индонезия, Малайзия, Новая Зеландия, Таиланд, Швеция, Соединённое Королевство и Соединённые Штаты Америки (M249 SAW). Оружие в настоящее время изготавливается на заводах FN Herstal.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, EOTech</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan">
		<text>АН-94</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_camo">
		<text>АН-94 (камуфляжный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_worn">
		<text>АН-94 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74">
		<text>АК-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_modern">
		<text>АК-74 (модернизированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_worn">
		<text>АК-74 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_rusty">
		<text>АК-74 (ржавый)</text>
	</string>
	<string id="st_dynamo_hand_name">
		<text>Портативный Ручной Генератор</text>
	</string>
	<string id="st_dynamo_hand_descr">
		<text>Устройство представляет собой самодельный переносной генератор с ручным приводом. В его основе - однофазный асинхронный двигатель, от какого-то старого электроприбора. Вырабатываемое напряжение проходит через понижающий трансформатор на выпрямитель, собранный на советских диодах Д242 к Портативному Энергоблоку. Самовозбуждение генератора происходит за счёт конденсатора, подключённого к вспомогательной обмотке двигателя. Заряд осуществляется путём вращения ротора через червячный редуктор на номинальных оборотах в 1300-1500 об\мин. Прибор оснащён стрелочным амперметром американского производства, фирмы WESTON ELECTRICAL INSTRUMENT. В силу своей конструкции, имеет довольно большой вес, но все-равно очень ценится в Зоне. Некоторые умельцы могут доработать данное устройство.\n \n%c[default]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[default] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[default] номинальная мощность двигателя 40 Вт\n%c[ui_red] • %c[default] ресурс подшипников двигателя и редуктора ограничен\n%c[0,153,255,255]</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_eot">
		<text>АК-74 «Eotech»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m">
		<text>АК-74М</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m_duty">
		<text>АК-74М (камуфляж Долга)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m_camo">
		<text>АК-74М (камуфляжный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m_custom">
		<text>АК-74М (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m_worn">
		<text>АК-74М (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aks74">
		<text>АКС-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aks74_worn">
		<text>АКС-74 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aks74_rusty">
		<text>АКС-74 (ржавый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak101">
		<text>АК-101</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak101_camo">
		<text>АК-101 (камуфляжный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak102">
		<text>АК-102</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak103">
		<text>АК-103</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak103_camo">
		<text>АК-103 (камуфляжный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak104">
		<text>АК-104</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u">
		<text>АКС-74У</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_custom">
		<text>АКС-74У (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_worn">
		<text>АКС-74У (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_rusty">
		<text>АКС-74У (ржавый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_snag">
		<text>АКС-74У Коряги</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta">
		<text>Beretta 92F</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_camo">
		<text>Beretta 92F (камуфляжная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_modern">
		<text>Beretta 92FS</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_alt">
		<text>Beretta 92FS (улучшенная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_worn">
		<text>Beretta 92F (изношенная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_rusty">
		<text>Beretta 92F (ржавая)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16">
		<text>ТОЗ-66 (обрез)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_alt">
		<text>ТОЗ-66 (усовершенствованный обрез)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_worn">
		<text>ТОЗ-66 (изношенный обрез)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_rusty">
		<text>ТОЗ-66 (ржавый обрез)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_descr">
		<text>Когда нужно недорогое оружие малого радиуса действия, которое будет эффективным и смертоносным, многие сталкеры-новички прибегают к отпиливанию приклада и стволов на легко приобретаемой двустволке ТОЗ-66. Это делает ружьё лёгким и манёвренным, но в ущерб точности и дальности стрельбы.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_full">
		<text>ТОЗ-66</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_full_alt">
		<text>ТОЗ-66 (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_full_worn">
		<text>ТОЗ-66 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_full_rusty">
		<text>ТОЗ-66 (ржавый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_full_descr">
		<text>Являясь мощным оружием, которое может себе позволить каждый сталкер, ТОЗ-66 надёжен и эффективен. Однако это охотничье ружьё большое и громоздкое, так что многие сталкеры предпочитают потратить свои кровно заработанные деньги на современный пистолет.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_duplet">
		<text>Дуплет</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_duplet_descr">
		<text>Это удивительное и надёжное оружие, сделанное неизвестным мастером в Зоне. Несмотря на укороченный ствол, имеет хорошую убойную силу, и неплохую дальность стрельбы, при этом хорошо сохраняя кучность. Очень хорошо показывает себя против мутантов, в умелых руках способен завалить кабана с пары выстрелов. В руках чувствуется очень удобно, а прокручивавшийся приклад можно отрегулировать на удобное расстояние. Отсутствует возможность поставить какие либо прицелы, но это не помеха для матёрого охотника.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_izh43">
		<text>ИЖ-43</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_izh43_short">
		<text>ИЖ-43 (обрез)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_izh43_descr">
		<text>ИЖ-43 - Гладкоствольное двуствольное охотничье ружье с горизонтальным расположением ствольного блока, соединенного в казенной части муфтованием, а по длине соединение стволов осуществляется нижней и прицельной планками. Ружье внутрикурковое, внутренние курки исполнены моноблоком с бойками, и имеют отбой. В процессе модернизации ружья курки с бойками стали выполняться раздельно. У ружья есть модификации с внешними устройствами для взвода и плавного спуска боевых пружин, выполненными в виде наружных фальшкурков. Для остальных вариантов с двумя спусковыми крючками существует возможность плавного спуска курков с боевого взвода посредством предохранителя. Помимо этого, есть модель с одним спусковым крючком. Интерсепторы отсутствуют, предохранительный механизм с автоматическим включением при взводе блокирует шептала и спусковые крючки. Боевые пружины витые цилиндрические. Ружье выпускается как с эжекторами селективного типа, так и без. Стволы имеют постоянные дульные сужения и сменные чоки, для разных целей применения. Величина постоянных сужений стандартная – полный чок и получок, кроме ружей калибра .410, а стволы ИЖ-43 с патронниками длиной 76 мм (Магнум) могут иметь цилиндрическую сверловку. Ствольный блок запирается надвиганием запорной планки на два подствольных крюка.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41">
		<text>ППШ-41</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41_new">
		<text>ППШ-41 (модернизированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41_rednew">
		<text>ППШ-41 (новый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41_old">
		<text>ППШ-41 (старый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41_worn">
		<text>ППШ-41 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41_descr">
		<text>Пистолет-пулемёт, разработанный советским конструктором Георгием Шпагиным, принятый на вооружение в 1941 году и активно использовавшийся в Великой Отечественной войне, а также во многих вооружённых конфликтах послевоенного времени. В СССР был снят с вооружения в 1951 году и заменён автоматом Калашникова, но после этого ещё длительное время использовался различными армиями или вооружёнными формированиями по всему миру, например в войнах в Корее и во Вьетнаме, а из недавних конфликтов - на обеих афганских и войне в Ираке.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41_worn_descr">
		<text>Пистолет-пулемёт, разработанный советским конструктором Георгием Шпагиным, принятый на вооружение в 1941 году и активно использовавшийся в Великой Отечественной войне, а также во многих вооружённых конфликтах послевоенного времени. В СССР был снят с вооружения в 1951 году и заменён автоматом Калашникова, но после этого ещё длительное время использовался различными армиями или вооружёнными формированиями по всему миру, например в войнах в Корее и во Вьетнаме, а из недавних конфликтов - на обеих афганских и войне в Ираке.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[ui_red] • %c[ui_red] Невозможно установить глушитель\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp133">
		<text>МР-133</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp133_worn">
		<text>МР-133 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp133_rusty">
		<text>МР-133 (ржавый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp133_descr">
		<text>MP-133 - российское гладкоствольное ружьё, которое применяется для различных видов охоты, спортивной стрельбы, охраны и самообороны. Ружьё разработано на базе ружья ИЖ-81 и серийно выпускается Ижевским механическим заводом с 2000 года.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp153">
		<text>МP-153</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp153_worn">
		<text>МP-153 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp153_rusty">
		<text>МP-153 (ржавый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp153_descr">
		<text>МР-153 - российское самозарядное гладкоствольное ружьё, в народе называемое «мурка», которое применяется для различных видов охоты, спортивной стрельбы, охраны правопорядка и самообороны, разработано и выпускается серийно на Ижевском Механическом заводе (индекс МР означает Mechanical Plant- Механический завод). Ружьё оснащено автоматической затворной задержкой: после отстрела последнего патрона затвор останавливается в крайнем заднем положении, что упрощает и ускоряет последующую дозарядку и сигнализирует стрелку об израсходовании боеприпасов. Ружья МР-153 пользуются довольно значительной популярностью в России,благодаря доступной цене и неплохой надёжности и живучести. К недостаткам ружья иногда относят несколько больший вес, чем у конкурентов.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911">
		<text>Colt M1911</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_duty">
		<text>Colt M1911 (камуфляж Долга)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_merc">
		<text>Colt M1911 (камуфляж Наемников)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_camo">
		<text>Colt M1911 (камуфляжный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_custom">
		<text>Colt M1911 (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_modern">
		<text>Colt M1911 (модернизированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_alt">
		<text>Colt M1911 (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_new">
		<text>Colt M1911 (альтернативный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_worn">
		<text>Colt M1911 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_rusty">
		<text>Colt M1911 (ржавый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt_kimber">
		<text>Colt «Kimber Desert Warrior»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnp45">
		<text>FNP-45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnp45_custom">
		<text>FNP-45 (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnp45_worn">
		<text>FNP-45 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnx45">
		<text>FNX-45 «Tactical»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnx45_custom">
		<text>FNX-45 «Tactical» (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnx45_alt">
		<text>FNX-45 «Tactical» (альтернативный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_cz75">
		<text>CZ-75</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_cz75_custom">
		<text>CZ-75 (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_cz75_auto">
		<text>CZ-75 Automatic</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_cz75_worn">
		<text>CZ-75 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_glock">
		<text>Glock 19</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_glock_custom">
		<text>Glock 19 (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_glock_modern">
		<text>Glock 19 (Gen.3)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_glock_worn">
		<text>Glock 19 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_glock_18">
		<text>Glock 18 (Gen.4)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_grach">
		<text>МП-443 «Грач»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_grach_worn">
		<text>МП-443 «Грач» (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle">
		<text>Desert Eagle .357 Magnum</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_custom">
		<text>Desert Eagle .357 Magnum (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_modern">
		<text>Desert Eagle .357 Magnum(модернизированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_worn">
		<text>Desert Eagle .357 Magnum (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_descr">
		<text>Пустынный Орел – самый популярный в мире крупнокалиберный пистолет, снискавший большую славу за свои размеры, мощность и возможность добавлять к корпусу технические аксессуары и оптику. Супероружие, созданное специально под патрон 0.357 Magnum, чтобы составить конкуренцию револьверам того же калибра в спортивной стрельбе на большие дистанции. Разработанный американской компанией Magnum Research, Desert Eagle использует газоотводный механизм, обычно применяемый в винтовках. Это позволяет пистолету использовать пули гораздо большего калибра, чем в традиционных полуавтоматических пистолетах. К недостаткам данного оружия можно отнести немалый размер и большой вес.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_nimble">
		<text>Desert Eagle «Степной орёл»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_nimble_descr">
		<text>Пустынный Орел калибра .45 ACP – более мощный вариант, самого популярного в мире крупнокалиберного пистолет, снискавший большую славу за свои размеры, мощность и возможность добавлять к корпусу технические аксессуары и оптику. Разработанный американской компанией Magnum Research, Desert Eagle использует газоотводный механизм, обычно применяемый в винтовках. Это позволяет пистолету использовать пули гораздо большего калибра, чем в традиционных полуавтоматических пистолетах. К недостаткам данного оружия можно отнести немалый размер и большой вес. На данном стволе все компоненты отлично подстроены для достижения высочайшей точности для пистолетов такого типа, благодаря интегрированному дульному компенсатору удалось существенно снизить отдачу. Это оружие было принесено в Зону сталкером Логаном Уильямсом. Под видом журналиста-фотографа ему удалось в одиночку достичь центра Припяти. В настоящее время его судьба неизвестна, но ходят слухи, что он работает информатором для многих секретных ведомств по вопросам Зоны Отчуждения.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] коллиматорный прицел Delta (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000">
		<text>FN F2000</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_camo">
		<text>FN F2000 (камуфляжная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_custom">
		<text>FN F2000 (модифицированная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_worn">
		<text>FN F2000 (изношенная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_nimble">
		<text>FN F2000 EOTech</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_famas">
		<text>FAMAS F1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_famas_descr">
		<text>FAMAS - штурмовая винтовка разработки оружейного предприятия MAS в Сент-Этьен) - французский автомат калибра 5,56 мм, имеющий компоновку «булл-пап». Неофициальное название - «клерон». Немало "заказов" сделал наёмник Хог, держа в руках эту винтовку.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, Barska Red Dot AC11090, C-MORE, EOTech\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель НАТО</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_famas_g2">
		<text>FAMAS G2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_famas_g2_descr">
		<text>Винтовка FAMAS G2, разработанная в 1994 году, отличается от своего прототипа FAMAS F1 главным образом приёмником магазина, соответствующим стандартам НАТО, под магазины от американской штурмовой винтовки M16 с иным устройством защёлки магазина. Другим, наиболее заметным внешне, отличием является скоба рукоятки для защиты ведущей руки стрелка, вместо обычной спусковой скобы, на подобии австрийской винтовки AUG. Винтовка G2 была принята на вооружение ВМС Франции и подразделений специального назначения ВМС в 1995 году. Имеет одни из самых лучших характеристик ведения непрерывного боя из всех винтовок в Зоне.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Глушитель для калибра 5.56x45\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы серии ACOG</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fal">
		<text>FN FAL</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fal_descr">
		<text>FN FAL - огнестрельное оружие НАТО, производимое в Бельгии компанией Fabrique Nationale de Herstal. Одна из наиболее признанных и распространённых автоматических винтовок. FN FAL первоначально разрабатывалась под промежуточный патрон 7,92x33 мм, использовавшийся немцами в течение Второй мировой войны, затем появились прототипы под английский патрон .280 British. Позже была переделана под патрон 7,62x51 мм НАТО, принятый в качестве единого патрона для стран НАТО. В годы Холодной войны получила прозвище «правая рука свободного мира».\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[255,1,255,255]•%c[default] Прицелы ACOG, Barska ES AC10632, C-more Railway Tactical, EOTech, ELCAN SpecterDR\n \n\n%c[255,1,255,255]•%c[default] Глушитель НАТО</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnc">
		<text>FN FNC</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnc_descr">
		<text>FN FNC (Fabrique Nationale Carabine - карабин фирмы FN) - бельгийский автомат, созданный оружейной фирмой Fabrique Nationale de Herstal для замены устаревшей FN FAL, после неудачи с первым вариантом оружия под мало импульсный патрон калибра 5,56 мм НАТО FN CAL.Винтовка очень редкая, в зоне их не более 2-3 штук, где её раздобыли, та ещё загадка.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель НАТО</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_far15">
		<text>FAR-15 (лесной камуфляж)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_far15_descr">
		<text>Модифицированная компанией Fulton Armory, винтовка AR-15, обладающая более качественными деталями, телескопическим прикладом и модифицированным пламегасителем. На данный образец нанесён лесной камуфляж. \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, Barska Red Dot AC11090, C-MORE, Малогабаритный ночной прицел Сарацин ПН23 \n%c[255,1,255,255]•%c[default] подствольный гранатомёт M203 \n%c[255,1,255,255]•%c[default] Интегрированный глушитель</text> 
	</string>
	<string id="st_wpn_m16a2">
		<text>M16A2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m16a2_descr">
		<text>Штурмовая винтовка M16A2 представляет собой вариант винтовки M16A1, адаптированный под патрон SS109/М855. Отличия от M16A1 следующие: упрочнённый ствол с шагом нарезов 1:7, улучшенные прицельные приспособления, размеченные до 800 м, новые цевьё и приклад из ударопрочного полиамида, заменой режима непрерывного огня на режим с отсечкой очереди после 3-х выстрелов (на вооружении корпуса морской пехоты поступил вариант M16A2 с возможностью ведения непрерывного огня), новый пламегаситель с прорезями только в верхней части (благодаря чему компенсировался увод оружия вверх). Новая винтовка стала комплектоваться лёгкими пластиковыми магазинами на 30 патронов.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] подствольный гранатомёт М203\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Глушитель НАТО</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mosin">
		<text>Винтовка Мосина обр. 1891/30</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mosin_rusty">
		<text>Винтовка Мосина обр. 1891/30 (ржавая)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mosin_descr">
		<text>Слегка потёртая винтовка Мосина. 7,62мм винтовка Мосина обр. 1891/30 производилась в период с 1930 по 1945 годы как стандартное оружие советской пехоты. Также она успешно применялась во время Великой Отечественной войны в роли снайперской с установленным 4-кратным оптическим прицелом ПЕ или 3.5-кратным ПУ.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116]• %c[default] прицел ПУ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svt40">
		<text>СВТ-40</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svt40_modern">
		<text>СВТ-40 (модернизированная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svt40_worn">
		<text>СВТ-40 (изношенная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svt40_rusty">
		<text>СВТ-40 (ржавая)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svt40_descr">
		<text>7,62мм самозарядная винтовка системы Токарева образца 1940 годов, была принята на вооружение РККА на смену 7,62мм снайперской винтовке образца 1891/30 гг. в 1940 году. Винтовка работает по принципу отвода газов из канала ствола с коротким ходом газового поршня. Запирание осуществляется перекосом затвора в вертикальной плоскости. Ложа составная. Ударно-спусковой механизм - курковый. Предохранитель блокирует спусковой крючок. Снайперские винтовки СВТ-40 широко использовались в основном для стрельбы по удалённым целям, появляющимся в поле зрения снайпера на короткий срок.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116]• %c[default] прицел ПУ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_a545">
		<text>А-545</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_a545_descr">
		<text>Автомат калибра 5,45x39 мм, разработанный на Ковровском механическом заводе под руководством Станислава Ивановича Кокшарова на основе автомата системы Константиновна (СА-006). В конструкции используется схема со сбалансированной автоматикой на основе газового двигателя, что позволяет вести более контролируемый автоматический огонь. Небольшими партиями это оружие изготавливалось для Российского МВД. От АEК971 отличается выдвижным прикладом.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы ACOG, Barska ES AC10632, Barska Red Dot AC11090, C-MORE, EOTech, РАКУРС-ПМ, Trijicon TARS101</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aek971">
		<text>АЕК-971</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aek971_camo">
		<text>АЕК-971 (камуфляжный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aek971_worn">
		<text>АЕК-971 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aek971_descr">
		<text>Автомат калибра 5,45x39 мм, разработанный на Ковровском механическом заводе под руководством Станислава Ивановича Кокшарова на основе автомата системы Константинова (СА-006). В конструкции используется схема со сбалансированной автоматикой на основе газового двигателя, что позволяет вести более контролируемый автоматический огонь. Небольшими партиями это оружие изготавливалось для Российского МВД.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы 1П29 «Тюльпан», 1П78 «Каштан», «Кобра» ЭКП-1С-03, «Кобра» ЭКП-8-02, ОКП-7, ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель ТГП-А\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Подствольный гранатомёт ГП-25</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aek971_camo_descr">
		<text>Автомат калибра 5,45x39 мм, разработанный на Ковровском механическом заводе под руководством Станислава Ивановича Кокшарова на основе автомата системы Константинова (СА-006). В конструкции используется схема со сбалансированной автоматикой на основе газового двигателя, что позволяет вести более контролируемый автоматический огонь. Небольшими партиями это оружие изготавливалось для Российского МВД. Конкретно эта модель окрашена в светло-бежевый цвет с красными разводами, принадлежит группировке «Долг». Некоторые механизмы перебраны вручную или заменены на более надёжные, детали подогнаны плотно друг к другу, ввиду этого возросло давление внутри ствола, а с ним и дульная скорость пули.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы 1П29 «Тюльпан», 1П78 «Каштан», «Кобра» ЭКП-1С-03, «Кобра» ЭКП-8-02, ОКП-7, ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель ТГП-А\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Подствольный гранатомёт ГП-25</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk">
		<text>РПК</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk_worn">
		<text>РПК (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk_descr">
		<text>7,62мм ручной пулемёт Калашникова (РПК, Индекс ГРАУ - 6П2) - советский ручной пулемёт, созданный на основе автомата АКМ. Принят на вооружение советской армии в 1961 году. Он заменил ручной пулемёт Дегтярёва, как более предпочтительный с точки зрения унификации с другим принятым на вооружение стрелковым оружием. Ручной пулемёт РПК был принят на вооружении в армиях более 20 стран. В некоторых странах производятся его варианты или копии. Например, в Югославии выпускались ручные пулемёты «системы Калашникова» 72В1 под патрон 7,62x39, которые отличались оребренем части длины ствола, и 72АВ1, имевшие металлический приклад.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk74">
		<text>РПК-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk74_worn">
		<text>РПК-74 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk74_descr">
		<text>Ручной пулемёт, разработанный в середине семидесятых годов для замены в войсках пулемёта РПК под патрон 7,62x39 мм в рамках перехода на систему стрелкового оружия под малоимпульсный патрон 5,45x39 мм. Он построен на основе автомата АК-74, но имеет магазин большей ёмкости.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы 1П29 «Тюльпан», 1П78 «Каштан», «Кобра» ЭКП-1С-03, «Кобра» ЭКП-8-02, ОКП-7, ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Глушитель ТГП-А</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vsk94">
		<text>ВСК-94</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vsk94_worn">
		<text>ВСК-94 (изношенная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vsk94_descr">
		<text>Бесшумная снайперская винтовка ВСК-94 была создана в тульском КБП (Конструкторском Бюро Приборостроения) на базе малогабаритного автомата 9А-91 в качестве более дешёвой альтернативы специальной снайперской винтовке ВСС «Винторез» калибра 9 мм.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы 1П29 «Тюльпан», 1П78 «Каштан», «Кобра» ЭКП-1С-03, «Кобра» ЭКП-8-02, ОКП-7, ПСО-1М2-1\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель для 9А-91/ВСК-94</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sks">
		<text>СКС-45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sks_modern">
		<text>СКС-45 (модернизированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sks_worn">
		<text>СКС-45 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sks_descr">
		<text>Советский самозарядный карабин конструкции Сергея Симонова принят на вооружение в 1949 году. Заменённый в начале 1950-х годов на переднем крае войсковой службы автоматом АК, он остался в запасе на десятилетия и до сих пор используется в качестве парадно-церемониального оружия.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицел ПУ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_type63">
		<text>Тип 63</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_type63_descr">
		<text>Тип 63 - китайская автоматическая винтовка, созданная на основе СКС для замены самозарядного карабина Тип 56. Механизм запирания был позаимствован у автомата Type 56 (лицензионный вариант АК). Ствольная коробка - фрезерованная (у оружия раннего выпуска) или штампованная (у позднего выпуска). Вместо неотъёмного магазина СКС применяются секторные магазины на 20 или 30 патронов, однако возможность снаряжения пустого магазина из обойм без отделения от оружия сохранилась. Появилась возможность стрельбы очередями. Снята с вооружения НОАК в 1978 году из-за низкой эффективности.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицел ПУ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_k98">
		<text>Karabiner 98 «Kurz»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_k98_descr">
		<text>Во время Второй мировой войны было отобрано некоторое количество винтовок Karabiner 98k с хорошими показателями точности и оснащено оптическим прицелом ПО4х34. Эти винтовки использовались нацистской Германией в качестве снайперских. В умелых руках они имели эффективную дальность стрельбы до 1000 метров.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицел ПО4х34n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель НАТО (модифицированный)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ksvk">
		<text>KСВК</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ksvk_descr">
		<text>КСВК — российская крупнокалиберная снайперская винтовка, созданная коллективом конструкторов завода имени В. А. Дегтярёва в Коврове на базе винтовки СВН-98. представляет собой не самозарядное магазинное крупнокалиберное оружие, скомпонованное по схеме булл-пап. Запирание ствола осуществляется продольно скользящим поворотным затвором, питание — из отъёмного коробчатого магазина на 5 патронов. Винтовка оснащена стандартной боковой планкой для крепления прицелов и может оснащаться различными дневными и ночными прицелами. Кроме того, винтовка имеет открытые прицельные приспособления в качестве резерва. Складные сошки расположены под стволом на специальном кронштейне, на стволе расположен мощный дульный тормоз-компенсатор, приклад оснащён деревянной накладкой под щеку и резиновым затыльником-амортизатором. \n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицел ПОСП 8x42D (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ash12">
		<text>АШ-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ash12_descr">
		<text>АШ-12 - российский крупнокалиберный штурмовой автомат, созданный в ЦКИБ СОО для нужд подразделений спецназначения ФСБ России вместе со снайперской винтовкой ВССК. Представляет собой комплекс «оружие-патрон», так как для него в ЦКИБ СОО был разработан новый крупнокалиберный патрон 12,7x55 мм СЦ-130.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы ACOG, Barska ES AC10632, C-MORE, EOTech\n \n</text>
	</string>
	<string id="wpn_kriss_name">
		<text>KRISS Vector</text>
	</string>
	<string id="wpn_kriss_descr">
		<text>KRISS Vector — пистолет-пулемёт, разработанный компанией «Transformational Defense Industries». Использует систему полусвободного затвора, направляющую движимую отдачей затворную группу вниз под большим углом. Эта система называется Kriss Super V. Основной задачей конструкторов этого оружия являлось достижение максимально возможной кучности стрельбы очередями с использованием патронов .45 ACP, обладающих высоким останавливающим действием пули, но вместе с тем минимизировать габариты и общую массу пистолета-пулемёта. Инженеры компании-производителя Transformational Defense Industries, Inc. (TDI) решили для достижения поставленных задач использовать патенты французского конструктора Рено Керба (Renaud Kerbrat). Испытания прототипов данного оружия были начаты в 2005 году. Результаты испытаний показали, что при стрельбе из пистолета-пулемёта TDI KRISS Super V подброс оружия при стрельбе очередью незначителен, чем обеспечивается высокая кучность автоматического огня и отличная управляемость оружия во время стрельбы. По этим параметрам пистолет-пулемёт TDI KRISS Super V значительно превосходит такие образцы, как немецкий 11,43-мм пистолет-пулемёт HK UMP45.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, Barska Red Dot AC11090, C-MORE, EOTech\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель НАТО</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g43">
		<text>Gewehr 43</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g43_descr">
		<text>Gewehr 43 - германская 7,9-мм самозарядная винтовка времён Второй мировой войны, являющаяся модификацией более ранней винтовки Gewehr 41 с изменённой газоотводной системой, схожей с таковой у советской винтовки СВТ-40. Оснащённая оптическим прицелом ZF-4, это достаточно эффективная снайперская винтовка того времени.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицел ZF-41\n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_garand">
		<text>M1 Garand</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_garand_descr">
		<text>M1 Garand - американская самозарядная винтовка времён Второй мировой войны. Винтовка M1 Garand стала 4-й в мире самозарядной винтовкой, принятой на вооружение и первой, принятой в качестве основного оружия пехоты. Надёжная и точная, она служила войскам США во Второй мировой войне и войне в Корее. Генерал Паттон в своё время назвал эту винтовку «величайшим средством ведения войны из всех когда-либо созданных». Garand до сих пор популярен на рынке гражданского оружия. Механизм винтовки работает по принципу отвода пороховых газов через поперечное отверстие в стенке ствола. Газовый поршень неподвижно прикреплён к затворной раме. Запирание затвора поворотом происходит при повороте затвора вокруг продольной оси и захода при этом двух боевых выступов затвора в пазы ствольной коробки. Ударно-спусковой механизм — курковый, довольно простого устройства, впоследствии часто копировавшийся в более или менее изменённом виде, при разборке оружия целиком отделялся от ствольной коробки. Винтовка имела очень удачный и впоследствии часто копировавшийся предохранитель в виде рычажка-флажка в передней части спусковой скобы, для постановки на предохранение он сдвигался назад, внутрь спусковой скобы, так что стрелок всегда мог легко определить на ощупь, находится ли винтовка на предохранении. При необходимости (например, при осечке) курок мог быть взведён без «передёргивания» затвора путём оттягивания задней части спусковой скобы вниз-вперёд за специальное колечко, — ещё одно свидетельство того, насколько большое внимание было уделено создателями винтовки вопросам удобства обращения с оружием.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m24">
		<text>M24 SWS «Green Dragon»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m24_descr">
		<text>Снайперская винтовка армии США M24 SWS (Sniper Weapon System - Система Снайперского Вооружения) создана на основе Remington 700 и технически представляет собой магазинную винтовку с продольно-скользящим поворотным затвором. На ней установлен оптический прицел Leupold Ultra M3A 10x40, ствол из специально обработанной нержавеющей стали и регулируемый под стрелка композитный приклад.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Снайперский прицел M24 (интегрированный)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_trg_sako">
		<text>Sako TRG-42</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_trg_descr">
		<text>Снайперская винтовка производства финской оружейной компании SAKO. TRG-42 это не доработанная версия существующей винтовки, а полностью разработанная с нуля модель. Стабильно высокая точность стрельбы и надёжность сделали её популярной в стрелковых соревнованиях и военных операциях, требующих снайперской поддержки.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы: ACOG, Barska ES AC10632, Barska ES AC11090, C-MORE, Coyote JH-406, EOTech, Trijicon TARS101\n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mossberg590">
		<text>Mossberg 590A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mossberg590_worn">
		<text>Mossberg 590A1 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mossberg590_descr">
		<text>Гладкоствольное ружье Mossberg 590 было создано американской фирмой O.F. Mossberg & Sons в середине 1970х как "военизированная" модификация их популярного ружья Mossberg 500. Милитаризация включала упрочнение ряда деталей оружия, установку ствольной накладки-кожуха для защиты рук от ожогов, более стойкое матовое покрытие наружных поверхностей для защиты от износа и коррозии, металлическую спусковую скобу - основание блока УСМ. Mossberg 590 является магазинным гладкоствольным ружьём. Перезарядка при помощи подвижного цевья (помповый), магазин трубчатый несменный, расположен под стволом. Запирание ствола - установленной на затворе качающейся личинкой за казённую часть ствола. Ствольная коробка выполнена из алюминиевого сплава. Предохранитель расположен сверху на задней части ствольной коробки и одинаково удобен как для правшей, так и для левшей.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mossberg590_camo">
		<text>Mossberg 590A1 (камуфляжный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mossberg590_camo_descr">
		<text>Камуфлированное ружье Mossberg 590. Милитаризация включала упрочнение ряда деталей оружия, установку ствольной накладки-кожуха для защиты рук от ожогов, более стойкое матовое покрытие наружных поверхностей для защиты от износа и коррозии, металлическую спусковую скобу - основание блока УСМ. Mossberg 590 является магазинным гладкоствольным ружьём. Перезарядка при помощи подвижного цевья (помповый), магазин трубчатый несменный, расположен под стволом. Запирание ствола - установленной на затворе качающейся личинкой за казённую часть ствола. Ствольная коробка выполнена из алюминиевого сплава. Предохранитель расположен сверху на задней части ствольной коробки и одинаково удобен как для правшей, так и для левшей. Оружие покрыто камуфляжным напылением.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4">
		<text>М4</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4_worn">
		<text>М4 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4_descr">
		<text>Автомат, созданный в США на основе М16А2 изначально для вооружения экипажей боевых машин и расчётов техники. Несмотря на это, Командование Специальных Операций США (US SOCOM) приняло этот автомат в качестве единого для всех американских сил специальных операций. В настоящее время на него переходит и вся Армия США, так как большее удобство укороченного карабина в современных условиях, когда большую часть армии составляют мотопехота, экипажи боевых машин и вспомогательные войска, является очень серьёзным достоинством. Основными отличиями М4 от М16А2 являются ствол меньшей длины и выдвижной телескопический приклад.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель НАТО\n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Подствольный гранатомёт M203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4a1">
		<text>M4A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4a1_freedom">
		<text>M4A1 (модифицированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4a1_camo">
		<text>M4A1 (камуфляжный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4a1_custom">
		<text>M4A1 (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4a1_worn">
		<text>M4A1 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4a1_descr">
		<text>В 1996 году по заказу сил специальных операций на основе винтовки М16А3 был разработан аналогичный карабин М4А1, отличавшийся возвратом к полностью автоматическому огню вместо режима огня с отсечкой по 3 выстрела. Модификация М4А1, кроме короткого ствола и телескопического приклада, получила сменную рукоятку для переноски и соответственно сменный прицел (могут устанавливаться оптический, коллиматорный или ночной прицелы). С технической точки зрения модели М4 и М4А1 почти не отличаются от соответствующих им вариантов винтовки М16А2 и М16А3.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель НАТО\n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Подствольный гранатомёт M203 (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m14">
		<text>M14 EBR</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m14_descr">
		<text>Mk 14 Enhanced Battle Rifle, «улучшенная боевая винтовка» — американская марксманская винтовка, созданная силами специальных операций ВМФ США на основе винтовки М14. Используется рядом спецподразделений ВМФ, в том числе SEAL. Основные отличия от M14: новая ложа (разработка компании Smith Enterprises), телескопический приклад, пистолетная рукоятка, несколько планок Пикатинни и некоторые «коммерческие» компоненты, например, новый прецизионный ствол и газовый цилиндр.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель 7.62\n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицелы ACOG, Aimpoint, AC11090, C-MORE, EOTech, Coyote JH-406, Trijicon TARS101</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m16">
		<text>М16</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m16_worn">
		<text>М16 (изношенная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m16_descr">
		<text>M16 (официальное обозначение - Rifle, Caliber 5.56 mm, M16) - американская автоматическая винтовка калибра 5,56 мм, разработанная на базе винтовки AR-15 и принятая на вооружение в 1960-х годах. В 1964 году винтовка M16 официально принимается на вооружение, сменив M14. В 1966 году новой винтовкой вооружаются все американские подразделения во Вьетнаме. Винтовка показала себя крайне ненадёжным видом стрелкового оружия. В целом следует признать, что уже к началу 1970х годов винтовка М16 являлась полноценным боевым оружием, имеющим целый ряд существенных достоинств (ну и недостатки, разумеется, у неё тоже были). По сравнению с главным противником М16 на мировой арене - автоматом Калашникова (АКМ), М16 имела большую точность и кучность стрельбы одиночными выстрелами, была более комфортна и удобна в обращении. С другой стороны, М16 требовала гораздо более тщательного ухода, более качественных боеприпасов. По надёжности в особенно тяжёлых условиях (загрязнение, запыление) АКМ также превосходил М16. M16 и её варианты до настоящего времени остаются основным вооружением американской пехоты. Это одна из наиболее распространённых моделей стрелкового оружия в мире - было выпущено более 8 миллионов экземпляров.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель НАТО\n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Подствольный гранатомёт M203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp412">
		<text>MP-412 Rex</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp412_descr">
		<text>MP-412 Rex - револьвер российского производства под патроны .357 Smith end Wesson Magnum (9х33 мм) и .38 Smith end Wesson Special (9,1х29 мм). Разработанный на Ижевском механическом заводе в конце 1990-х. Предназначался для экспорта (REX – Revolver for Export), однако в массовое производство так и не пошёл. Этот новый револьвер ИжМеха отличают две главных особенности - переламывающаяся рамка в духе Смит-Вессонов конца XIX - начала ХХ века, и полимерная рамка, точнее - её нижняя часть вместе с рукояткой. Верхняя часть рамки, удерживающая ствол - стальная. Револьвер имеет отключаемый эжектор, во включённом состоянии выбрасывающий стрелянные гильзы из барабана при открытии рамки (при выключенном эжекторе гильзы только частично выдвигаются из барабана).</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vz65">
		<text>Skorpion vz.65</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vz65_camo">
		<text>Skorpion vz.65 (камуфляжный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vz65_worn">
		<text>Skorpion vz.65 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vz65_rusty">
		<text>Skorpion vz.65 (ржавый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vz65_descr">
		<text>Skorpion (Скорпион) — чехословацкий автоматический пистолет, разрабатывался для вооружения танкистов, связистов и военнослужащих других специальностей. Скорпион был принят на вооружение в ЧССР в 1961 году (отсюда обозначение vz.61 — vzor 61, то есть образец 1961 года). Вариант vz.65 изменён под патрон 9х18мм ПМ, который весьма распространён В Зоне, по этому данное оружие можно встретить очень часто.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель 9мм (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vz65_rusty_descr">
		<text>Заржавевший Skorpion vz.65, судя по виду за ним плохо присматривали. Скорпион — чехословацкий автоматический пистолет, разрабатывался для вооружения танкистов, связистов и военнослужащих других специальностей. Скорпион был принят на вооружение в ЧССР в 1961 году (отсюда обозначение vz.61 — vzor 61, то есть образец 1961 года). Вариант vz.65 изменён под патрон 9х18мм ПМ, который весьма распространён В Зоне, по этому данное оружие можно встретить очень часто.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[ui_red] • %c[ui_red] Невозможно установить глушитель</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ump45">
		<text>НК UMP 45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ump45_custom">
		<text>НК UMP 45 (заказная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ump45_worn">
		<text>НК UMP 45 (изношенная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ump45_descr">
		<text>Пистолет-пулемёт UMP (Universal Machinen Pistole - универсальный пистолет-пулемёт) был разработан в дополнение к достаточно дорогим MP5 как более дешёвый и в чём-то более современный вариант и представлен в 1996 году. С патронами .45 ACP он обладает более высоким останавливающим действием, но при этом и более сильной отдачей. Из-за этого, для лучшего контроля автоматического огня, темп стрельбы был значительно снижен по сравнению с MP5.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель НАТО</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gsh18">
		<text>ГШ-18</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gsh18_custom">
		<text>ГШ-18 (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gsh18_worn">
		<text>ГШ-18 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gsh18_descr">
		<text>Российский пистолет, разработанный в конце 1990-х годов в тульском Конструкторском бюро приборостроения. Название получил по первым буквам фамилий конструкторов, под руководством которых проектировался: Грязева Василия Петровича и Шипунова Аркадия Георгиевича, и числа «18», означающего ёмкость магазина. Серийно производится с 2001 года, предлагается на экспорт. В 2000 году ГШ-18 принят на вооружение спецподразделений Министерства юстиции РФ, в 2001 году - на вооружение спецподразделений и отдельных категорий сотрудников МВД РФ. В 2003 году, по результатам конкурса на новый армейский пистолет, способный заменить стоящий на вооружении Пистолет Макарова, принят на вооружение Российской армии. С бронебойными патронами 7Н21 и 7Н31 способен пробивать 8-мм стальной лист на расстоянии 20 метров.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak">
		<text>AK</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aks">
		<text>AKС</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akm">
		<text>AKM</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akm_worn">
		<text>AKM (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akms">
		<text>AKMС</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akms_worn">
		<text>AKMС (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak_descr">
		<text>7,62мм автомат Калашникова (АК) - автомат, принятый на вооружение в СССР в 1949 году. АК и его модификации являются самым распространённым стрелковым оружием в мире. По имеющимся оценкам, к этому типу (включая лицензионные и не лицензионные копии, а также сторонние разработки на базе АК) принадлежит до 1/5 всего имеющегося на Земле стрелкового огнестрельного оружия.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель ПБС-1\n%c[ui_red] • %c[ui_red] установка прицелов невозможна в связи с отсутствием крепления «ласточкин хвост»\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Подствольный гранатомёт ГП-25 (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aks_descr">
		<text>АКС (Индекс ГРАУ - 56-А-212М) - вариант АК с откидным металлическим прикладом, предназначавшийся для воздушно-десантных войск. Был принят одновременно с АК. Первоначально выпускался со штампованной ствольной коробкой, а с 1951 года - фрезерованной из-за высокого процента брака при штамповке.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель ПБС-1\n%c[ui_red] • %c[ui_red] установка прицелов невозможна в связи с отсутствием крепления «ласточкин хвост»\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Подствольный гранатомёт ГП-25 (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akm_descr">
		<text>АКМ (Автомат Калашникова модернизированный) является усовершенствованной версией автомата АК. Хотя он и был заменён в 1970-м году в советских войсках на АК-74, АКМ остаётся наиболее широко используемым в мире вариантом из этой серии огнестрельного оружия.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель ПБС-1\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы 1П29 «Тюльпан», 1П78 «Каштан», «Кобра» ЭКП-1С-03, «Кобра» ЭКП-8-02, ОКП-7, ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Подствольный гранатомёт ГП-25 (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akms_descr">
		<text>Вариант АКМ со складным прикладом. Система крепления приклада была изменена относительно АКС (складывался вниз-вперёд, под ствольную коробку). Модификация разработана специально для десантников.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель ПБС-1\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы 1П29 «Тюльпан», 1П78 «Каштан», «Кобра» ЭКП-1С-03, «Кобра» ЭКП-8-02, ОКП-7, ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Подствольный гранатомёт ГП-25 (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_saiga12s">
		<text>Сайга-12С</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_saiga12s_worn">
		<text>Сайга-12С (изношенная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_saiga12s_descr">
		<text>«Сайга-12С» - вариант исполнения ружья со складывающимся пластмассовыми прикладом, рукояткой управления огнём (по типу автомата АК) и цевьём охотничьего типа. Длина ствола 580 или 680 мм. Прицельные приспособления - мушка и целик (либо регулируемая прицельная планка по специальному заказу) расположены над газоотводной трубкой.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы 1П29 «Тюльпан», 1П78 «Каштан», «Кобра» ЭКП-1С-03, «Кобра» ЭКП-8-02, ОКП-7, ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель ПБС-1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vepr12">
		<text>Вепрь-12 «Молот»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vepr12_descr">
		<text>Вепрь-12 Молот - российский гладкоствольный самозарядный карабин, разработанный на основе конструкции ручного пулемёта Калашникова. Предназначен для охоты, спортивных соревнований (как правило, по практической стрельбе в открытом классе), самообороны, а также использования в качестве служебного оружия. Является прямым конкурентом ружьям серии «Сайга-12». Гладкоствольные ружья «Вепрь-12» унаследовали общую компоновку и устройство ручного пулемёта РПК, с газоотводным механизмом и запиранием поворотом затвора, однако затворная группа и ствольная коробка были переконструированы с учётом использования ружейных патронов, а ударно-спусковой механизм лишён авто спуска.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы 1П29 «Тюльпан», 1П78 «Каштан», «Кобра» ЭКП-1С-03, «Кобра» ЭКП-8-02, ОКП-7, ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель ПБС-1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aa12">
		<text>AA-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aa12_custom">
		<text>AA-12 (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aa12_camo">
		<text>AA-12 (камуфляжный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aa12_descr">
		<text>AA-12 (Auto Assault-12) — автоматическое ружьё — дробовик, созданное Максвеллом Атчиссоном на базе более ранней разработки Atchisson Assault Shotgun. Основное отличие AA-12 от AAS — использование характерной для автоматов, автоматических винтовок и ручных пулемётов газоотводной автоматики, обусловленное возможностью использования более мощных патронов. Также была изменена конструкция УСМ и ствольной коробки, выполненной зацело с прикладом и цевьём. Как и у предшественника, затвор откатывается в приклад. Новая ствольная коробка состоит из левой и правой половин, крепящихся друг к другу штифтами. Переводчик режимов стрельбы расположен возле спускового крючка и позволяет вести стрельбу одиночными или непрерывными очередями. Особенностью ружья является также «накопление импульса отдачи», подобное пулемёту Ultimax 100. Суть данного решения заключается во взаимодействии двух возвратных пружин, растягивающем импульс отдачи во времени. Позже с использованием идей Атчиссона в Южной Корее было разработано автоматическое ружьё USAS-12.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wa2000">
		<text>Walther WA 2000</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wa2000_descr">
		<text>WA2000 (Walther Automat 2000) - снайперская винтовка разработана оружейным концерном «Walther». Винтовка изготовлена по схеме «булл-пап», которая позволила сохранить длину ствола, свойственную снайперским винтовкам, но уменьшить общую длину оружия. WA-2000 — самозарядная винтовка, автоматика которой действует за счёт отвода пороховых газов из канала ствола. Всего было выпущено 176 винтовок (откуда она попала в Зону - тот ещё вопрос).\n \n %c[0,93,0,116] • %c[default] интегрированный прицел Schmidt and Bender 2,5-10x56</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_tt33">
		<text>TT-33</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_tt33_modern">
		<text>TT-33 (модернизированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_tt33_worn">
		<text>TT-33 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_tt33_rusty">
		<text>TT-33 (ржавый)</text>
	</string>
	<string id="wpn_tt33_descr">
		<text>Культовый советский пистолет ТТ-33 представляет собой усовершенствованную версию полуавтоматического пистолета ТТ-30, разработанного в 1930-м году на замену устаревшему револьверу системы Нагана обр. 1895 года. Несмотря на то, что производство ТТ-33 в России продолжалось с 1933 по 1954 года, некоторые экземпляры до сих пор стоят на вооружении и собираются в странах Третьего мира. Пистолет ТТ отличается простотой конструкции и в силу этого - невысокой себестоимостью производства и лёгкостью в обслуживании. Нетипичный для пистолетов очень мощный патрон обеспечивает необычно высокую проникающую способность и дульную энергию около 500 Дж.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_oc33">
		<text>ОЦ-33 «Пернач»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_oc33_worn">
		<text>ОЦ-33 «Пернач» (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_oc33_rusty">
		<text>ОЦ-33 «Пернач» (ржавый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_oc33_descr">
		<text>Пистолет ОЦ-33 был разработан в середине 1990-х годов в ЦКИБ СОО (Центральное КБ Спортивного и Охотничьего Оружия) под руководством И.Я. Стечкина для замены устаревшего и давно снятого с производства пистолета АПС конструкции того же автора. В настоящее время, в связи с включением ЦКИБ СОО в состав тульского КБ Приборостроения, выпуском и продвижением ОЦ-33 занимается КБП. В незначительных количествах ОЦ-33 состоит на вооружении различных подразделений МВД РФ. По сравнению с пистолетом Стечкина АПС, ОЦ-33 отличается улучшенными характеристиками, более простой конструкцией и более удобен в обращении. Имеется возможность установки ПБС и иных аксессуаров.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель АПС (после модификации)\n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицел DeltaPoint</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_oc33_rusty_descr">
		<text>Пистолет ОЦ-33 был разработан в середине 1990-х годов в ЦКИБ СОО (Центральное КБ Спортивного и Охотничьего Оружия) под руководством И.Я. Стечкина для замены устаревшего и давно снятого с производства пистолета АПС конструкции того же автора. В настоящее время, в связи с включением ЦКИБ СОО в состав тульского КБ Приборостроения, выпуском и продвижением ОЦ-33 занимается КБП. В незначительных количествах ОЦ-33 состоит на вооружении различных подразделений МВД РФ. По сравнению с пистолетом Стечкина АПС, ОЦ-33 отличается улучшенными характеристиками, более простой конструкцией и более удобен в обращении. Имеется возможность установки ПБС и иных аксессуаров.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[ui_red] • %c[ui_red] Невозможно установить глушитель</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak105">
		<text>АК-105</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak105_descr">
		<text>Компактный автомат Калашникова «Сотой» серии, предназначенный для замены АКС-74У в подразделениях Российской армии и правоохранительных органов. Является модификацией АК-74М и отличается от него укороченным стволом и пламегасителем. Автомат выполнен со складывающимся прикладом. Приклад, магазин, цевьё, ствольная накладка и пистолетная рукоятка изготовлены из пластмассы и обладают высокой ударопрочностью и стойкостью к внешним воздействиям. Применение защитных покрытий обеспечивает высокую коррозийную стойкость металлических деталей. На АК-105 имеется боковая планка для установки оптических и ночных прицелов.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы 1П29 «Тюльпан», 1П78 «Каштан», «Кобра» ЭКП-1С-03, «Кобра» ЭКП-8-02, ОКП-7, ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Глушитель ТГП-А</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak109">
		<text>АК-109</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak109_descr">
		<text>Автоматы Александрова-Калашникова АК-109 (7,62?39 мм) был разработан на Ижевском машиностроительном заводе на основе автомата АК103. Отличаются наличием сбалансированной автоматики, использованной также в моделях АЛ-7 и АЕК-971. Сбалансированная автоматика существенно улучшает кучность стрельбы очередями из неустойчивых положений, в сравнении с АК74М — на 15-20%. На АК-109 имеется боковая планка для установки оптических и ночных прицелов.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы 1П29 «Тюльпан», 1П78 «Каштан», «Кобра» ЭКП-1С-03, «Кобра» ЭКП-8-02, ОКП-7, ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Глушитель ТГП-А</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g3sg1">
		<text>G3 SG1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g3sg1_worn">
		<text>G3 SG1 (изношенная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza">
		<text>ОЦ-14-4A «Гроза»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_descr">
		<text>Автоматно-гранатомётный комплекс, на 70% унифицированный с автоматами типа АКС-74У (основные отличия - калибр 9х39 мм, компоновочная схема «булл-пап» и более широкие возможности для модернизации). Разработан для вооружения подразделений быстрого реагирования. Очень ценим военными и сталкерами за способность надёжно поражать защищённого бронежилетом или расположенного в укрытии противника. Может быть собран в 4-х различных конфигурациях, в зависимости от боевой задачи. Распространённая в Зоне версия автомата оснащена подствольным гранатомётом ГП-25.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицел ПО4х34, ПСО-1М\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Подствольный гранатомёт ГП-25 (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_tactical">
		<text>ОЦ-14-2А «Гроза» Тактическая</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_tactical_descr">
		<text>Тактический автоматно-гранатомётный комплекс, на 70% унифицированный с автоматами типа АКС-74У. Разработан для вооружения подразделений быстрого реагирования. Очень ценим военными и сталкерами за способность надёжно поражать защищённого бронежилетом или расположенного в укрытии противника. Может быть собран в 4-х различных конфигурациях, в зависимости от боевой задачи. Данная модификация оборудована под калибр 5.45x39мм, оснащена глушителем и тактической рукояткой.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицелы ACOG, AC11090, C-MORE, Coyote JH-406, EOTech, ПО4х34\n%c[0,93,0,116] • %c[default] интегрированный глушитель под калибр 5.45x39мм</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_nimble">
		<text>ОЦ-14-1А «Гроза-1»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_nimble_descr">
		<text>Один из вариантов усовершенствованного ОЦ-14-4А. В версии «Гроза-1» темп стрельбы, настильность и ёмкость магазина удалось улучшить благодаря использованию более лёгкого патрона калибра 7,62х39 мм. Данный тип автомата выпускался только в малых опытных партиях для спецподразделений МВД.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицел ПО4х34\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Подствольный гранатомёт ГП-25 (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa">
		<text>Browning Hi-Power</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_alt">
		<text>Browning Hi-Power (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_worn">
		<text>Browning Hi-Power (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_rusty">
		<text>Browning Hi-Power (ржавый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_descr">
		<text>Модифицированная модель пистолета первой половины 20-го века, которая такая же надёжная, точная и мощная, как оригинальный образец. Эта модель получила репутацию одного из лучших пистолетов 20-го века и пользуется большой популярностью среди сталкеров.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель 9мм (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_rusty_descr">
		<text>Проржавевший пистолет Browning, однако всё ещё такой же же надёжный, точный и мощный. Эта модель получила репутацию одного из лучших пистолетов 20-го века и пользуется большой популярностью среди сталкеров.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[ui_red] • %c[ui_red] Невозможно установить глушитель</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_kiparis">
		<text>ОЦ-02 «Кипарис»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_kiparis_worn">
		<text>ОЦ-02 «Кипарис» (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_kiparis_descr">
		<text>ОЦ-02 (ТКБ-0217) «Кипарис» - пистолет-пулемёт, разработанный в 1972 году по заказу Министерства обороны СССР (ОКР «Кустарник») конструкторами ЦКИБ СОО г. Тулы Н. М. Афанасьевым, Д. П. Плешковым и Н. В. Трухачевым. За основу была взята компоновочная схема чехословацкого пистолета-пулемёта Scorpion Vz.61 образца 1961 года. Автоматика ОЦ-02 «Кипарис» работает за счёт отдачи свободного затвора. Ударно-спусковой механизм куркового типа позволяет вести одиночный и автоматический огонь. Выстрел производится с закрытого затвора, что увеличивает точность огня. Прицельные приспособления открытого типа, состоят из мушки с намушником и регулируемого целика. Магазин коробчатый, с расположением патронов в два ряда. Для повышения устойчивости оружия используется складной приклад, который в походном положении складывается поверх ствольной коробки. Стреляные гильзы выбрасываются вверх и назад.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель 9мм</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ks23">
		<text>КС-23М «Дрозд»</text>
	</string>   
	<string id="st_wpn_ks23_descr">
		<text>Карабин КС 23М "Дрозд" (Карабин Специальный 23 мм Модернизированный) разработан для вооружения милиции и внутренних войск России. Механика перезарядки работает как у помпового ружья от продольно скользящего цевья жёстко связанного с затвором. Питание патронами осуществляется из трубчатого магазина на четыре патрона, расположенного под стволом. Канал ствола нарезной, при выстреле запирается поворотом затвора. Пистолетная рукоятка и цевье сделаны из чёрного пластика.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_custom">
		<text>MP5A3 (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_alt">
		<text>MP5A3 (альтернативный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_worn">
		<text>MP5A3 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_nimble">
		<text>MP5A3 «Берсерк»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5">
		<text>MP5A3</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5sd">
		<text>MP5SD</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5sd_custom">
		<text>MP5SD (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5sd_new">
		<text>MP5SD (новый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5sd_worn">
		<text>MP5SD (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_descr">
		<text>MP5A3 - это вариант MP5, оснащённый раздвижным металлическим прикладом. Данный пистолет-пулемёт заслуженно пользуется огромной популярностью благодаря надёжности, удобству в обращении и высокой точности стрельбы. Принятый на вооружение армейских и полицейских подразделений многих стран, он появился и на чёрном рынке и со временем добрался до Зоны.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель 9мм (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_nimble_descr">
		<text>Опытный образец пистолета-пулемёта, основанный на модели HK MP5A3. Разработанный как следующее поколение, он опережает своего предшественника из-за более высокого калибра, скорострельности и точности.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель Gemtech (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5sd_descr">
		<text>Пистолет-пулемёт MP5SD был разработан на основе конструкции MP5A2 для использования специальными подразделениями армии и полиции. Пистолет-пулемёт MP5SD изготавливается в вариантах с постоянным прикладом – MP5SD2 и складным – MP5SD3, либо же вообще без приклада – MP5SD4. От обычного MP5 это оружие отличается наличием интегрированного глушителя. Стрельба ведётся стандартными патронами 9mm Parabellum, имеющих сверхзвуковую начальную скорость пули. С целью снижения начальной скорости на уровень дозвуковой в стенках ствола имеются 30 отверстий, которые отводят часть пороховых газов в расширительную камеру глушителя.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632\n%c[0,93,0,116] • %c[default] интегрированный ПБС</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp7">
		<text>H&K MP7 A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp7_descr">
		<text>H&K MP7 A1 — пистолет-пулемёт, разработанный в начале 2000-х годов немецкой фирмой Heckler & Koch. По принятой НАТО классификации отнесён к новому классу огнестрельного оружия — персональному оружию самообороны (англ. Personal Defence Weapon, PDW). MP7 скомпонован по типу небольшого пистолета-пулемёта, магазин вставляется в пистолетную рукоятку, приклад складной, телескопический, спереди имеется складная дополнительная рукоять. Автоматика MP7 построена по схеме с газовым двигателем с коротким ходом газового поршня, запирание осуществляется поворотом затвора. В конструкции используются некоторые особенности автомата HK G36, например широкое использование полимерных материалов, сходная автоматика и конструкция УСМ.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицелы ACOG, EOTech, C-MORE, AC11090, Coyote JH-406\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель 9мм</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb">
		<text>ПБ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_custom">
		<text>ПБ (модернизированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_worn">
		<text>ПБ (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_descr">
		<text>Принятый на вооружение в 1967 году, пистолет бесшумный ПБ (индекс ГРАУ 6П9) был разработан на базе пистолета Макарова для вооружения армейских разведывательных групп, а также персонала КГБ СССР. Пистолет использует интегральный глушитель, который уменьшает скорость пули до дозвуковой.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Глушитель 6П9</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aps">
		<text>АПС</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aps_worn">
		<text>АПС (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aps_descr">
		<text>Пистолет, разработанный в конце 1940-х - начале 1950-х годов конструктором И. Я. Стечкиным и принятый на вооружение Вооружённых Сил СССР в 1951 году, одновременно с пистолетом Макарова. АПС предназначен для вооружения офицеров, принимающих непосредственное участие в боевых действиях, а также для солдат и сержантов некоторых специальных подразделений.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель АПС (при улучшении)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta">
		<text>Armsel Protecta</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_camo">
		<text>Armsel Protecta (камуфляжная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_custom">
		<text>Armsel Protecta (модифицированная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_worn">
		<text>Armsel Protecta (изношенная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_rusty">
		<text>Armsel Protecta (ржавая)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_aim">
		<text>Armsel Protecta (модернизированная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_aim_descr">
		<text>Гладкоствольный боевой дробовик револьверной схемы, предназначен обеспечить высокую огневую мощь военизированным подразделениям. На сегодняшний день уже устаревавший в сравнении с отечественной Сайгой-12 и американской АА-12, в 1980-х годах дробовик Protecta был революционным оружием. Основными достоинствами являются большая ёмкость магазина и практическая скорострельность, однако плата за это - внушительные габариты и масса оружия, вкупе с низкой скоростью перезарядки. В Зоне встречается редко, и применяется в основном для зачистки закрытых пространств. Эта модель глубоко модернизирована, детали плотно подогнаны друг к другу, энергия выстрела благодаря повышению давления в каналах ощутимо возросла. Демонстрирует хорошую точность и убойность в ущерб скорострельности, так же на модель установлен коллиматор шведской фирмы Aimpoint AB.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] коллиматорный прицел «Aimpoint»(интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usas12">
		<text>USAS-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_nimble">
		<text>Armsel Protecta (заказная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_nimble_descr">
		<text>Гладкоствольный боевой дробовик револьверной схемы, предназначен обеспечить высокую огневую мощь военизированным подразделениям. На сегодняшний день уже устаревший в сравнении с отечественной Сайгой-12 и американской АА-12, в 1980-х годах дробовик Protecta был революционным оружием. Основными достоинствами являются большая ёмкость магазина и практическая скорострельность, однако плата за это - внушительные габариты и масса оружия, вкупе с низкой скоростью перезарядки. В Зоне встречается редко, и применяется в основном для зачистки закрытых пространств. Данный модифицированный образец по некоторой информации принадлежал долговцу по позывному Танк, но об этом сталкере мало что известно.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6">
		<text>РГ-6</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6_descr">
		<text>Гранатомёт револьверного типа используется для повышения огневой мощи пехоты в условиях городского боя. Применялся в некоторых локальных конфликтах, например войне в Чечне. Камеры барабана переднего заряжания, образованы шестью нарезными стволами, идентичными используемым в подствольных гранатомётах. Предназначен для борьбы с противником в укрытиях и ведения огня по площадям, полезен также при нападении на хорошо охраняемые объекты или в бою с особо живучими тварями.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m79">
		<text>M79</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m79_descr">
		<text>M79 - однозарядный 40-мм гранатомёт, принятый на вооружение в 1961 году армией США. Разработан в период 1951-1961 годов американской корпорацией Спрингфилдский арсенал (англ. Springfield Armory). Неофициальное название  - «слоновое ружье».</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_soc94">
		<text>СОК-94 «Вепрь»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_soc94_descr">
		<text>Самозарядный нарезной карабин СОК-94 «Вепрь», был разработан на базе 7,62-мм ручного пулемёта РПК в 1995 году коллективом конструкторов машиностроительного завода "Молот". Предназначены для промысловой и любительской охоты на крупного и среднего зверя. В зоне встречается не часто, из за простоты в использовании и доступности патрона может стать неплохим оружием для начинающего сталкера.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы 1П29 «Тюльпан», 1П78 «Каштан», 1ПН93 «Малыш», Кобра ЭКП-1С-03, Кобра ЭКП-8-02, ПСО-1, НСПУ, ОКП-7\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель ПБС-1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm">
		<text>ПКМ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_descr">
		<text>Ручная модификация армейского пулемёта с ленточным питанием. Несмотря на высокую массу и неудовлетворительную точность боя, нашёл себе достаточно широкое применение в Зоне. В основном используется для подавления превосходящего по численности противника и при зачистках логов мутантов.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_zulus">
		<text>ПКМ Зулуса</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_zulus_descr">
		<text>Этот пулемёт принадлежал Зулусу. Особенность данного образца заключается в особо надёжной конструкции возвратного механизма. Модификации увеличили массу оружия, хотя для предыдущего владельца это не было проблемой. Так же на пулемете установлен коллиматорный прицел, который позволяет быстро наводить прицеливание на необходимую цель.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] коллиматорный прицел Кобра ЭКП-1С-03 (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkp">
		<text>ПКП «Печенег»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkp_descr">
		<text>7,62мм пулемёт ПКП «Печенег» (Индекс ГРАУ - 6П41) - российский единый пулемёт, разработанный на основе ПКМ. Предназначен для поражения живой силы противника, огневых и транспортных средств, воздушных целей. Разработан ЦНИИточмаш. В пулемёте применена система принудительного воздушного охлаждения ствола за счёт энергии пороховых газов. Регулируемый газоотводный механизм позволяет эксплуатировать Печенег в любых климатических условиях. Ствол имеет наружное оребрение и заключен в металлический кожух. Пороховые газы, выходя из ствола, создают зону разрежения в передней части кожуха. В задней же части кожуха сделаны специальные вентиляционные окна. Таким образом, во время стрельбы вдоль ствола непрерывно прокачивается холодный воздух. Постоянное охлаждение ствола уменьшает рассеивание при стрельбе, а также увеличивает долговечность ствола. В целом, Печенег сохранил до 80% процентов общих деталей с ПКМ (ствольная коробка со всеми механизмами, станок), а повышение эффективности огня составило от 150% при огне со станка до 250% при огне с сошек (по данным разработчиков).</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpd">
		<text>РПД</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpd_descr">
		<text>7,62мм ручной пулемёт Дегтярёва (РПД, Индекс ГРАУ - 56-Р-327) - советский ручной пулемёт, разработанный в 1944 году под патрон 7,62x39 мм. РПД стал одним из первых принятых на вооружение образцов оружия под патрон образца 1943 года. С начала 1950-х и до середины 1960-х он являлся основным оружием поддержки уровня отделения, а затем стал постепенно заменяться на РПК, более предпочтительный с точки зрения унификации. Впрочем, РПД до сих пор находится на складах армейских резервов. Как и многие другие образцы советского вооружения, РПД широко поставлялся на экспорт, в дружественные СССР страны, а также выпускался за рубежом, например, в КНР под обозначением Тип 56. Некоторые фирмы США, такие как DC Arms, выпускают модернизированные РПД. Модернизация включает телескопический приклад, цевьё с планками Пикатинни, эргономичные сошки, пластиковую рукоятку.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7">
		<text>РПГ-7</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220">
		<text>SIG P220</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_custom">
		<text>SIG P220 (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_worn">
		<text>SIG P220 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_rusty">
		<text>SIG P220 (ржавый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_nimble">
		<text>SIG P220 «Альпиец»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_nimble_descr">
		<text>Уникальная модель SIG P220. Была выпущена малой партией по заказу неизвестного спецподразделения. Данная модификация характерна стволом из особо прочной стали и полимерным кожухом ствола.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель .45ACP</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g3">
		<text>HK G3</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g3_worn">
		<text>HK G3 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g3_descr">
		<text>HK G3 (нем. Gewehr 3 - Винтовка 3) - немецкая автоматическая винтовка, принятая на вооружение армией ФРГ в 1959 году. G3 построена на основе автоматики с полусвободным затвором, имеющим Г-образную форму.  Рукоятка взведения и передний удлинённый конец затвора находятся в установленном над стволом цилиндрическом кожухе, напоминающем газоотводную трубку. Винтовка отличается высокой надёжностью и удобством использования, однако имеет в конструкции ряд мелких деталей, которые могут потеряться при неполной разборке. Дополнительным преимуществом G3 над конкурентами - бельгийской FN FAL и американской М14 - стала более низкая цена, объясняемая большим количеством штампованных (а позже и пластмассовых) деталей, а также простой конструкцией.. В 1997 году ей на смену пришёл автомат калибра 5,56 мм НАТО HK G36.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель НАТО\n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, EOTech</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scar">
		<text>FN SCAR-L</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scar_custom">
		<text>FN SCAR-L (камуфляжный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scar_new">
		<text>FN SCAR-L (новый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scar_worn">
		<text>FN SCAR-L (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scar_descr">
		<text>FN SCAR (англ. Special Operations Forces Combat Assault Rifle - боевая штурмовая винтовка для сил специальных операций) - оружейная система, разработанная американским подразделением бельгийской компании FN Herstal для участия в конкурсе на создание нового автомата для бойцов USSOCOM в 2004 году.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель НАТО\n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Подствольный гранатомёт М203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scar20m">
		<text>FN SCAR SSR Mk.20</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scar20m_descr">
		<text>Винтовка разработана американским подразделением бельгийской компании Fabrique National Herstal. По своей сути данный образец оружия ни что иное как, более точная и лишённая возможности вести автоматический огонь винтовки FN SCAR-H Mk.17. Торговцы как всегда удивили, откуда они такое редкое оружие неизвестно.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550">
		<text>SIG 550</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_camo">
		<text>SIG 550 (камуфляжный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_custom">
		<text>SIG 550 (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_worn">
		<text>SIG 550 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_rusty">
		<text>SIG 550 (ржавый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_descr">
		<text>Представитель относительно нового семейства штурмовых винтовок. Благодаря высокой надёжности, точности боя и удобству в обращении, является одним из лучших образцов вооружения этого класса. Оснащён складывающимся вбок прикладом скелетного типа и лёгкими алюминиевыми сошками на нижней части пластикового цевья. В Зоне встречается нечасто и стоит немалых денег. Обычно его специально заказывают для себя бывалые сталкеры.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель НАТО\n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Подствольный гранатомёт М203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_rusty_descr">
		<text>Представитель относительно нового семейства штурмовых винтовок. Благодаря высокой надёжности, точности боя и удобству в обращении, является одним из лучших образцов вооружения этого класса. Оснащён складывающимся вбок прикладом скелетного типа и лёгкими алюминиевыми сошками на нижней части пластикового цевья. В Зоне встречается нечасто и стоит немалых денег. Обычно его специально заказывают для себя бывалые сталкеры.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[ui_red] • %c[ui_red] Невозможно установить глушитель\n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Подствольный гранатомёт М203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_sniper">
		<text>SG 550-S «Sniper»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_sniper_descr">
		<text>Снайперский вариант популярной швейцарской автоматической винтовки. SG 550-S является золотой серединой между снайперской винтовкой и автоматом, имея сильные стороны обоих типов оружия. С другой стороны, он также страдает от недостатков, таких как недостаточная останавливающая способность и точность стрельбы (для снайперской винтовки) и отсутствие режима автоматического огня. Тем не менее, остаётся одним из излюбленных вариантов оружия в ЧЗО среди наёмников и сталкеров-мастеров.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель НАТО\n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицел Kahles ZF95 (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_strelok">
		<text>SG 550 (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_strelok_descr">
		<text>Хоть этот экземпляр штурмовой винтовки выпущен явно не вчера, хорошо видно, что прежний владелец обращался с оружием бережно. Винтовка полностью перебрана и её детали тщательно подогнаны друг к другу, что позволило несколько увеличить убойную силу. На прикладе аккуратно вырезаны буква «С» и 16 маленьких крестиков. Должно быть изготовлена по заказу сталкера по имени Стрелок.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель НАТО\n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Подствольный гранатомёт М203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig552">
		<text>SG 552 «Commando»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig552_worn">
		<text>SG 552 «Commando» (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig552_descr">
		<text>Компактный вариант штурмовой винтовки SIG SG 550, со стволом 226 мм, предназначенный для специальных полицейских подразделений. В отличие от SG 550 возвратная пружина позади затворной рамы и действует непосредственно на неё, а не на шток газового поршня. Автомат имеет изменённый пламя гаситель и может оснащаться планками Пикатинни для установки дополнительных аксессуаров.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель НАТО\n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, EOTech</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ace21">
		<text>Galil ACE-21</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ace21_descr">
		<text>Семейство автоматов (штурмовых, автоматических винтовок) Galil ACE разработано и выпускается израильской оружейной компанией IWI Ltd. В основу семейства автоматов Galil ACE положена конструкция автомата Galil, в свою очередь являющегося развитием автомата Калашникова АК. В линейке автоматов Galil ACE основное внимание уделено эргономике оружия, удобству его использования и комплектации дополнительными аксессуарами, а также гибкостью применения - линейка оружия Galil ACE включает в себя три самых распространённых в мире типа боеприпасов (5.56х45 НАТО, 7.62х39 М43 и 7.62х51 НАТО), в различных вариантах длины ствола. Основными отличиями от предшественников стали перенос рукоятки взведения затвора на левую сторону оружия (теперь можно удобно передёрнуть затвор левой рукой, не отрывая правой от рукоятки управления огнем), в конструкции оружия появилась затворная задержка, автомат получил интегральные направляющие типа Picatinny rail для установки оптики и аксессуаров, а также регулируемый телескопический приклад.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель НАТО\n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, EOTech</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sv98">
		<text>СВ-98</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sv98_descr">
		<text>СВ-98 (Индекс ГРАУ - 6В10) - российская магазинная снайперская винтовка, созданная в 1998—2000 гг. коллективом конструкторов под руководством Владимира Стронского и серийно выпускаемая концерном «Ижмаш». СВ-98 предназначена для поражения появляющейся, движущейся, открытой и демаскированной, незащищённой и снабжёнными средствами индивидуальной бронезащиты живой силы противника на дальности до 1000 м. Винтовка состоит на вооружении и используется подразделениями МВД.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Глушитель КЗРЗП\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы: ACOG, Barska ES AC10632, Barska ES AC11090, C-MORE, Coyote JH-406, EOTech, ELCAN SpecterDR, ПН23 "Сарацин", Trijicon TARS101</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd">
		<text>СВД</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_worn">
		<text>СВД (изношенная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_rusty">
		<text>СВД (ржавая)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_descr">
		<text>Первоначально предназначавшаяся для пехотных снайперов в каждом советском пехотном отделении, СВД не была оружием отдельной специализированной снайперской бригады. Являясь относительно лёгкой для снайперской винтовки, хорошо сбалансированной и имеющей полуавтоматический режим стрельбы, по точности СВД показывает хорошие, но не выдающиеся результаты. Эффективная дальность стрельбы до 800 метров.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы 1П29 «Тюльпан», 1П78 «Каштан», 1ПН93 «Малыш», Кобра ЭКП-1С-03, Кобра ЭКП-8-02, ПСО-1, НСПУ, ОКП-7\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель КЗРЗП (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_rusty_descr">
		<text>Первоначально предназначавшаяся для пехотных снайперов в каждом советском пехотном отделении, СВД не была оружием отдельной специализированной снайперской бригады. Являясь относительно лёгкой для снайперской винтовки, хорошо сбалансированной и имеющей полуавтоматический режим стрельбы, по точности СВД показывает хорошие, но не выдающиеся результаты. Эффективная дальность стрельбы до 800 метров.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы 1П29 «Тюльпан», 1П78 «Каштан», 1ПН93 «Малыш», Кобра ЭКП-1С-03, Кобра ЭКП-8-02, ПСО-1, НСПУ, ОКП-7\n%c[ui_red] • %c[ui_red] Невозможно установить глушитель</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_task_descr">
		<text>Первоначально предназначавшаяся для пехотных снайперов в каждом советском пехотном отделении, СВД не была оружием отдельной специализированной снайперской бригады. Являясь относительно лёгкой для снайперской винтовки, хорошо сбалансированной и имеющей полуавтоматический режим стрельбы, по точности СВД показывает хорошие, но не выдающиеся результаты. Эффективная дальность стрельбы до 800 метров. Кто-то неопытный сломал крепление ласточкин хвост.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[ui_red] • %c[ui_red] Невозможно установить прицел\n%c[ui_red] • %c[ui_red] Невозможно установить глушитель</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_nimble">
		<text>СВД «Рысь»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_nimble_descr">
		<text>Вариант снайперской винтовки СВД штучной сборки. Внешне не сильно отличается от стандартного образца, но в деле демонстрирует гораздо более внушительное соотношение точности и убойной силы.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицел 1П59 «Гиперон» (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель КЗРЗП</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_s">
		<text>СВД-C</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_s_descr">
		<text>СВДС вариант СВД для воздушно-десантных войск со складным прикладом и укороченным, но утолщённым стволом; создана в 1991 году, принята на вооружение в 1995 году, малыми партиями попала в Зону.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы 1П29 «Тюльпан», 1П78 «Каштан», «Кобра» ЭКП-1С-03, «Кобра» ЭКП-8-02, ОКП-7, ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель КЗРЗП\n%c[0,93,0,116] • %c[default] интегрированные сошки С-1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu">
		<text>ОЦ-03 СВУ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_worn">
		<text>ОЦ-03 СВУ (изношенная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_descr">
		<text>ОЦ-О3 СВУ является модернизированной версией снайперской винтовки СВД, первоначально созданной для воздушно-десантных войск СССР, но в производство не пошла. Впоследствии, уже в начале 1990-х винтовка была принята на вооружение российского Министерства Внутренних Дел. Разработанная в компактной конфигурации «булл-пап», СВУ оснащена мощным дульным тормозом-компенсатором, снижающим отдачу и громкость выстрела.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы 1П29 «Тюльпан», 1П78 «Каштан», 1ПН93 «Малыш», Кобра ЭКП-1С-03, Кобра ЭКП-8-02, ПСО-1, НСПУ, ОКП-7\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель СВУ (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_nimble">
		<text>ОЦ-03 СВУ-A</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_nimble_descr">
		<text>Укороченная снайперская винтовка с увеличенным темпом стрельбы - самый компактный вариант из семейства винтовок СВУ / СВД. Её уникальной особенностью является автоматический режим стрельбы, добавленный по требованию МВД РФ. Хотя в целом данное оружие не предназначено для ближнего боя, автоматический режим огня оказывается полезен в экстренных случаях, когда снайпер оказывается обнаружен противником. Обратной стороной уменьшенных габаритов является сниженная точность и скорость полёта пули. Чтобы компенсировать сильную отдачу при автоматической стрельбе, СВУ-А комплектуется интегрированным глушителем-пламегасителем, который также является эффективным дульным тормозом.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы: 1П29 «Тюльпан», 1П78 «Каштан», 1ПН93 «Малыш», Кобра ЭКП-1С-03, Кобра ЭКП-8-02, ПСО-1, НСПУ, ОКП-7\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель СВУ (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l96a1">
		<text>L96A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l96a1_worn">
		<text>L96A1 (изношенная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l96a1_descr">
		<text>Accuracy International L96A1 Tross / Arctic Warfare - снайперская винтовка британского производства, разработанная в компании Accuracy International. В середине 1980-х годов винтовка была принята на вооружение Британской армии под обозначением L96. Винтовка комплектуется оптическим прицелом Leupold Mark 4 с фиксированной кратностью х10. Технически представляет собой 5 зарядную (в .308 калибре) винтовку с продольно-скользящим поворотным затвором. Подача патронов при стрельбе производится из отъёмных коробчатых магазинов ёмкостью 5, либо 10 патронов. В целом представляет собой высокоточную тактическую винтовку экстра-класса, отлично зарекомендовавшую себя надёжной работой в самых тяжёлых условиях в различных армиях мира. В зависимости от патрона и ствола даёт разброс пуль от 0.4 до 0.7 МОА. То есть, при использовании некоторых патронов, базовая модель AW укладывает пять выстрелов со ста метров в круг от 11,6 до 20,3 мм.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы: ACOG, Barska ES AC10632, Barska ES AC11090, C-MORE, Coyote JH-406, EOTech, ELCAN SpecterDR, ПН23 «Сарацин», ПКС-07, Trijicon TARS101\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель НАТО</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l96a1m">
		<text>L96 AWSM</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l96a1m_descr">
		<text>Accuracy International L96A1 Tross / Arctic Warfare - снайперская винтовка британского производства, разработанная в компании Accuracy International. В середине 1980-х годов винтовка была принята на вооружение Британской армии под обозначением L96. Винтовка комплектуется оптическим прицелом Leupold Mark 4 с фиксированной кратностью х10. Технически представляет собой 5 зарядную (в .308 калибре) винтовку с продольно-скользящим поворотным затвором. Подача патронов при стрельбе производится из отъёмных коробчатых магазинов ёмкостью 5, либо 10 патронов. В целом представляет собой высокоточную тактическую винтовку экстра-класса, отлично зарекомендовавшую себя надёжной работой в самых тяжёлых условиях в различных армиях мира. В зависимости от патрона и ствола дает разброс пуль от 0.4 до 0.7 МОА. То есть, при использовании некоторых патронов, базовая модель AW укладывает пять выстрелов со ста метров в круг от 11,6 до 20,3 мм. L96 AWSM - вариант AWS под патрон .338 Lapua Magnum.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицел Leupold Mark 4 (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m98b">
		<text>Barrett M98B «Bravo»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m98b_descr">
		<text>Высокоточная снайперская винтовка М98В с продольно-скользящим затвором была разработана с нуля американской компанией Barrett Firearms. Используя патроны «.338 Lapua Magnum», подаваемые из отделяемого коробчатого магазина, M98B обеспечивает впечатляющую точность и прекрасное останавливающее действие даже на предельной дальности.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицел Leupold Mark 4 (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель SR-25 (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34">
		<text>TОЗ-34</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_custom">
		<text>TОЗ-34 (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_worn">
		<text>TОЗ-34 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_rusty">
		<text>TОЗ-34 (ржавый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_obrez">
		<text>TОЗ-34 (обрез)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_obrez_custom">
		<text>TОЗ-34 (заказной обрез)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_obrez_worn">
		<text>TОЗ-34 (изношенный обрез)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_obrez_rusty">
		<text>TОЗ-34 (ржавый обрез)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_obrez_descr">
		<text>Обрез ТОЗ-34, с отпиленными стволами для улучшения манёвренности. ТОЗ-34 был разработан талантливыми конструкторами Тульского оружейного завода Н.И. Коровяковым и В.П. Очневым в 1965 году. Доступная цена, большая убойная сила и возможность выстрела из обоих стволов одновременно быстро сделали это ружьё популярным среди новичков на окраинах Зоны. Особенно эффективно против мутантов, благодаря высокой убойной силе.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_descr">
		<text>Охотничье ружьё-вертикалка, ТОЗ-34 разработан талантливыми конструкторами Тульского оружейного завода Н.И. Коровяковым и В.П. Очневым в 1965 году. Доступная цена, большая убойная сила и возможность выстрела из обоих стволов одновременно быстро сделали это ружьё популярным среди новичков на окраинах Зоны. Особенно эффективно против мутантов, благодаря своей точности и убойной силе.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы ACOG, Barska Red Dot AC11090, C-MORE, Coyote JH-406, EOTech, Trijicon TARS101</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_rusty_descr">
		<text>Ржавое ружьё-вертикалка, ТОЗ-34 разработан талантливыми конструкторами Тульского оружейного завода Н.И. Коровяковым и В.П. Очневым в 1965 году. Доступная цена, большая убойная сила и возможность выстрела из обоих стволов одновременно быстро сделали это ружьё популярным среди новичков на окраинах Зоны. Особенно эффективно против мутантов, благодаря своей точности и убойной силе.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_umirotvoritel">
		<text>Неопознанное оружие</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_umirotvoritel_descr">
		<text>Неизвестный образец оружия. Явно неисправный - нажатие на спусковой крючок не приводит к какому-либо результату. Образец тяжёлый и определённо высокотехнологичный. Судя по всему оружие не огнестрельное. Наиболее вероятно, что работает с электромагнитными полями. Можно только предполагать, какой разрушительный потенциал оно в себе таит.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp">
		<text>USP</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_custom">
		<text>USP (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_alt">
		<text>USP (альтернативный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_worn">
		<text>USP (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_match">
		<text>USP «Матч»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_nimble">
		<text>USP «Матч»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_descr">
		<text>Heckler & Koch USP — самозарядный пистолет, разработанный немецкой компанией Heckler & Koch. Впервые представлен в 1993 году. Предназначен для вооружения полиции и армии. Отличается высокой живучестью и надёжностью, хорошей точностью стрельбы. Из недостатков можно отметить значительные размеры оружия, даже в компактном варианте, довольно высоко расположенный центр тяжести и массивный затвор, несколько затрудняющий скрытое ношение.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель .45ACP (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_match_descr">
		<text>USP Матч - чисто спортивный вариант пистолета. Помимо длинного ствола имел специальный груз около дульной части пистолета, для уменьшения подброса ствола. Ствол имеет полигональную нарезку, а ударно-спусковой механизм оснащается регулировкой на усилие спуска. С 1999 года снят с производства и заменён на USP Elite.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель GemTech (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_nimble_descr">
		<text>USP Матч - чисто спортивный вариант пистолета. Помимо длинного ствола имел специальный груз около дульной части пистолета, для уменьшения подброса ствола. Ствол имеет полигональную нарезку, а ударно-спусковой механизм оснащается регулировкой на усилие спуска. С 1999 года снят с производства и заменён на USP Elite. По имеющейся информации, некогда принадлежал наёмнику по прозвищу Волкодав.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель GemTech (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vihr">
		<text>СР-3М «Вихрь»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_9a91">
		<text>9А-91</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez">
		<text>ВСС «Винторез»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_alt">
		<text>ВСС «Винторез» (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_worn">
		<text>ВСС «Винторез» (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_descr">
		<text>Разработанная в то же время, что и автомат специальный «Вал», винтовка снайперская специальная «Винторез» предназначена для малошумной снайперской стрельбы. Используется главным образом спецназом при проведении бесшумных и тайных операций. Для стрельбы применяются специальные дозвуковые боеприпасы 9x39 СП-5 и СП-6.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы 1П29 «Тюльпан», 1П78 «Каштан», «Кобра» ЭКП-1С-03, «Кобра» ЭКП-8-02, ОКП-7, ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Глушитель ВСС (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_nimble">
		<text>ВСС «Прибой»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_nimble_descr">
		<text>Специальный вариант знаменитой снайперской винтовки ВСС. Эта модель была глубоко модернизирована. Внутренний механизм заменён на улучшенный, что привело к увеличению дульной скорости пули и точности стрельбы. Благодаря этому повышена эффективная дальность и улучшена настильность тяжёлых дозвуковых патронов. \n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы 1П29 «Тюльпан», 1П78 «Каштан», «Кобра» ЭКП-1С-03, «Кобра» ЭКП-8-02, ОКП-7, ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Глушитель ВСС (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther">
		<text>Walther P99</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_custom">
		<text>Walther P99 (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_worn">
		<text>Walther P99 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz194">
		<text>ТОЗ-194</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz194_worn">
		<text>ТОЗ-194 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz194_rusty">
		<text>ТОЗ-194 (ржавый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz194_descr">
		<text>ТОЗ-194 - российское помповое ружьё, разработанное в середине 1990-х годов на основе конструкции ружья ТОЗ-94. Производится на Тульском оружейном заводе. Ружье не самозарядное, перезарядка осуществляется подвижным цевьём. Трубчатый магазин расположен под стволом. Цевье и пистолетная рукоятка пластиковая, приклада нет. Прицел открытый, не регулируемый. Преимуществами ТОЗ-194 по сравнению с базовой ТОЗ-94 являются большие универсальность и ёмкость магазина, меньшие габариты и вес.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_descr">
		<text>Автомат Никонова «Абакан» АН-94 образца 1994 года на базе системы Калашникова. Главная отличительная особенность АН-94 перед АК-74 с точки зрения боевого использования - это введение дополнительного режима огня очередями по 2 патрона с высоким темпом стрельбы. Такой режим огня обеспечивает высокую точность и кучность попаданий, поскольку импульс отдачи начинает действовать на стрелка уже после того как обе пули покинули ствол оружия. Используется оперативниками спецназа и бойцами Долга для поражения противника в бронежилетах на относительно дальней дистанции.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Подствольный гранатомёт ГП-25 (после модификации)\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы 1П29 «Тюльпан», 1П78 «Каштан», 1ПН93 «Малыш», Кобра ЭКП-1С-03, Кобра ЭКП-8-02, ПСО-1, НСПУ, ОКП-7</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_camo_descr">
		<text>Автомат Никонова «Абакан» АН-94 образца 1994 года на базе системы Калашникова в камуфляжной раскраске. Главная отличительная особенность АН-94 перед АК-74 с точки зрения боевого использования - это введение дополнительного режима огня очередями по 2 патрона с высоким темпом стрельбы. Такой режим огня обеспечивает высокую точность и кучность попаданий, поскольку импульс отдачи начинает действовать на стрелка уже после того как обе пули покинули ствол оружия. Используется оперативниками спецназа и бойцами Долга для поражения противника в бронежилетах на относительно дальней дистанции.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Подствольный гранатомёт ГП-25\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы 1П29 «Тюльпан», 1П78 «Каштан», 1ПН93 «Малыш», Кобра ЭКП-1С-03, Кобра ЭКП-8-02, ПСО-1, НСПУ, ОКП-7</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_descr">
		<text>Автомат Калашникова калибра 5,45 мм, разработанный в 1970 году конструктором М. Т. Калашниковым и принятый на вооружение вооружённых сил СССР в 1974 году. Является дальнейшим развитием АКМ. Разработка АК-74 связана с переходом на новый мало \nимпульсный патрон 5,45x39 мм.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Подствольный гранатомёт ГП-25 (после модификации)\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы 1П29 «Тюльпан», 1П78 «Каштан», 1ПН93 «Малыш», Кобра ЭКП-1С-03, Кобра ЭКП-8-02, ПСО-1, НСПУ, ОКП-7\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель ТГП-А</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_rusty_descr">
		<text>Автомат Калашникова калибра 5,45 мм, разработанный в 1970 году конструктором М. Т. Калашниковым и принятый на вооружение вооружённых сил СССР в 1974 году. Является дальнейшим развитием АКМ. Разработка АК-74 связана с переходом на новый мало \nимпульсный патрон 5,45x39 мм.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Подствольный гранатомёт ГП-25 (после модификации)\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы 1П29 «Тюльпан», 1П78 «Каштан», 1ПН93 «Малыш», Кобра ЭКП-1С-03, Кобра ЭКП-8-02, ПСО-1, НСПУ, ОКП-7\n%c[ui_red] • %c[ui_red] Невозможно установить глушитель</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m_descr">
		<text>В середине 1980-х годов конструкторы Ижевского машиностроительного завода разработали несколько моделей универсального модифицированного автомата Калашникова А-60 и А-61. На базе А-60 и А-61 был разработан один из удачных вариантов 5,45-мм автомата Калашникова АК-74М. Конструкция автомата Калашникова АК-74М практически полностью повторяет схему АК-74 и с точки зрения внутреннего устройства принципиальных отличий не имеет. Сохранив все лучшие качества автоматов Калашникова, приобрёл ряд новых, значительно улучшивших его боевые и эксплуатационные характеристики. В целом в конструкции АК-74М воплотилась идея «универсального» автомата, заменившего сразу четыре модели - АК-74, АК-74Н, АКС-74 и АКС-74Н.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Подствольный гранатомёт ГП-25 (после модификации)\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы 1П29 «Тюльпан», 1П78 «Каштан», 1ПН93 «Малыш», Кобра ЭКП-1С-03, Кобра ЭКП-8-02, ПСО-1, НСПУ, ОКП-7\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель ТГП-А</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aks74_descr">
		<text>Будучи более точным и надёжным автоматом, нежели АКМ, АК-74 до сих пор используется в большинстве стран бывшего СССР. АКС-74 оснащён складывающимся металлическим прикладом и предназначен в первую очередь для десантно-штурмовой пехоты. В Зоне это основное оружие военных сталкеров и многих одиночек.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Подствольный гранатомёт ГП-25 (после модификации)\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы 1П29 «Тюльпан», 1П78 «Каштан», «Кобра» ЭКП-1С-03, «Кобра» ЭКП-8-02, ОКП-7, ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель ТГП-А</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aks74_rusty_descr">
		<text>Будучи более точным и надёжным автоматом, нежели АКМ, АК-74 до сих пор используется в большинстве стран бывшего СССР. АКС-74 оснащён складывающимся металлическим прикладом и предназначен в первую очередь для десантно-штурмовой пехоты. В Зоне это основное оружие военных сталкеров и многих одиночек.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Подствольный гранатомёт ГП-25 (после модификации)\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы 1П29 «Тюльпан», 1П78 «Каштан», «Кобра» ЭКП-1С-03, «Кобра» ЭКП-8-02, ОКП-7, ПСО-1\n%c[ui_red] • %c[ui_red] Невозможно установить глушитель</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak101_descr">
		<text>Автомат Калашникова «сотой серии» АК-101 (Индекс ГРАУ - 6П43) является экспортной модификацией штатного автомата Российской армии АК-74М. Главным (и фактически единственным) отличием АК-101 от АК-74М является калибр - автомат "сотой" серии использует патроны калибра 5.56мм (5.56х45 НАТО) и соответствующие магазины, в остальном автоматы идентичны.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Подствольный гранатомёт ГП-25 (после модификации)\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы 1П29 «Тюльпан», 1П78 «Каштан», «Кобра» ЭКП-1С-03, «Кобра» ЭКП-8-02, ОКП-7, ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель АТГ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak102_descr">
		<text>Компактный автомат Калашникова «сотой серии» АК-102 выполнен на базе полноразмерного автомата Ак-101, базирующийся на штатном автомате Российской армии АК-74М. Основным отличием от "полноразмерного" собрата стал укороченный ствол со специальным надульником-пламя гасителем и изменённая прицельная планка (имеющая разметку только до 500 метров вместо 1000 у полноразмерного образца). Автомат имеет складной вбок пластиковый приклад и расположенную на левой стороне ствольной коробки штатную планку для установки оптических прицелов.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы 1П29 «Тюльпан», 1П78 «Каштан», «Кобра» ЭКП-1С-03, «Кобра» ЭКП-8-02, ОКП-7, ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель АТГ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak103_descr">
		<text>Автомат Калашникова «сотой серии» АК-103 (Индекс ГРАУ - 6П45) является экспортной модификацией штатного автомата Российской армии АК-74М. Главным (и фактически единственным) отличием АК-103 от АК-74М является калибр - этот автомат "сотой" серии использует патроны калибра 7.62мм (7.62х39 М43) и соответствующие магазины (совместимые с магазинами более старых автоматов АК / АКМ), в остальном автоматы идентичны.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Подствольный гранатомёт ГП-25 (после модификации)\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы 1П29 «Тюльпан», 1П78 «Каштан», «Кобра» ЭКП-1С-03, «Кобра» ЭКП-8-02, ОКП-7, ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель АТГ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak104_descr">
		<text>Компактный автомат Калашникова «сотой серии» АК-104 выполнен на базе полноразмерного автомата Ак-103, базирующийся на штатном автомате Российской армии АК-74М. Основным отличием от "полноразмерного" собрата стал укороченный ствол со специальным надульником-пламя гасителем и изменённая прицельная планка (имеющая разметку только до 500 метров вместо 1000 у полноразмерного образца). Автомат имеет складной вбок пластиковый приклад и расположенную на левой стороне ствольной коробки штатную планку для установки оптических прицелов.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы 1П29 «Тюльпан», 1П78 «Каштан», «Кобра» ЭКП-1С-03, «Кобра» ЭКП-8-02, ОКП-7, ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель АТГ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_descr">
		<text>Укороченный автомат АКС-74У был разработан в качестве основного оружия сил Спецназа, ВДВ и спец.подразделений, а также для экипажей бронированной техники, которым требуется компактное, но в то же время мощное индивидуальное автоматическое оружие. АКС-74У гораздо более манёвренный в тесных помещениях и транспорте, чем полноразмерный АКС-74, однако короткий ствол и значительно меньшая дульная скорость пули приводят к малой прицельной дальности стрельбы.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы 1П29 «Тюльпан», 1П78 «Каштан», «Кобра» ЭКП-1С-03, «Кобра» ЭКП-8-02, ОКП-7, ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель ПБС-4</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_snag_descr">
		<text>Укороченный автомат АКС-74У был разработан в качестве основного оружия сил Спецназа, ВДВ и спец.подразделений, а также для экипажей бронированной техники, которым требуется компактное, но в то же время мощное индивидуальное автоматическое оружие. АКС-74У гораздо более манёвренный в тесных помещениях и транспорте, чем полноразмерный АКС-74, однако короткий ствол и значительно меньшая дульная скорость пули приводят к малой прицельной дальности стрельбы. На данном варианте установлен магазин от РПК-74 на 45 патронов.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Коллиматорный прицел Кобра ЭКП-1С-03 (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель ПБС-4 (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_rusty_descr">
		<text>Укороченный автомат АКС-74У был разработан в качестве основного оружия сил Спецназа, ВДВ и спец.подразделений, а также для экипажей бронированной техники, которым требуется компактное, но в то же время мощное индивидуальное автоматическое оружие. АКС-74У гораздо более манёвренный в тесных помещениях и транспорте, чем полноразмерный АКС-74, однако короткий ствол и значительно меньшая дульная скорость пули приводят к малой прицельной дальности стрельбы.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[ui_red] • %c[ui_red] Невозможно установить прицелы\n%c[ui_red] • %c[ui_red] Невозможно установить глушитель</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_rusty_descr">
		<text>М1911 стоял на вооружении американских военных с 1911 по 1985 года. Невероятно надёжный и прочный пистолет, который использовался в военных, полицейских и простых оборонительных гражданских целях по всему миру. Остаётся довольно популярным оружием и по сей день.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[ui_red] • %c[ui_red] Невозможно установить глушитель\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_descr">
		<text>М1911 стоял на вооружении американских военных с 1911 по 1985 года. Невероятно надёжный и прочный пистолет, который использовался в военных, полицейских и простых оборонительных гражданских целях по всему миру. Остаётся довольно популярным оружием и по сей день.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель .45ACP (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_duty_descr">
		<text>М1911 стоял на вооружении американских военных с 1911 по 1985 года. Невероятно надёжный и прочный пистолет, который использовался в военных, полицейских и простых оборонительных гражданских целях по всему миру. Остаётся довольно популярным оружием и по сей день. Отличительная черта данного образца - повышенная убойность.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель .45ACP (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_merc_descr">
		<text>М1911 стоял на вооружении американских военных с 1911 по 1985 года. Невероятно надёжный и прочный пистолет, который использовался в военных, полицейских и простых оборонительных гражданских целях по всему миру. Остаётся довольно популярным оружием и по сей день. Пистолет обладает лучшей точностью и более ресурсоемким стволом по сравнению с обычным М1911.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель .45ACP (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_camo_descr">
		<text>М1911 стоял на вооружении американских военных с 1911 по 1985 года. Невероятно надёжный и прочный пистолет, который использовался в военных, полицейских и простых оборонительных гражданских целях по всему миру. Остаётся довольно популярным оружием и по сей день. Конкретно эта модель пистолета выполнена в темно-бежевых тонах с красными разводами.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель .45ACP (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt_kimber_descr">
		<text>Усовершенствованный Colt M1911A1 от компании Kimber. Автоматика работает по схеме использования отдачи при коротком ходе ствола. Система запирания осуществляющегося при помощи снижающегося ствола. Desert Warrior был создан для проведения специальных операций морской пехоты США.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnp45_descr">
		<text>FN FNP45 - самозарядный пистолет, разработанный компанией FNH-USA (американским подразделением бельгийской компании FN Herstal). Пистолет построен с использованием энергии отдачи при коротком ходе ствола. Запирание ствола осуществляется одним боевым выступом в казеной части ствола за окно для выброса гильз в затворе, снижение ствола при отпирании осуществляется по схеме Браунинга, при взаимодействии фигурного выреза в приливе под стволом со специальным стальным вкладышем в рамке. Рамка пистолета выполнена из ударопрочного пластика, затвор - из нержавеющей стали. В целом пистолет представляет собой сочетание старых, доказавших свою надежность и практичность, систем с новейшими наработками как в области конструирования, так и в применяемых материалах и методах обработки.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель GemTech</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnx45_descr">
		<text>Пистолеты семейства FNX выпускаются в США компанией FNH USA, местным подразделением известной бельгийской компании FN Herstal. Пистолеты FN FNX были разработаны в 2007-2009 годах под требования программы US Joint Combat Pistol Program по разработке нового пистолета для Вооружённых Сил США. Программа эта успеха не имела, однако созданные под её требования пистолеты были запущены в серию для продажи на рынках полицейского и гражданского оружия в США и за рубежом. FN FNX использует автоматику с коротким ходом ствола и его жёстким запиранием путём перекоса казённой части. Запирание и отпирание происходит при взаимодействии фигурного выреза в приливе под стволом с вкладышем рамки оружия. Ствол сцепляется с затвором за счёт взаимодействия выступа в своей верхней части с окном для выброса гильз.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] коллиматорный прицел FNX Tactical (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель GemTech (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_cz52">
		<text>CZ 52</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_cz52_descr">
		<text>CZ vz.52 — самозарядный пистолет, разработанный в начале 1950-х годов для чехословацкой армии. Пистолет Cz52 разработал конструктор Ян Кратохвил вместе с братом Ярославом, сотрудниками завода Ceska zbrojovka Strakonice. Первоначально пистолет был разработан под патрон 9?19 мм Парабеллум, однако в 1960-х годах было принято решение об унификации боеприпасов в странах Варшавского Договора, в результате чего пистолет был переделан под патрон 7,62?25 мм. Автоматика работает по схеме использования отдачи при коротком ходе ствола. Запирание канала ствола осуществляется при помощи двух роликов и запирающего ползуна, размешенных в нижнем приливе тыльной части ствола и входящими во внутренние выемки затвора-кожуха. Ударно-спусковой механизм — куркового типа, одинарного действия, с предохранительным взводом курка. На левой стороне рамы расположен рычаг флажкового предохранителя являющийся также рычагом безопасного спуска курка с боевого взвода. Предохранитель имеет три позиции. Нижнее — «огонь», верхнее — безопасный спуск курка, и среднее — предохранитель. Встроенная затворная задержка фиксирует кожух-затвор в крайнем заднем положении по израсходованию из магазина всех патронов. В основании спусковой скобы размещается двухсторонний замыкатель ствола. Прицельные приспособления состоят из не регулируемой мушки и целика, закреплённого в пазе типа «ласточкин хвост», с возможностью внесения боковых поправок. На нижней поверхности рукоятки находится защёлка магазина, вмещающего 8 патронов. \n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель 9мм</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_cz75_auto_descr">
		<text>CZ-75 Auto - модель 1992 года, полностью автоматический вариант с удлинённым до 150 мм стволом и возможностью стрельбы очередями.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_cz75_descr">
		<text>CZ 75 - пистолет, разработанный в Чехословакии в 1975 году. Получил широкое распространение во всём мире. Разработан братьями Йозефом и Франтишеком Коуцки в городе Угорский Брод. В 1977 году было начато серийное производство. Автоматика работает по схеме использования отдачи при коротком ходе ствола. Запирание осуществляется при помощи снижающейся казённой части ствола. Оружие имеет высокую точность стрельбы за счёт практически безлюфтового движения затвора-кожуха, так как здесь используется конструкция Шарля Петера - перемещение затвора-кожуха не по внешним, а по внутренним направляющим рамы. При этом направляющие пазы выполнены по всей длине рамы, что и делает движение стабильным. Пользуется большой популярностью среди различных спецслужб, как Чехословакии, так и других стран Варшавского Договора, включая КГБ СССР. Это объясняется значительно более высокими боевыми и служебно-эксплуатационными качествами данного оружия, чем у ТТ и штатного ПМ.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель 9мм</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scorpion_evo3">
		<text>CZ Scorpion EVO 3 A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scorpion_evo3_descr">
		<text>CZ Scorpion EVO 3 A1 — пистолет-пулемёт, сконструированный в Словакии под названием Laugo, производимый в Чехии компанией «Ceska Zbrojovka Uhersky Brod». Серийно выпускается с 2010 года. Scorpion Evo 3 работает по привычной схеме со свободным затвором. Стрельба ведётся с закрытого затвора, в А1 есть затворная задержка. Ударно-спусковой механизм курковый, позволяющий вести огонь одиночными, очередями с отсечкой по 3 патрона и непрерывными очередями. Переводчик режимов стрельбы на обеих сторонах ствольной коробки. Сама же ствольная коробка, корпус ударно-спускового механизма вместе с пистолетной рукояткой и цевьё выполнены из ударопрочного пластика. Приклад складной и телескопический (регулируется по длине). Снизу и сбоку на цевьё, а также сверху ствольной коробки находятся планки Пикатинни. На верхней же планке находятся съёмные прицельные приспособления.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, Barska Red Dot AC11090, C-MORE, EOTech\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель 9мм</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_glock_descr">
		<text>Glock 19 (Глок-19) - самозарядный пистолет фирмы Glock. Отличается от пистолета Glock 17 меньшей длиной затвора-кожуха и пистолетной рукояти, имеет конструкцию одинаковую с другими пистолетами фирмы Глок (за исключением пистолетов Glock 25 и Glock 28 использующих другой принцип работы автоматики - принцип свободного затвора). Автоматика пистолета работает по принципу использования отдачи при коротком ходе ствола, отпирание затвора происходит при перекосе ствола в вертикальной плоскости вследствие взаимодействия фигурного паза в приливе казённой части ствола с корпусом пистолета. Glock 19 так же как и остальные пистолеты данного производителя имеет высокие боевые и эксплуатационные качества. Создан для гражданского рынка оружия, а так же для вооружения различных спецслужб и армейских офицеров, обладает огневой мощью полноразмерного армейского оружия, в настоящее время пистолет используется в полиции, специальных подразделениях и вооружённых силах различных стран мира.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель GemTech (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_glock_18_descr">
		<text>Glock 18c (Глок-18c) - австрийский автоматический пистолет производства Glock под калибр 9?19 мм Парабеллум. Glock 18 вызвал интерес полицейских и военных структур, однако он не получил ожидаемой популярности, в связи с малой эффективностью автоматического огня в сравнении даже с довольно компактными пистолетами-пулемётами. В целом пистолет Glock 18 унаследовал все достоинства базового пистолета Glock 17 и конструктивно с ним очень схож.[1] Одним из отличий является рычаг переключения режима огня в левой задней части кожуха-затвора. В популярной культуре часто образцы в качестве Glock 18 на самом деле являются конвертированными (с возможностью автоматического огня) Glock 17, как правило с магазином на 33 патрона. Glock 18 легко отличить по выступающей за пределы затвора-кожуха дульной части ствола с интегрированным компенсатором реактивного типа, уменьшающим подброс оружия при стрельбе. В модели 18C отверстия в стволе совпадают с отверстиями в затворе-кожухе как в модели 17C. Прицельное приспособление выполнено съёмным и устанавливается в поперечных пазах типа «ласточкин хвост». Стандартно устанавливается нерегулируемое прицельное приспособление с нанесёнными белыми или светящимися (тритиевыми) точками для удобства прицеливания в условиях плохого освещения.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель GemTech (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_grach_descr">
		<text>Пистолет Ярыгина (ПЯ «Грач», Индекс ГРАУ - 6П35) - самозарядный пистолет российского производства. Разработан коллективом конструкторов под руководством В. А. Ярыгина, серийное производство освоено на Ижевском механическом заводе. В 1990 году Министерство обороны СССР объявило конкурс на новый пистолет, призванный заменить состоящий на вооружении, но не вполне отвечающий современным требованиям пистолет ПМ (программа НИОКР «Грач»). В 1993 году на этот конкурс был представлен пистолет конструкции Ярыгина. По результатам испытаний, в 2000 году пистолет (получивший наименование MP-443 «Грач») стал победителем конкурса. В 2003 году под наименованием «9-мм пистолет Ярыгина» (ПЯ) он был принят на вооружение Вооружённых сил Российской Федерации. Пистолет Ярыгина построен на основе автоматики, использующей энергию отдачи при коротком откате ствола и его жёстком запирании. Затвор и рамка пистолета выполнены из углеродистой стали, ствол - из нержавеющей стали. В целом, ПЯ достаточно удобное оружие, хорошо сбалансированное, имеет достаточно "приятный" спуск.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_descr">
		<text>Это футуристическое на вид оружие - вполне серийно производимый бельгийский автомат фирмой FN Herstal. Несмотря на внешнюю громоздкость, отличается высокой эргономичностью, удобством ведения огня во всех режимах и высокой надёжностью.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицел (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Глушитель НАТО</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_nimble_descr">
		<text>Это футуристическое на вид оружие - вполне серийно производимый бельгийский автомат фирмой FN Herstal. Несмотря на внешнюю громоздкость, отличается высокой эргономичностью, удобством ведения огня во всех режимах и высокой надёжностью. На данной модели был заменён стандартный оптический прицел на коллиматор EOTech, что существенно сказалось на точности, однако оружие явно было модернизировано с уклоном на ближний бой ввиду увеличения темпа стрельбы.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] коллиматорный прицел EOTech (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Глушитель НАТО</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort">
		<text>Форт-17</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_worn">
		<text>Форт-17 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_descr">
		<text>Форт-17 - украинский самозарядный пистолет под патрон 9х18 мм ПМ. Разработан весной 2004 года, производится НПО «Форт». «Форт-17» представляет собой модификацию пистолета «Форт-12» с полимерной рамкой из армированного стекловолокном ударопрочного полиамида, отделяемой накладкой на рукояти (допускающей подгонку по руке стрелка) и креплением «Пикатинни» под стволом пистолета. Применение полимеров позволило уменьшить массу, повысить технологичность и уменьшить себестоимость производства пистолета.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель 9мм</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_rusty">
		<text>Форт-17 (ржавый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_rusty_descr">
		<text>Форт-17 - украинский самозарядный пистолет под патрон 9х18 мм ПМ. Разработан весной 2004 года, производится НПО «Форт». «Форт-17» представляет собой модификацию пистолета «Форт-12» с полимерной рамкой из армированного стекловолокном ударопрочного полиамида, отделяемой накладкой на рукояти (допускающей подгонку по руке стрелка) и креплением «Пикатинни» под стволом пистолета. Применение полимеров позволило уменьшить массу, повысить технологичность и уменьшить себестоимость производства пистолета.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[ui_red] • %c[ui_red] Невозможно установить глушитель</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort12">
		<text>Форт-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort12_descr">
		<text>Форт-12 - украинский самозарядный пистолет под патрон 9х18 мм ПМ. Предназначенный в основном для вооружения правоохранительных органов и силовых структур. Обладает лучшими по сравнению с ПМ точностью боя, приёмистостью и ёмкостью магазина. В основном попадает в Зону среди широко реализуемой здесь отбраковки. Тем не менее, пользуется спросом у сталкеров из-за достаточно высоких боевых характеристик.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель 9мм</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g3sg1_descr">
		<text>Снайперская винтовка G3 SG1 разработана компанией «Heckler & Koch» в 1973 году специально для армии ФРГ и представляет собой модификацию штурмовой винтовки G3А3. G3 SG1 производились путем доработки штатных образцов G3А3 показавших высокую кучность на заводских испытаниях. Главной особенностью винтовки G3 SG1, которая обеспечивает точный выстрел, является схема с полусвободным затвором, отход которого замедляется роликами. Эта схема не требует газового регулятора и перемещения поршня вперёд-назад. Ранее состояла на вооружении в ВС Германии и Италии. Кроме того, использовалась спецподразделениями различных стран, в том числе и США.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицел G3 (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g3sg1_modern_descr">
		<text>Снайперская винтовка G3 SG1 разработана компанией «Heckler & Koch» в 1973 году специально для армии ФРГ и представляет собой модификацию штурмовой винтовки G3А3. G3 SG1 производились путём доработки штатных образцов G3А3 показавших высокую кучность на заводских испытаниях. Главной особенностью винтовки G3 SG1, которая обеспечивает точный выстрел, является схема с полусвободным затвором, отход которого замедляется роликами. Эта схема не требует газового регулятора и перемещения поршня вперёд-назад. Ранее состояла на вооружении в ВС Германии и Италии. Кроме того, использовалась спецподразделениями различных стран, в том числе и США.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицел G3 (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36">
		<text>G36</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_camo">
		<text>G36 (камуфляжная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_worn">
		<text>G36 (изношенная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_descr">
		<text>Воплощение новых тенденций в автоматическом оружии западного производства: работа механизма основана теперь не на полусвободном затворе, а на коротком ходе газового поршня. Нужно сказать, изменения явно пошли на пользу: данная штурмовая винтовка представляет собой первоклассный образец современного оружия - лёгкого, надёжного и эргономичного.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель НАТО\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Подствольный гранатомёт AG36</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_nimble">
		<text>G36 (заказная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_nimble_descr">
		<text>Воплощение новых тенденций в автоматическом оружии западного производства: работа механизма основана теперь не на полусвободном затворе, а на коротком ходе газового поршня. Нужно сказать, изменения явно пошли на пользу: данная штурмовая винтовка представляет собой первоклассный образец современного оружия - лёгкого, надёжного и эргономичного. Этот прототип имеет улучшенную убойностью и нанесённое камуфляжное покрытием.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель НАТО\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Подствольный гранатомёт AG36</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36k">
		<text>G36K</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36k_descr">
		<text>HK G36K - это укороченный карабин на основе штурмовой винтовки G36, созданной на замену устаревшей G3, состоявшей на вооружении Бундесвера. Достаточно надёжное и технологичное, семейство штурмовых винтовок G36 используется военными, полицейскими и специальными подразделениями более 30 стран мира.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицел G36 (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель НАТО\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Подствольный гранатомёт М203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36k_worn">
		<text>G36K (изношенная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36c">
		<text>HK G36C</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36c_descr">
		<text>Экстремально укороченный вариант Немецкой винтовки G36. Винтовка была разработана в 1996 году немецкой оружейной компанией Heckler & Koch. За счёт своей компактности и маневренности, долгое время была использована неким наёмником по прозвищу Ара.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, Barska Red Dot AC11090, C-MORE, EOTech\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель НАТО</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_xm8">
		<text>XM8</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_xm8_descr">
		<text>XM8 — комплекс стрелкового оружия, разработанный совместными усилиями американской оружейной компании АТК (Alliant Techsystems) и немецкой компании Heckler & Koch на базе винтовки HK G36. ХМ8 разработан главным образом для замены автоматов М16 и М4А1, имея меньшую массу и большую надёжность. При использовании новых патронов с лёгкой композитной металлопластиковой гильзой новый автомат обеспечивал экономию массы на 20 % по сравнению с M16. Начало производства данного оружия было намечено примерно на 2006 год. В 2004 году автоматы прошли обширные испытания в вооружённых силах США, заслужив положительные отзывы. Несмотря на это, в октябре 2005 года проект был официально закрыт.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ:\n \n %c[0,93,0,116] • %c[default] интегрированный прицел XM8 \n %c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель калибра 5.56x45 НАТО</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85">
		<text>L85A2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_descr">
		<text>Стандартное индивидуальное оружие вооружённых сил Великобритании. Штурмовая винтовка L85 в своей оригинальной версии A1 имела множество конструктивных недостатков. Модернизированная немецкой компанией Heckler & Koch версия L85A2 отличается повышенной надёжностью в широком диапазоне климатических факторов и условий эксплуатации.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы: ACOG, Barska ES AC10632, Barska ES AC11090, C-MORE, Coyote JH-406, EOTech, Trijicon TARS101\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель НАТО (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_modern">
		<text>L85A2 (модернизированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_modern_descr">
		<text>Улучшенная штурмовая винтовка L85A2, значительно доработана надёжность конструкции и увеличена скорострельность. Модернизированная немецкой компанией Heckler & Koch версия L85A2 отличается повышенной надёжностью в широком диапазоне климатических факторов и условий эксплуатации.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] ACOG, Trijicon TARS101, EOTech, C-MORE, AC11090\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель НАТО (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300">
		<text>LR-300 ML</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_camo">
		<text>LR-300 ML (камуфляжная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_custom">
		<text>LR-300 ML (заказная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_worn">
		<text>LR-300 ML (изношенная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_descr">
		<text>Лёгкая штурмовая винтовка с эффективной дальностью стрельбы 300 метров, LR-300ML - новая ступень в развитии семейства знаменитой AR-15. Фактически изменения коснулись лишь верхней половины ствольной коробки со стволом, газоотводным узлом и затворной группой, в результате чего повысились эргономичность и надёжность, а масса, наоборот, снизилась. Данная винтовка отличается высокой точностью боя, хотя высокая чувствительность к загрязнению делает её малопригодной для использования в сложных условиях Зоны.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель НАТО\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы: ACOG, Barska ES AC10632, Barska ES AC11090, C-MORE, Coyote JH-406, EOTech, ELCAN SpecterDR, ПН23 "Сарацин", Trijicon TARS101\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Подствольный гранатомёт М203 (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_rusty">
		<text>LR-300 ML (ржавая)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_rusty_descr">
		<text>Лёгкая штурмовая винтовка с эффективной дальностью стрельбы 300 метров, LR-300ML - новая ступень в развитии семейства знаменитой AR-15. Фактически изменения коснулись лишь верхней половины ствольной коробки со стволом, газоотводным узлом и затворной группой, в результате чего повысились эргономичность и надёжность, а масса, наоборот, снизилась. Данная винтовка отличается высокой точностью боя, хотя высокая чувствительность к загрязнению делает её малопригодной для использования в сложных условиях Зоны.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[ui_red] • %c[ui_red] Невозможно установить глушитель\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы: ACOG, Barska ES AC10632, Barska ES AC11090, C-MORE, Coyote JH-406, EOTech, ELCAN SpecterDR, ПН23 "Сарацин", Trijicon TARS101\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Подствольный гранатомёт М203 (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hk416">
		<text>HK416</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hk416_descr">
		<text>HK416 - немецкий автомат, созданный фирмой Heckler & Koch на основе карабина М4. Первоначально новое оружие должно было стать сменным модулем для установки на любую нижнюю часть ствольной коробки от винтовок M4 или M16, однако позже появились и полнокомплектные автоматы. Название HK416 символизирует преемственность от M4 и M16. Ствольная коробка сделана из сплава алюминия, магазины - из стали (могут также использоваться стандартные магазины для M16). Ствол вывешен в цевье консольно. Автомат имеет планки Пикатинни, или Daniel Defense, на верхней плоскости ствольной коробки, а также с четырёх сторон цевья, таким образом обеспечивается возможность использования широкого спектра аксессуаров. Многопозиционный телескопический приклад аналогичен по конструкции таковому у M4. Оружие демонстрирует высокую точность и кучность стрельбы. Благодаря высокой модульности и универсальности, HK416 можно подогнать под любой вид боя.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель НАТО\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы: ACOG, Barska ES AC10632, Barska ES AC11090, C-MORE, Coyote JH-406, EOTech, ELCAN SpecterDR, ПН23 "Сарацин", Trijicon TARS101\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Подствольный гранатомёт М203</text>
	</string>
	 <string id="st_wpn_hk417">
		<text>HK417</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hk417_descr">
		<text>HK417 - автоматическая винтовка калибра 7,62 мм, созданная на основе HK416 (5,56 мм). Особенность винтовки — модульная конструкция, схожая с таковой у автоматической винтовки M16, но отличающаяся системой газоотводной автоматики с коротким ходом газового поршня, как у HK G36. Ствол запирается поворотом затвора на 7 боевых упоров. Органы управления и порядок сборки/разборки унаследованы от M16. Возможна стрельба одиночными выстрелами, либо непрерывными очередями. Ствол повышенной живучести выполнен методом холодной ковки и имеет резьбу для установки глушителя или дульного тормоза. Ствольная коробка сделана из алюминиевого сплава. Приклад — раздвижной телескопический. Для HK417 были специально разработаны полимерные прозрачные коробчатые магазины, позволяющие стрелку контролировать расход боеприпасов. Калибр винтовки 7,62х51 NATO. Ещё одна особенность HK417 — возможность быстрой замены ствола пользователем с использованием минимального количества инструментов, благодаря чему достигается тактическая гибкость оружия. Аналогичными возможностями обладает и главный конкурент HK416/417 на международном рынке — бельгийский комплекс FN SCAR. Точность стрельбы одиночными составляет порядка одной угловой минуты при использовании «снайперского» ствола и соответствующих патронов.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель НАТО\n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицелы ACOG, AC11090, C-MORE, EOTech, Coyote JH-406, TARS101\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Подствольный гранатомёт М203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ru556">
		<text>Ruger SR-556</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ru556_descr">
		<text>Ruger SR-556 - американский самозарядный карабин производства оружейной компании Sturm, Ruger & Company, Inc.. Оружие представлено в 2009 году и стало первым образцом компании Ruger из семейства AR-10. Следующим вариантом в этом ряду стал карабин Ruger SR-762 под патрон .308[2]. Относится к немногим образцам винтовок AR-15, использующих отвод пороховых газов. Производство прекратилось в январе 2016 года после представления варианта Takedown с облегчённым цевьём Keymod. Винтовка использует запатентованный механизм отвода пороховых газов, работающий в двух стадиях и этим самым противопоставленный системе прямого отвода в AR-15. Отвод контролируется четырёхпозиционным регулятором. Несколько ключевых частей — газовый поршень с коротким ходом, газовый регулятор и затворная группа — хромированы. Вместо газового ключа AR-15 есть встроенный выступ в затворе. Пламегаситель схож с пламегасителем AC-556 и Mini-14GB.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель НАТО\n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицелы ACOG, AC11090, C-MORE, EOTech, Coyote JH-406, TARS101\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Тактическая рукоятка</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm">
		<text>ПМ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_custom">
		<text>ПМ (модифицированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_worn">
		<text>ПМ (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_rusty">
		<text>ПМ (ржавый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_descr">
		<text>Наиболее распространённый в зоне пистолет, наследие советской эпохи, ПМ - один из лучших представителей класса компактного оружия самообороны. Он отличается небольшими размерами, исключительно надёжен, прост в использовании и обслуживании. Среди недостатков - малая дальность и точность стрельбы, невысокая эффективность пули, и (в сравнении с современными пистолетами того же класса) довольно большая масса при недостаточной ёмкости магазина.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель 9мм (после улучщения)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pmm">
		<text>ПММ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pmm_descr">
		<text>9-мм Пистолет Макарова модернизированный ПММ (Индекс ГРАУ - 56-А-125М) - российский пистолет, разработанный в начале 1990-х годов в рамках темы НИОКР «Грач». У пистолета усилена рамка и увеличена масса затвора. Патронник ПММ оснащён спиралевидными канавками, что позволяет использовать для стрельбы высокоимпульсные патроны 9х18 мм ПММ. При выстреле давление пороховых газов вдавливает стенки гильзы в три канавки на стенках патронника, удерживая гильзу в патроннике, пока пуля не вылетит из ствола и давление не снизится, после чего гильза экстрактируется и выбрасывается. Максимальное давление в канале ствола пистолета при новом патроне возросло на 15 %, что несколько увеличило отдачу. 70 % деталей пистолета ПММ взаимозаменяемы с пистолетом ПМ. \n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель 9мм</text>
	</string>
	 <string id="st_wpn_pl15">
		<text>ПЛ-15</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pl15_descr">
		<text>Пистолет Лебедева (ПЛ-15) — разрабатываемый российский самозарядный пистолет под патрон 9?19 мм Парабеллум. ПЛ-15 использует автоматику с использованием инерции отдачи затвора, сцепленного со стволом, при коротком ходе ствола. Отпирание выполняется снижением казённой части ствола фигурным приливом под казённой частью ствола. Запирание канала ствола осуществляется зацепом на верхней кромке ствола при сцеплении с окном для выброса гильз в затворе. УСМ двойного действия, курковый, со скрытым курком и инерционным ударником. Стрельба ведётся в режиме самовзвода для каждого выстрела, при этом усилие спуска составляет 4 кг, а полный ход спускового крючка – 7 мм. Дополнительно в конструкцию введён ручной предохранитель, при включении разобщающий спусковой крючок с курком и имеющий два плоских рычажка на обеих сторонах оружия. Указатель патрона в патроннике выполнен в виде штифта, выступающего из заднего торца затвора при наличии патрона в стволе. Рычажки затворной задержки двусторонние. Пистолет ПЛ-15 оснащается удлинённым стволом с резьбой для установки быстросъёмного глушителя.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель 9мм (после модификации)\n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицел Leupold DeltaPoint</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_descr">
		<text>Гладкоствольный боевой дробовик револьверной схемы, предназначен обеспечить высокую огневую мощь военизированным подразделениям. На сегодняшний день уже устаревший в сравнении с отечественной Сайгой-12 и американской АА-12, в 1980-х годах дробовик Protecta был революционным оружием. Основными достоинствами являются большая ёмкость магазина и практическая скорострельность, однако плата за это - внушительные габариты и масса оружия, вкупе с низкой скоростью перезарядки. В Зоне встречается редко, и применяется в основном для зачистки закрытых пространств от мутантов.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usas12_descr">
		<text>USAS-12 - автоматическое ружьё, разработанное Джоном Тревором в конце 1980-х годов на основе идей другого американского конструктора Максвелла Атчиссона, создавшего Atchisson Assault Shotgun. USAS-12 использует автоматику на основе отвода пороховых газов из канала ствола с запиранием ствола поворотом затвора. Также как и у AAS/AA-12 пластиковый приклад сделан полым для того, чтобы в него при стрельбе откатывалась затворная группа. Данное решение снижает темп стрельбы и уменьшает отдачу. Для обеспечения «двусторонности» окна гильзоэкстрактора, а также вырезы для рукоятки взведения затвора имеются на обеих сторонах ствольной коробки. Трёхпозиционный предохранитель-переводчик режимов стрельбы аналогичен таковому у автомата M16. В ствольную коробку интегрирована ручка для переноски.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7_descr">
		<text>Простота, прочность, низкая стоимость и эффективность РПГ-7 сделало его самым популярным безоткатным противотанковым орудием в мире. В настоящее время он выпускается в разных модификациях девятью странами и состоит на вооружении более 40 стран мира.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_descr">
		<text>Разработанный для вооружения армии Швейцарии, SIG P220 стал основой для целого семейства пистолетов. Эти пистолеты отличаются высочайшим качеством изготовления, без компромиссов по прочности и функциональности. SIG P220 принят на вооружение армией и полицией Японии, Австрии, Франции, Швейцарии и ещё ряда стран.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель .45ACP</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_rusty_descr">
		<text>Разработанный для вооружения армии Швейцарии, SIG P220 стал основой для целого семейства пистолетов. Эти пистолеты отличаются высочайшим качеством изготовления, без компромиссов по прочности и функциональности. SIG P220 принят на вооружение армией и полицией Японии, Австрии, Франции, Швейцарии и ещё ряда стран.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[ui_red] • %c[ui_red] Невозможно установить глушитель</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_remington870">
		<text>Remington 870 "Зверобой"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_remington870_descr">
		<text>Remington 870 - американское ружьё, впервые представленное в 1950 году компанией Remington Arms. Благодаря своей характерной перезарядке является одним из самых знаменитых помповых ружей в мире. Выпускался в различных модификациях, он подходит как для военных и полиции, так для охотников и спортсменов, а также для самообороны. Именно с этим ружьем Лис ушел в последнюю охоту на химеру, это доказывает что даже опытный охотник с хорошим оружием, может не вернутся после встречи с химерой. Дробовик отличатся высоким уроном, за счёт покрытия внутренней части ствола хромовым напылением.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы Barska ES AC10632, Barska Red Dot AC11090, C-MORE, EOTech</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12">
		<text>SPAS-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_custom">
		<text>SPAS-12 (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_worn">
		<text>SPAS-12 (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_rusty">
		<text>SPAS-12 (ржавый)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_descr">
		<text>Гладкоствольный автоматический дробовик специального назначения с возможностью переключения режимов ведения огня, с раскрытым прикладом. Разработанный ещё во второй половине ХХ столетия, продолжает применяться в качестве универсального боевого оружия полиции и штурмовых подразделений армии. Отличается высокой надёжностью и тактической гибкостью. Несмотря на большую массу, сложное устройство и высокую цену, довольно популярен в Зоне как эффективное средство борьбы с мутантами. Механизмы на данной модели незначительно модернизированы, детали подогнаны плотно подогнаны друг к другу, благодаря этому удалось существенно увеличить убойность оружия, однако не стоит забывать про ослабленную сторону оружия, зазоры в каналах уменьшились, а значит и ресурс ствола.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_nimble">
		<text>SPAS-12 (модернизированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_nimble_descr">
		<text>Гладкоствольный автоматический дробовик специального назначения с возможностью переключения режимов ведения огня. Разработанный ещё во второй половине ХХ столетия, продолжает применяться в качестве универсального боевого оружия полиции и штурмовых подразделений армии. Отличается высокой надёжностью и тактической гибкостью. Несмотря на большую массу, сложное устройство и высокую цену, довольно популярен в Зоне как эффективное средство борьбы с мутантами. Механизмы на данной модели незначительно модернизированы, детали подогнаны плотно подогнаны друг к другу, благодаря этому удалось существенно увеличить убойность оружия, однако не стоит забывать про ослабленную сторону оружия, зазоры в каналах уменьшились, а значит и ресурс ствола. Ранее принадлежал Муравью.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val">
		<text>АС «Вал»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_descr">
		<text>Автомат специальный «Вал» создан на основе бесшумной снайперской винтовки ВСС «Винторез». Он был разработан для вооружения подразделений специального назначения советской армии и МВД. Основным назначением автомата является эффективное поражение противника, использующего современные средства индивидуальной защиты, не раскрывая позиции стрелка. Благодаря интегрированному глушителю и патрону 9x39 с тяжёлой дозвуковой пулей, звук выстрела и дульное пламя сведены к минимуму.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы 1П29 «Тюльпан», 1П78 «Каштан», «Кобра» ЭКП-1С-03, «Кобра» ЭКП-8-02, ОКП-7, ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель ВСС (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_modern">
		<text>АС «Вал» (модернизированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_worn">
		<text>АС «Вал» (изношенный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_modern_descr">
		<text>Автомат специальный «Вал» создан на основе бесшумной снайперской винтовки ВСС «Винторез». Он был разработан для вооружения подразделений специального назначения советской армии и МВД. Основным назначением автомата является эффективное поражение противника, использующего современные средства индивидуальной защиты, не раскрывая позиции стрелка. Благодаря интегрированному глушителю и патрону 9x39 с тяжёлой дозвуковой пулей, звук выстрела и дульное пламя сведены к минимуму.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы 1П29 «Тюльпан», 1П78 «Каштан», «Кобра» ЭКП-1С-03, «Кобра» ЭКП-8-02, ОКП-7, ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель ВСС (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_grip">
		<text>АС «Вал» (тактический)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_grip_descr">
		<text>Автомат специальный «Вал» создан на основе бесшумной снайперской винтовки ВСС «Винторез». Он был разработан для вооружения подразделений специального назначения советской армии и МВД. Основным назначением автомата является эффективное поражение противника, использующего современные средства индивидуальной защиты, не раскрывая позиции стрелка. Благодаря интегрированному глушителю и патрону 9x39 с тяжёлой дозвуковой пулей, звук выстрела и дульное пламя сведены к минимуму.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы 1П29 «Тюльпан», 1П78 «Каштан», «Кобра» ЭКП-1С-03, «Кобра» ЭКП-8-02, ОКП-7, ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель ВСС (интегрированный)\n%c[0,93,0,116] • %c[default] тактическая рукоятка (интегрированный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vihr_descr">
		<text>СР-3 «Вихрь» - компактный российский автомат, разработанный в климовском ЦНИИТОЧМАШ конструкторами А. Д. Борисовым и В. Н. Левченко в 1994 году. Доводился до выпуска конструктором А. И. Ташлыковым и был запущен в серийное производство в 1996 году. Создан на основе бесшумного автомата АС «Вал», с которым унифицирован по основным деталям, что положительно сказывается на производстве и эксплуатации оружия. Устройство СР-3 в целом аналогично АС «Вал»: газоотводный автомат и запирание ствола затвором на 6 боевых упоров. СР-3М был разработан позднее, отличается возможностью использования глушителя, металлических магазинов на 30 патронов, установки оптических и ночных прицелов, складным влево рамочным прикладом (позаимствованным у АС «Вал»), флажковым предохранителем, выполненным по типу СВД, и новым цевьём.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы 1П29 «Тюльпан», 1П78 «Каштан», «Кобра» ЭКП-1С-03, «Кобра» ЭКП-8-02, ОКП-7, ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель СР-3М</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_9a91_descr">
		<text>Малогабаритный автоматический карабин 9A-91 был разработан в 1992 году в качестве более технологичного аналога и конкурента СР-3 «Вихрь» в Тульском конструкторском бюро приборостроения. Автоматика 9А-91 основана на отводе пороховых газов из канала ствола. Запирание осуществляется поворотом затвора на 4 боевых упора. УСМ — куркового типа, позволяет вести огонь одиночными и непрерывными очередями. Предохранитель-переводчик расположен с левой стороны ствольной коробки над спусковой скобой (в модернизированном варианте — справа, так как слева стала устанавливаться планка для крепления оптических прицелов). На ранних вариантах автомат имел дульный тормоз-компенсатор, но впоследствии от него отказались. Приклад складывается вверх-вперёд. Как и все остальные детали, кроме пластиковых пистолетной рукоятки и цевья, он выполнен из стали. В сложенном состоянии автомат пригоден для скрытного ношения. Также для удобства скрытого ношения рукоятка затвора сделана складной. В отличие от автомата Калашникова щель для ручки затвора постоянно открыта.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицелы 1П29 «Тюльпан», 1П78 «Каштан», «Кобра» ЭКП-1С-03, «Кобра» ЭКП-8-02, ОКП-7, ПСО-1\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Глушитель для 9А-91/ВСК-94</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss">
		<text>Гаусс-винтовка «Изделие 62»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_descr">
		<text>Сверхточное высокотехнологичное оружие, известное как «изделие №62», было разработано конструкторами секретных лабораторий внутри Зоны. Принцип его действия основан на разгоне пули системой электромагнитов; пуля при этом способна развивать сверхскорости, что обеспечивает колоссальную пробивную способность при почти полном отсутствии отдачи. Для обеспечения достаточной энергоёмкости аккумуляторов используются частицы некоторых артефактов.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_descr">
		<text>Beretta 92F, пожалуй, самый известный пистолет американских военных, который пришёл на смену легендарному М1911. Характерные особенности данного пистолета: схема автоматики с использованием энергии отдачи при коротком ходе ствола, выполненная из алюминиевого сплава рамка и хромированный канал ствола. Оружие пользуется большой популярностью и принято на вооружение несколькими странами мира.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Глушитель 9мм (после модификации)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_rusty_descr">
		<text>Beretta 92F, пожалуй, самый известный пистолет американских военных, который пришёл на смену легендарному М1911. Характерные особенности данного пистолета: схема автоматики с использованием энергии отдачи при коротком ходе ствола, выполненная из алюминиевого сплава рамка и хромированный канал ствола. Оружие пользуется большой популярностью и принято на вооружение несколькими странами мира.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[ui_red] • %c[ui_red] Невозможно установить глушитель</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_descr">
		<text>Отличаясь лучшей в своём классе эргономикой, Walther P99 построен по схеме с использованием энергии отдачи при коротком ходе ствола. Рамка пистолета изготовлена из лёгкого полимерного материала. Разработанный для правоохранительных органов и гражданского рынка оружия, пистолет принят на вооружение полицейскими подразделениями ряда стран.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] глушитель 9мм \n%c[0,93,0,116] • %c[default] прицел Leupold DeltaPoint</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Снаряд для Гаусс винтовки</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_descr">
		<text>Специально изготовленные снаряды 12 калибра для Гаусс винтовки. Обладают высокой пробивной способностью.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]V\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]очень сильное.\n \n%c[0,170,170,170]ОСОБЕННОСТЬ:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] технологическое приспособление\n%c[0,93,0,116] • %c[default] прототип</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_cardan">
		<text>Кустарный снаряд для Гаусс винтовки</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_cardan_bad">
		<text>Кустарный снаряд для Гаусс винтовки (устаревший)</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_cardan_verybad">
		<text>Кустарный снаряд для Гаусс винтовки (плохой)</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_cardan_descr">
		<text>Снаряды изготовленные из жекана 12 калибра. Обладают высокой пробивной способностью.\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Пробивает броню класса: %c[0,170,170,170]V\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Повреждение тканей: %c[0,170,170,170]очень сильное.\n \n%c[0,170,170,170]ОСОБЕННОСТЬ:\n \n%c[0,93,0,116] • %c[default] технологическое приспособление\n%c[0,93,0,116] • %c[default] прототип</text>
	</string>
	<string id="st_knife_6x4">
		<text>Советский боевой штык-нож</text>
	</string>
	<string id="st_knife_6x4_descr">
		<text>Этот советский стальной нож обладает 132-мм клинком с большим чойлом под палец, коричневой деревянной рукоятью и S-образной гардой. Гарда обратного типа, поскольку стандартный советский хват ножа - лезвием к себе. Рукоять усилена грубой накладкой для лучшего удержания. Нож сравнительно небольшой, что не позволяет наносить глубокие раны, однако он способен пробивать бронежилеты.\n \n%c[ui_red] • %c[ui_red] Не предназначен для разделки крупной дичи.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_knife_combat">
		<text>Охотничий нож</text>
	</string>
	<string id="st_knife_combat_descr">
		<text>Большой охотничий нож с надёжной прорезиненной рукоятью. Острый и в хорошем состоянии. Не подходит для пробивания бронежилетов, но благодаря зазубренному лезвию хорошо разрезает плоть, не давая ране закрыться. Это делает его идеальным оружием против животных, особенно при добивании.</text>
	</string>
	<string id="st_knife_needle">
		<text>Советский боевой нож</text>
	</string>
	<string id="st_knife_needle_descr">
		<text>Советский боевой нож, который использовали во время Второй мировой войны. Обладает малой популярностью среди сталкеров в Зоне.\n \n%c[ui_red] • %c[ui_red] Не предназначен для разделки крупной дичи\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_knife_swat">
		<text>Складной спецназовский нож</text>
	</string>
	<string id="st_knife_swat_descr">
		<text>Складной нож крайне высокого качества, идеально подходящий для разведчика. Это крайне смертоносное оружие и единственный нож в Зоне, одинаково хорошо пробивающий бронежилеты и наносящий серьёзные раны незащищённой плоти. Отличное оружие ближнего боя.</text>
	</string>
	<string id="st_knife_hunting">
		<text>Длинный охотничий нож</text>
	</string>
	<string id="st_knife_hunting_descr">
		<text>Очень прочный охотничий нож с большим лезвием из нержавеющей стали. Идеален для охоты на мутантов, разрезания мяса и толстых шкур. Нож в состоянии вызвать обширные кровоточащие раны. Его недостаток в том, что он не способен пробить тяжёлую броню.</text>
	</string>
		<string id="st_knife_fanat">
		<text>Длинный охотничий нож Фаната</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug">
		<text>Steyr AUG A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_custom">
		<text>Steyr AUG A1 (заказная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_worn">
		<text>Steyr AUG A1 (изношенная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_descr">
		<text>Steyr AUG A1 в стандартной конфигурации с несъёмным оптическим 1.5-кратным прицелом. AUG (Armee Universal Gewehr - армейская универсальная винтовка) - это австрийская 5,56-мм штурмовая винтовка компоновки «булл-пап», разработанная в 1960-е годы компанией Steyr Mannlicher GmbH &amp; Co KG. В 1978 году AUG была принята на вооружение как стандартное стрелковое оружие австрийской армии под обозначением StG 77, где она пришла на смену 7,62мм автоматической винтовке StG 58 (лицензионная FN FAL). Кроме того, винтовка и её варианты были приняты на вооружение армиями Аргентины, Австралии, Малайзии, Новой Зеландии, Боливии, Эквадора, Ирландии, Люксембурга, Саудовской Аравии, Туниса, Пакистана, а также пограничной службой США.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Глушитель НАТО\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицел 1.5x (интегрированный).</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_custom_descr">
		<text>Steyr AUG A1 в стандартной конфигурации с несъёмным оптическим 1.5-кратным прицелом. AUG (Armee Universal Gewehr - армейская универсальная винтовка) - это австрийская 5,56-мм штурмовая винтовка компоновки «булл-пап», разработанная в 1960-е годы компанией Steyr Mannlicher GmbH &amp; Co KG. В 1978 году AUG была принята на вооружение как стандартное стрелковое оружие австрийской армии под обозначением StG 77, где она пришла на смену 7,62мм автоматической винтовке StG 58 (лицензионная FN FAL). Кроме того, винтовка и её варианты были приняты на вооружение армиями Аргентины, Австралии, Малайзии, Новой Зеландии, Боливии, Эквадора, Ирландии, Люксембурга, Саудовской Аравии, Туниса, Пакистана, а также пограничной службой США. Данная модель модернизирована под стандартный патрон НАТО 7.62х51.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[0,93,0,116] • %c[default] Глушитель НАТО\n%c[0,93,0,116] • %c[default] Прицел 1.5x (интегрированный).</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_a3">
		<text>Steyr AUG A3</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_a3_descr">
		<text>AUG (Armee Universal Gewehr) - комплекс стрелкового оружия, выпущенный в 1977 году австрийской компанией Steyr-Daimler-Puch. Steyr AUG A3 отличается от базовой модели наличием четырёх планок Пикатинни: верхняя служит для крепления прицелов, к нижней может быть прикреплён подствольный гранатомёт или вертикальная передняя рукоятка, а к боковым крепится лазерный целеуказатель или другое необходимое дополнительное оборудование.\n \n%c[default]НАВЕСНОЕ ОБОРУДОВАНИЕ: \n%c[255,1,255,255]•%c[default] прицелы ACOG, Barska ES AC10632, Barska Red Dot AC11090, C-MORE, EOTech\n \n%c[255,1,255,255]•%c[default] подствольный гранатомёт M203\n \n%c[255,1,255,255]•%c[default] глушитель НАТО.</text>
	</string>
</string_table>